\songsection{Táborové písně (A)}

\begin{songs}{mainsongsindex}

% Song section symbol and numbering setting
\renewcommand{\thesongnum}{A\arabic{songnum}}

% Load global song numbering
%\setcounter{songnum}{\arabic{song_numbering}}

\beginsong{Anděl}[by={Karel Kryl}]
\beginverse
\[G]Z rozmláce\[Em]nýho kostela
\[G]v krabici \[D7]s kusem mýdla,
\[G]přinesl \[Em]jsem si anděla,
\[G]poláma\[D7]li mu \[G]křídla.
\endverse
\beginverse\stopchords
Díval se na mě oddaně,
já měl jsem trochu trému.
Tak vtiskl jsem mu do dlaně
lahvičku od parfému.
\endverse
\beginchorus
\[G]A proto \[Em]prosím, věř mi,
\[G]chtěl jsem ho \[D7]žádat,
\[G]aby mi \[Em]mezi dveřmi
\[G]pomohl \[D]hádat,
\[G]co mě čeká \[Em]
\[D7]a n\[Em]\[G]ne,
co mě čeká \[Em]
\[D7]a n\[Em]ne\[G].
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pak hlídali jsme oblohu, pozorujíce ptáky,
debatujíce o Bohu a hraní na vojáky.
Do tváře jsem mu neviděl, pokoušel se ji schovat,
to asi ptákům záviděl, že mohou poletovat.
\endverse
\beginchorus\stopchords
A proto prosím, věř mi,
chtěl jsem ho žádat,
aby mi mezi dveřmi
pomohl hádat,
co mě čeká
a n\[Em]ne,
co mě čeká
a n\[Em]ne.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Když novinky mi sděloval u okna do ložnice,
já křídla jsem mu ukoval z mosazný nábojnice...
A tak jsem pozbyl anděla, on oknem uletěl mi,
však přítel prý mi udělá novýho z mojí helmy.
\endverse
\beginchorus\stopchords
A proto prosím, věř mi,
chtěl jsem ho žádat,
aby mi mezi dveřmi
pomohl hádat,
co mě čeká
a n\[Em]ne,
co mě čeká
a n\[Em]ne.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Bedna od whisky}[by={Jiří Wabi Ryvola}]
\beginverse
\[Am]Dneska už mně \[C]fóry 
ňák \[Am]nejdou přes pys\[E]ky,
\[Am]stojím s dlouhou \[C]kravatou 
na \[Am]bedně \[E]od whis\[Am]ky,
stojím s dlouhým \[C]obojkem 
\[Am]jak stájovej \[E]pinč,
tu \[Am]kravatu, co \[C]nosím, 
mi \[Am]navlík' \[E]soudce \[A]lynč.
\endverse
\beginchorus
Tak kopni do tý \[D]bedny, 
ať \[E]panstvo neče\[A]ká,
jsou dlouhý schody \[D]do nebe 
a \[E]štreka dale\[A]ká
do nebeskýho \[D]baru, 
já \[E]sucho v krku \[A]mám,
tak kopni do tý \[D]bedny, 
ať \[E]na cestu se \[A]dám. \[Am]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Mít tak všechny bedny 
vod whisky vypitý,
postavil bych malej dům 
na louce ukrytý,
postavil bych malej dům 
a z vokna koukal ven
a chlastal bych tam s Bilem 
a chlastal by tam Ben.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tak kopni do tý bedny, 
ať panstvo nečeká,
jsou dlouhý schody do nebe 
a štreka daleká
do nebeskýho baru, 
já sucho v krku mám,
tak kopni do tý bedny, 
ať na cestu se dám.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kdyby si se hochu 
jen pořád nechtěl rvát.
Nemusel jsi dneska 
na týhle bedně stát.
Moh si někde v suchu 
tu svojí whisky pít
nemusel si hochu 
na krku laso mít.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tak kopni do tý bedny, 
ať panstvo nečeká,
jsou dlouhý schody do nebe 
a štreka daleká
do nebeskýho baru, 
já sucho v krku mám,
tak kopni do tý bedny, 
ať na cestu se dám.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Až kopneš do tý bedny, 
jak se to dělává
do krku ti zůstane 
jen dírka mrňavá.
Jenom dírka mrňavá 
a k smrti jenom krok,
mám to smutnej konec 
a whisky ani lok.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tak kopni do tý bedny, 
ať panstvo nečeká,
jsou dlouhý schody do nebe 
a štreka daleká
do nebeskýho baru, 
já sucho v krku mám,
tak kopni do tý bedny!
\endchorus
\endsong

\beginsong{Bláznova ukolébavka}[by={Pavel Dydovič}]
\beginverse
\[D]Máš má ovečko \[A]dávno spát
\[G]i píseň ptáků \[D]končí,
\[D]kvůli nám přestal \[A]vítr vát
\[G]jen můra zírá \[D]zvenčí.
\[A]Já znám její zášť, tak \[G]vyhledej skrýš
zas \[A]má bílej plášť a v \[G]okně je \[A]mříž.
\endverse
\beginchorus
\[D]Máš má ovečko \[A]dávno spát
a \[G]můžeš hřát ty mě \[E]můžeš hřát
Vždyť \[D]přijdou se \[G]ptát,
zítra zas \[D]přijdou se \[G]ptát
jestli ty v \[D]mých předsta\[G]vách už \[D]mizíš.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Máš má ovečko dávno spát
dnes máme půlnoc temnou
Ráno budou nám bláznům lát
že ráda snídaš se mnou
Proč měl bych jim lhát že jsem tady sám
když tebe mám rád když tebe tu mám.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Máš má ovečko dávno spát
a můžeš hřát ty mně můžeš hřát
Vždyť přijdou se ptát,
zítra zas přijdou se ptát
jestli ty v mých představách už mizíš.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Buráky}[]
\beginverse
Když \[D]Sever válčí s Jihem a \[G]zem jde do vál\[D]ky,
na polích místo bavlny teď \[E]rostou bodlá\[A7]ky.
Ve \[D]stínu u silnice vidím z \[G]Jihu vojá\[D]ky,
jak flákaj se tam s kvérem a \[A7]louskaj burá\[D]ky.
\endverse
\beginchorus
Hej hou, hej hou, nač \[G]chodit do vál\[D]ky,
je lepší doma sedět a \[E]louskat burá\[A7]ky.
Hej \[D]hou, hej hou, nač \[G]chodit do vál\[D]ky,
je lepší doma sedět a \[A7]louskat burá\[D]ky.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Plukovník je v sedle, volá Yenkyové jdou,
ale mužstvo stále křičí, že dál už nemohou.
Plukovník se otočí a koukne do dálky,
jak jeho slavná armáda teď louská buráky.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Hej hou, hej hou, nač chodit do války,
je lepší doma sedět a louskat buráky.
Hej hou, hej hou, nač chodit do války,
je lepší doma sedět a louskat buráky.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Až tahle válka skončí, a my zas budem žít,
své milenky a ženy pak půjdem políbit.
Až zeptaj se tě \uv{Hrdino, cos dělal za války?}
Já flákal sem se s kvérem a louskal buráky.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Hej hou, hej hou, nač chodit do války,
je lepší doma sedět a louskat buráky.
Hej hou, hej hou, nač chodit do války,
je lepší doma sedět a louskat buráky.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Červená řeka}[]
\beginverse
Pod tou \[D]skálou, kde \[D7]proud řeky \[G]syčí
a kde \[D]ční červený\[H7] kamení,\[Em] \[A7]
Žije \[D]ten, co mi \[D7]jen srdce \[G]ničí
koho \[D]já ráda \[A7]mám k zbláz\[D]nění.
\endverse
\beginverse\stopchords
Vím, že lásku jak trám lehce slíbí
já ho znám srdce má děravý.
Ale já ho chci mít, mně se líbí
bez něj žít už mě dál nebaví.
\endverse
\beginverse\stopchords
Často k nám jezdívá s kytkou růží
nejhezčí z kovbojů v okolí.
Vestu má ušitou z hadích kůží
bitej pás, na něm pár pistolí.
\endverse
\beginverse\stopchords
Hned se ptá, jak se mám, jak se daří
kdy mu prý už to svý srdce dám.
Na to já odpovím že čas maří
srdce blíž červený řeky mám.
\endverse
\beginverse\stopchords
Pod tou skálou, kde proud řeky syčí
a kde ční červený kamení.
Žije ten, co mi jen srdce ničí
koho já ráda mám k zbláznění.
\endverse
\beginverse\stopchords
Vím, že lásku jak trám lehce slíbí
já ho znám srdce má děravý.
Ale já ho chci mít, mně se líbí
bez něj žít už mě dál nebaví.
\endverse
\beginverse\stopchords
Když je tma a jdu spát, noc je černá
hlavu mám bolavou závratí.
Ale já přesto dál budu věrná
\lrep dokud sám se zas k nám nevrátí.\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Dej mi víc své lásky}[by={Olympic}]
\beginverse
\[Em]Vymyslel jsem spoustu nápadů, a\[G]ú,
co \[Em]podporujou dobrou nála\[D]du, a\[H7]ú,
\[Em]hodit klíče do kanálu,
\[A]sjet po zadku \[Am]holou skálu,
\[Em]v noci chodit \[H7]strašit do hra\[Em]du.
\endverse
\beginverse\stopchords
Dám si dvoje housle pod bradu, aú,
v bílý plachtě chodím pozadu, aú,
úplně melancholicky,
s citem pro věc jako vždycky
\resumechords
\[Em]vyrábím tu \[H7]hradní záha\[Em]du, a\[D7]ú.
\endverse
\beginchorus
\[G]Má drahá dej mi víc, \[H7]má drahá dej mi víc,
\[Em]má drahá \[C]dej mi víc své \[G]lásky, a\[D7]ú
\[G]Já nechci skoro nic, \[H7]já nechci skoro nic,
\[Em]já chci jen \[C]pohladit tvé \[G]vlásky, a\[H7]ú
\endchorus
\beginverse\stopchords
Nejlepší z těch divnej nápadů, aúú,
mi dokonale zvednul náladu, aúú,
natrhám ti sedmikrásky,
tebe celou s tvými vlásky
zamknu si na sedm západů, aů
\endverse
\beginchorus\stopchords
Má drahá dej mi víc, má drahá dej mi víc,
má drahá dej mi víc své lásky, aú
Já nechci skoro nic, já nechci skoro nic,
já chci jen pohladit tvé vlásky, aú
\endchorus
\beginverse\stopchords
Nejlepší z těch divnej nápadů, aú,
mi dokonale zvednul náladu, aú,
natrhám ti sedmikrásky,
tebe celou s tvými vlásky
\resumechords{\[Em]zamknu si na \[H7]sedm zápa\[Em]dů, aú aú aú aú}
\endverse
\endsong

\beginsong{Dělání}[by={Jaroslav Uhlíř, Zdeněk Svěrák}, sr={Princové jsou na draka}]
\MultiwordChords{
\beginverse
\[D]Když máš srdce zjihlé, \[G]když máš potíže,
\[D]tak dej cihlu k cihle, \[G]těsto do díže,
\[Em]upeč \[A]třeba chleba, \[D]postav \[Hm]třeba zeď,
\[G]žal se \[A]krásně vstřebá, 
\[D]začni \[Hm]s tím hned teď, 
\[G]začni \[A]s tím hned \[D]teď.
\endverse
\beginchorus
\[G]Dělání, \[A]dělání, \[D]všechny smutky \[Hm]zahání,
\[G]dělání, \[A]dělání je \[D]lék.
\[G]Dělání, \[A]dělání, \[D]to nám úsměv \[Hm]zachrání,
\[G]dělání, \[A]dělání je \[D]lék.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Když máš srdce zjihlé, když máš potíže,
tak dej cihlu k cihle, těsto do díže,
upeč třeba chleba, postav třeba zeď,
žal se krásně vstřebá, 
začni s tím hned teď, 
začni s tím hned teď.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Dělání, dělání, všechny smutky zahání,
dělání, dělání je lék.
Dělání, dělání, to nám úsměv zachrání,
dělání, dělání je lék. \rrep
\endchorus
}
\endsong

\beginsong{Hlídač krav}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[D]Pam pam pa dam pam pa dá dá, 
pam pam pa dam pam padádádá 
\[G]pam padada\[A7]dam, padada\[D]dám
\endverse
\beginverse
\[D]Když jsem byl malý, říkali mi naši:
Dobře se uč a jez chytrou kaši,
\[G]až jednou vyrosteš, \[A7]budeš doktorem \[D]práv.
\stopchords
Takový doktor si sedí pěkně v suchu,
bere velký peníze a škrábe se v uchu.
Já jim ale na to řek: Chci být hlídačem krav.
\endverse
\beginchorus
Já chci \[D]mít čapku s bambulí nahoře,
jíst kaštany, mýt se v lavoře,
\[G]od rána po celý \[A7]den, zpívat si \[D]jen.
Zpívat si:
\[D]Pam pam pa dam pam pa dá dá, 
pam pam pa dam pam padádádá 
\[G]pam padada\[A7]dam, padada\[D]dám
\endchorus
\beginverse\stopchords
K Vánocům mi kupovali hromady knih,
co jsem ale vědět chtěl, to nevyčet jsem z nich,
nikde jsem se nedozvěděl, jak se hlídají krávy.
Já ptal jsem se starších a ptal jsem se všech,
každý na mě hleděl jako na pytel blech,
každý se mě opatrně tázal na moje zdraví.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Já chci mít čapku s bambulí nahoře,
jíst kaštany, mýt se v lavoře,
od rána po celý den, zpívat si jen.
Zpívat si:
Pam pam pa dam pam pa dá dá, 
pam pam pa dam pam padádádá 
pam padadadam, padadadám
\endchorus
\beginverse\stopchords
Dnes už jsem starší a vím co vím,
mnohé věci nemůžu a mnohé smím,
a když je mi velmi smutno, lehnu do mokré trávy.
S nohama křížem a rukama za hlavou,
koukám nahoru na oblohu modravou,
kde se mezi mraky honí moje strakaté krávy.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Já chci mít čapku s bambulí nahoře,
jíst kaštany, mýt se v lavoře,
od rána po celý den, zpívat si jen.
\lrep Zpívat si:
Pam pam pa dam pam pa dá dá, 
pam pam pa dam pam padádádá 
pam padadadam, padadadám\rrep \rep{2}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Chodím po Broadwayi}
\beginverse
{\nolyrics \[D] \[A] \[D] \[D7] \[G] \[D] \[A7] \[D]}
Chodím \[D]po Broadwayi hladov sem a tam,
chodím po Broadwayi hladov sem a \[A7]tam, 
chodím \[D]po Broad\[D7]wayi, \[G]po Broadwayi,
\[D]po Broadwayi \[A7]hladov sem a \[D]tam.
\endverse
\beginchorus
\[D]Singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí jupí \[A7]jou,
singi \[D]jou jou \[D7]jupí, \[G]pes má chlupy,
\[D]kočka ocas, \[A7]prase štěti\[D]ny.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Moje černé děti mají stále hlad, 
moje černé děti mají stále hlad, 
moje černé děti, černé děti,
černé děti mají stále hlad.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí, pes má chlupy,
kráva rohy a kůň kopyta.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Práci nedostanu, černou kůži mám, 
práci nedostanu, černou kůži mám, 
práci nedostanu, nedostanu,
protože já černou kůži mám.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí, pes má chlupy,
kočka ocas, prase štětiny.
\endchorus
\beginverse\stopchords
A já pevně věřím, že zas přijde den, 
a já pevně věřím, že zas přijde den, 
a já pevně věřím, pevně věřím,
že zas bude černoch svoboden.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí jupí jou,
singi jou jou jupí, pes má chlupy,
kráva rohy a kůň kopyta.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Jasná zpráva}[by={Olympic}]
\beginverse
\[G]Skončili jsme jasná zpráva
\[Em]proč o tebe \[C]zakopávám \[D]dál
\[Am]projít bytem \[C]já abych se \[G]bál.
\endverse
\beginverse\stopchords
Dík tobě se vidím zvenčí
připadám si starší menší sám
kam se kouknu kousek tebe mám.
\endverse
\beginchorus
\[Em]Pěnu s vůni \[G]jablečnou, \[Em]vyvanulý \[Hm]sprej
\[Em]telefon, co \[G]ustřihlas mu \[D]šňůru
\[Em]Knížku krásně \[G]zbytečnou, \[Em]co má lživý \[Hm]děj
\[Em]píše se v ní, \[G]jak se lítá \[D]vzhůru,
lítá \[Am]vzhůru, ve dvou \[D]vzhůru.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Odešlas mi před úsvitem
mám strach bloudit vlastním bytem sám
kam se kouknu kousek tebe mám.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Pěnu s vůni jablečnou, vyvanulý sprej
telefon, co ustřihlas mu šňůru
Knížku krásně zbytečnou, co má lživý děj
píše se v ní, jak se lítá vzhůru,
lítá vzhůru, ve dvou vzhůru.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Skončili jsme jasná zpráva
není komu z okna mávat víc
jasná zpráva, rub co nemá líc.
\endverse
\endsong

\beginsong{Jdou po mně jdou}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
Býval jsem \[D]chudý jak \[G]kostelní \[D]myš,
na půdě \[F#m]půdy jsem \[Hm]míval svou \[A]skrýš,
\lrep \[G]pak jednou v \[D]létě \[A]řek jsem si \[Hm]bať,
\[G]svět facku\[D]je tě, a \[G]tak mu to \[D]vrať.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Když mi dát nechceš, já vezmu si sám,
zámek jde lehce a adresu znám.
\lrep Zlato jak zlato, dolar či frank,
tak jsem šel na to do National Bank.\rrep
\endverse
\beginchorus
Jdou po mně, \[D]jdou, \[G]jdou, \[D]jdou,
na každým \[F#m]rohu ma\[Hm]jí fotku \[A]mou.
\[G]Kdyby mě \[D]chytli, \[A]jó, byl by \[Hm]ring,
\[G]tma jako v \[D]pytli je v \[C]celách Sing-\[G]Sing.
{\nolyrics\[A] \[D] \[G] \[D]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Ve státě Iowa byl od poldů klid,
chudinká vdova mi nabídla byt.
\lrep Byla to kráska, já měl peníze,
tak začla láska jak z televize.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Však půl roku nato řekla mi dost,
tobě došlo zlato, mně trpělivost.
\lrep Sbal svých pár švestek a běž si, kam chceš!
Tak jsem na cestě a chudý jak veš.\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jdou po mně, jdou, jdou, jdou,
na každým rohu mají fotku mou.
Kdyby mě chytli, jó, byl by ring,
tma jako v pytli je v celách Sing-Sing.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Teď ve státě Utah žiju spokojen,
pípu jsem utáh a straním se žen.
\lrep Kladou mi pasti a do pastí špek,
já na ně mastím, jen ať mají vztek.\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jdou po mně, jdou, jdou, jdou,
na nočních stolcích mají fotku mou.
Kdyby mě klofli, jó, byl by ring,
žít pod pantoflí je hůř než v Sing-Sing.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Když mě brali za vojáka}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[Am]Když mě brali za vo\[C]jáka, \[G]stříhali mě doho\[C]la,
já \[Dm]vypadal jsem jako \[Am]blbec, \[E]jak i všichni doko\[F]la-\[G]la-\[C]la-\[G]la
\[Am]jak i všichni \[E7]doko\[Am]la.
\endverse
\beginverse\stopchords
Zavřeli mě do kasáren, začali mě učiti,
jak mám správný voják býti, a svou z\[Em] chrániti-ti-ti-ti
a svou z\[Em] chrániti
\endverse
\beginverse\stopchords
Na pokoji po večerce, ke zdi jsem se přitulil,
já vzpomněl jsem si na svou milou, krásně jsem si zabulil-lil-lil-lil
krásně jsem si zabulil
\endverse
\beginverse\stopchords
Když přijela po půl roce, měl jsem zrovna zápal plic
po chodbě furt někdo chodil, tak nebylo z toho nic nic nic nic
tak nebylo z toho nic
\endverse
\beginverse\stopchords
Neplačte vy oči moje, ona za to nemohla
protože mladá holka lásku potřebuje, a tak si k lásce pomohla-la-la-la
a tak si k lásce pomohla
\endverse
\beginverse\stopchords
Major nosí velkou hvězdu, před branou ho potkala
řek jí že má zrovna volný kvartýr, a tak se sbalit nechala-la-la-la
a tak se sbalit nechala
\endverse
\beginverse\stopchords
Co je komu do vojáka, když ho holka zradila
nashledanou pane Fráňo Šrámku, písnička už skončila-la-la-la
\resumechords
\[E]jakpak se vám líbi\[F]la-\[G]la-\[C]la-\[G]la
no \[Am]nic moc extra \[E]neby\[Am]la
\endverse
\endsong

\beginsong{Kometa}[by={Jaromír Nohavica}]
\MultiwordChords{
\beginverse
\[Am]Spatřil jsem kometu, oblohou letěla,
chtěl jsem jí zazpívat, ona mi zmizela,
\[Dm]zmizela jako laň \[G7]u lesa v remízku,
\[C]v očích mi zbylo jen \[E7]pár žlutých penízků.
\endverse
\beginverse\stopchords
Penízky ukryl jsem do hlíny pod dubem,
až příště přiletí, my už tu nebudem,
my už tu nebudem, ach, pýcho marnivá,
spatřil jsem kometu, chtěl jsem jí zazpívat.
\endverse
\beginchorus
\[Am]O vodě, o trávě, \[Dm]o lese,
\[G7]o smrti, se kterou smířit \[C]nejde se, \[E7]
\[Am]o lásce, o zradě, \[Dm]o světě
\[E7]a o všech lidech, co kdy žili na téhle \[Am]planetě.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Na hvězdném nádraží cinkají vagóny,
pan Kepler rozepsal nebeské zákony,
hledal, až nalezl v hvězdářských triedrech
tajemství, která teď neseme na bedrech.
\endverse
\beginverse\stopchords
Velká a odvěká tajemství přírody,
že jenom z člověka člověk se narodí,
že kořen s větv\[Em] ve strom se spojuje
a krev našich nadějí vesmírem putuje.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Nanana, nanana...
\endchorus
\beginverse\stopchords
Spatřil jsem kometu, byla jak reliéf
zpod rukou umělce, který už nežije,
šplhal jsem do nebe, chtěl jsem ji osahat,
marnost mne vysvlékla celého donaha.
\endverse
\beginverse\stopchords
Jak socha Davida z bílého mramoru
stál jsem a hleděl jsem, hleděl jsem nahoru,
až příště přiletí, ach, pýcho marnivá,
my už tu nebudem, ale jiný jí zazpívá.
\endverse
\beginchorus\stopchords
O vodě, o trávě, o lese,
o smrti, se kterou smířit nejde se,
o lásce, o zradě, o světě,
bude to písnička o nás a kometě
\endchorus}
\endsong

\beginsong{Kozel}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
Byl jeden \[G]pán
ten kozla \[C]měl
velice \[D7]si
 s ním rozu\[G]měl
měl ho moc \[G]rád
opravdu \[C]moc
hladil mu \[D7]fous
na dobrou \[G]noc
\endverse
\beginverse\stopchords
Jednoho dne se kozel splet
rudé tričko pánovi sněd
když to pán zřel zařval Jéje!
svázal kozla na koleje
\endverse
\beginverse\stopchords
Zapískal vlak kozel se lek
to je má smrt mečel Mek mek!
jak tak mečel vykašlal pak
rudé tričko čímž stopnul vlak
\endverse
\endsong

\beginsong{Madlence pradlence}[sr={O štěstí a kráse}]
\beginverse
\[G]Madlence pradlence \[C]přeněžně přetence
\[G]dnes moje kytara \[D]zpívá,
\[G]aby se usmála,
\[C]malinko usmála
\[G]na svýho \[C]milýho \[D]kominí\[G]ka.
\endverse
\beginverse\stopchords
Kominík na střeše písničku vykřeše
i když se Madlenka mračí,
ať si je princezna
sebevíc líbezná
on má svou Madlenku přece radši.
\endverse
\beginverse\stopchords
Kominík na střeše písničku vykřeše 
z větru co o komín pleská,
zpívá v ní Pradlence
o té své Madlence
jaká je hezká, jaká je hezká.
\endverse
\endsong

\beginsong{Maruška}[by={Malomocnost Prázdnoty}]
\beginverse
\[C]Na malém plácku \[G]děti si hrají
\[Am]hrají si na válku \[E]všechno už mají
\[C]Stejnokroj z tepláků \[G]větší než na míru
\[Am]dřevěný pistole, \[E]čepice z papíru
\[C]A bitva za bitvou, \[G]tak to jde dokola
\[Am]až potom najednou \[E]něčí hlas zavolá:
\endverse
\beginchorus\stopchords
Zastavte válku, Maruška brečí,
dostala kamenem při naší zteči.
Co jste to za vojsko, když místo střílení
do svých nepřátel házíte kamení.
Na to my nehrajem, vy nám to kazíte
nedbáte pravidel a \lrep pak se divíte\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Na velkém plácků hrají si dospělí
jen místo dřevěných hračky maj z oceli
ocel se zarývá do kůry stromů
desítky jizviček a blesky hromů
Některým na duši, některým do těla
pálí znamení, proč nikdo nevolá?
\endverse
\beginchorus\stopchords
Zastavte válku, Maruška brečí,
dostala kamenem při naší zteči.
Co jste to za vojsko, když místo střílení
do svých nepřátel házíte kamení.
Na to my nehrajem, vy nám to kazíte
nedbáte pravidel a \lrep pak se divíte\rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Montgomery}[by={Miki Ryvola}]
\beginverse
\[D]Déšť Ti holka smáčel \[G]vlasy. \[Em]
\[A7]Z Tvých očí zbyl prázdný \[D]kruh. \[A7]
\stopchords
Kde je zbytek Tvojí krásy.
To ví dneska jenom Bůh.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Z celé jižní eskadrony
nezbyl ani jeden muž.
V Montgomery bijou zvony.
Déšť Ti smejvá ze rtů růž.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tam na kopci v prachu cesty
leží i Tvůj generál.
V ruce šátek od nevěsty,
ale ruka leží dál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Z celé jižní eskadrony
nezbyl ani jeden muž.
V Montgomery bijou zvony.
Déšť Ti smejvá ze rtů růž.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tvář má zšedivělou strachem,
zbylo v ní pár těžkých chvil.
Proužek krve stéká prachem.
Déšť mu slepil vlasy jak jíl.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Z celé jižní eskadrony
nezbyl ani jeden muž.
V Montgomery bijou zvony.
Déšť Ti smejvá ze rtů růž.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Déšť ti šeptá jeho jméno
šeptá ho i Listoví.
Lásku měl rád víc než život
to ti nikdy nepoví.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Z celé jižní eskadrony
nezbyl ani jeden muž.
V Montgomery bijou zvony.
Déšť Ti smejvá ze rtů růž.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Morituri te salutant}[by={Karel Kryl}]
\beginverse
Cesta je \[Am]prach a \[G]štěrk a \[Dm]udusaná \[Am]hlína,
\[C]a šedé \[F]šmouhy \[G7]kreslí do vla\[C]sů.
\lrep A z hvězdných \[Dm]drah má \[G]šperk, co \[C]kamením se \[Em]spíná,
\[Am]a pírka \[G]touhy z \[Em]křídel Pega\[Am]sů.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Cesta je bič, je zlá, jak pouliční dáma.
Má v ruce štítky, v pase staniol,
\lrep a z očí chtíč jí plá, když háže do neznáma
dvě křehké snítky rudých gladiol.\rrep
\endverse
\beginchorus
Seržante \[G]písek je bílý, jak paže Daniely.
\[Am]Počkejte chvíli, mé oči uviděly
\[G]tu strašně dávnou vteřinu zapomnění.
\[Am]Seržante, mávnou, \[G7]a budem zasvěceni.
\[C]Morituri te salutant, \[E]Morituri te salutant.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tou cestou dál jsem šel, kde na z\[Em] se zmítá
a písek víří křídlo holubí.
\lrep A marš mi hrál zvuk děl, co uklidnění skýtá,
a zvedá chmýří, které zahubí.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Cesta je tér a prach a udusaná hlína,
mosazná včelka od vlkodlaka.
\lrep Rezavý kvér - můj brach, a sto let stará špína,
a děsně velká bílá oblaka.\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Seržante písek je bílý, jak paže Daniely.
Počkejte chvíli, mé oči uviděly
tu strašně dávnou vteřinu zapomnění.
Seržante, mávnou, a budem zasvěceni.
Morituri te salutant, Morituri te salutant.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Nagasaki Hirošima}[by={Karel Plíhal}]
\beginverse
\[C]Tramvají \[G]dvojkou \[F]jezdíval jsem \[G]do \[C]Židenic, \[G] \[F] \[G]
z \[C]tak velký \[G]lásky \[F]většinou \[G]nezbyde \[Am]nic,
Z \[F]takový \[C]lásky \[F]jsou kruhy \[C]pod oči\[G]ma
a dvě \[C]spálený \[G]srdce - \[F]Nagasaki, \[G]Hiroši\[C]ma. \[G] \[F] \[G]
\endverse
\beginverse\stopchords
Jsou jistý věci, co bych tesal do kamene,
tam, kde je láska, tam je všechno dovolené,
a tam, kde není, tam mě to nezajímá,
jó, dvě spálený srdce - Nagasaki, Hirošima.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já nejsem svatej, ani ty nejsi svatá,
ale jablka z ráje bejvala jedovatá,
jenže hezky jsi hřála, když mi někdy bylo zima,
jó, dvě spálený srdce - Nagasaki, Hirošima.
\endverse
\beginverse\stopchords
Tramvají dvojkou jezdíval jsem do Židenic,
z tak velký lásky většinou nezbyde nic,
Z takový lásky jsou kruhy pod očima
\lrep a dvě spálený srdce - Nagasaki, Hirošima\rrep \rep{3}
\endverse
\endsong

\beginsong{Není nutno}[by={Zdeněk Svěrák, Jaroslav Uhlíř}]
\beginverse
\[C]Není nutno, není nutno, 
aby bylo přímo vese\[Dm]lo,
\[G7]hlavně nesmí býti smutno,
natož aby se breče\[C]lo. \[G]
\endverse
\beginverse
\[C]Chceš-li, trap se, že ti v kapse 
zlaté mince nechřese\[Dm]tí,
\[G7]nemít žádné kamarády,
tomu já říkám neštěs\[C]tí.
\endverse
\beginchorus
Nemít \[Am]prachy - n\[C]evadí,
nemít \[Am]srdce - \[C]vadí,
zažít \[Am]krachy - n\[C]evadí,
zažít \[Am]nudu - \[F]jó, to \[G]vadí, to \[G7]vadí. 
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep Není nutno, není nutno,
aby bylo přímo veselo,
hlavně nesmí býti smutno,
natož aby se brečelo. \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Okoř}[]
\beginverse
\[D]Na Okoř je cesta, jako žádná ze sta,
\[A7]roubená je stroma\[D]ma, stromama.
Když jdu po ní v létě, samoten na světě,
\[A7]sotva pletu noha\[D]ma, nohama.
\[G]Na konci té cesty \[D]trnité,
\[E]stojí krčma jako \[A7]hrad, jako hrad.
\[D]Tam zapadli trampi, hladoví a sešlí,
\[A7]začli sobě noto\[D]vat, notovat.
\endverse
\beginchorus
\[D]Na hradě Okoři \[A7]světla už nehoří,
\[D]bílá paní \[A7]šla už dávno \[D]spát.
Ta měla ve zvyku, \[A7]podle svého budíku,
\[D]o půlnoci \[A7]chodit straší\[D]vat.
\[G]Od těch dob, co jsou tam \[D]trampové,
\[E]nesmí z hradu \[A7]pryč, z hradu pryč.
\[D]A tak zatím v podhradí \[A7]se šerifem dovádí,
\[D]on jí sebral \[A7]od komnaty \[D]klíč.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Jednoho dne z rána roznesla se zpráva,
že byl Okoř vykraden, vykraden.
Nikdo neví dodnes, kdo to tenkrát odnes,
nikdo nebyl dopaden, dopaden.
Šerif hrál celou noc mariáš
s bílou paní v kostnici, v kostnici.
Místo aby hlídal, zuřivě ji líbal,
dostal z toho zimnici, zimnici.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Na hradě Okoři světla už nehoří,
bílá paní šla už dávno spát.
Ta měla ve zvyku, podle svého budíku,
o půlnoci chodit strašívat.
\lrep Od těch dob, co jsou tam trampové
nesmí z hradu pryč, z hradu pryč.
A tak zatím v podhradí se šerifem dovádí,
on jí sebral od komnaty klíč. \rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Panenka}[by={Poutníci}]
\beginverse
\[C]Co skrýváš za \[F]víčky a \[C]plameny \[F]svíčky
snad \[C]houf bílých holubic nebo jen \[G]žal
tak \[F]skončil ten \[C]prvý den \[F]smáčený \[C]krví
ani pouťovou panenku \[G]nezane\[C]chal.
\endverse
\beginchorus
Tak \[C]otevři \[F]oči, \[C]ty uspěcha\[G]ná
\[F]dámo \[C]uplaka\[G]ná
tak \[F]otevři \[C]oči, ta \[F]hloupá noc \[C]končí
a mír je \[G]mezi \[C]náma.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Už si oblékni šaty i řetízek zlatý
a umyj se, půjdeme na karneval
a na bílou kůži ti napíšu tuší
že dámou jsi byla a zůstáváš dál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tak otevři oči, ty uspěchaná
dámo uplakaná
tak otevři oči, ta hloupá noc končí
a mír je mezi náma.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Rodné údolí}[]
\beginverse
Cesta \[D]má přede mnou v dáli \[G]mizí,
každý \[D]krok v srdci mém zabo\[A]lí,
zakrát\[D]ko bude \[D7]mi všechno \[G]cizí,
nespa\[D]třím své \[A]rodné údo\[D]lí.
\endverse
\beginchorus
Já volám: \[D]nashledanou, \[G]nashledanou,
\[D]nashledanou, \[A]rodné údo\[D]lí,
Já volám: nashledanou, \[G]nashledanou,
\[D]při vzpomínce \[A]srdce zabo\[D]lí.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Oči mé nevidí, jak se stmívá,
nevidí, co jsem měl tolik rád,
jediné, co mi dnes ještě zbývá:
rodnému údolí sbohem dát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Já volám: nashledanou, nashledanou,
nashledanou, rodné údolí,
Já volám: nashledanou, nashledanou,
při vzpomínce srdce zabolí.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Proč se den za každou nocí vrací,
proč se čas na chvíli nezastaví,
nemusel bych ti své sbohem dáti,
kdyby dnešní den navěky byl.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Já volám: nashledanou, nashledanou,
nashledanou, rodné údolí,
Já volám: nashledanou, nashledanou,
při vzpomínce srdce zabolí.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Severní vítr}[by={Zdeněk Svěrák, Jaroslav Uhlíř}]
\beginverse
Jdu \[D]s děravou patou,
mám \[Hm]horečku zlatou,
jsem \[G]chudý, jsem sláb, nemo\[D]cen.
Hlava mě pálí \[Hm]a v modravé dáli
se l\[G]eskne a \[A7]třpytí můj \[D]sen.
\endverse
\beginverse\stopchords
Kraj pod sněhem mlčí,
tam stopy jsou vlčí,
tam zbytečně budeš mi psát.
Sám v dřevěné boudě sen o zlaté hroudě
já nechám si tisíckrát zdát.
\endverse
\beginchorus
\[D]Severní \[D7]vítr je \[G]krutý,
\[D]počítej lásko má \[A7]s tím.
\lrep \[D]K nohám ti \[D7]dám zlaté \[G]pruty
nebo se \[D]vůbec \[A7]nevrá\[D]tím. \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tak zarůstám vousem
a vlci už jdou sem,
už slyším je výt blíž a blíž.
Už mají mou stopu, už větří, že kopu
svůj hrob, a že stloukám si kříž.
\endverse
\beginverse\stopchords
Zde leží ten blázen,
chtěl dům a chtěl bazén
a opustil tvou krásnou tvář.
Má plechovej hrnek a pár zlatejch zrnek
a nad hrobem polární zář.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Severní vítr je krutý,
počítej lásko má s tím.
\lrep K nohám ti dám zlaté pruty
nebo se vůbec nevrátím. \rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Slavíci z Madridu}[]
\beginchorus
{\nolyrics\[Dm] \[Am] \[E] \[Am] \rep{2}}
{\nolyrics\[Dm] \[Am] \[E] \[Am] \rep{2}}
\stopchords Lalalala...
\endchorus
\beginverse
\[Am]Nebe je modrý a \[E]zlatý,
bílá sluneční \[Am]záře,
\[Am]horko a sváteční \[E]šaty,
vřava a zpocený \[Am]tváře.
\endverse
\beginverse\stopchords
Vím, co se bude dít,
býk už se v ohradě vzpíná,
kdo chce, ten může jít,
já si dám sklenici vína.
\endverse
\beginchorus
\[Dm]Žízeň je veliká, \[Am]život mi utíká,
\[E]nechte mě příjemně \[Am]snít.
\[Dm]Ve stínu pod fíky \[Am]poslouchat slavíky,
\[E]zpívat si s nima a \[Am]pít. 
\endchorus
\beginverse\stopchords
Ženy jsou krásný a cudný,
mnohá se ve mně zhlídla.
Oči jako dvě studny,
vlasy jak havraní křídla.
\endverse
\beginverse\stopchords
Dobře vím, co znamená pád
do nástrah dívčího klína,
někdo má pletky rád,
já radši sklenici vína.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Žízeň je veliká, život mi utíká,
nechte mě příjemně snít.
Ve stínu pod fíky poslouchat slavíky,
zpívat si s nima a pít. \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Nebe je modrý a zlatý,
Ženy krásný a cudný,
Mantily, sváteční šaty,
Oči jako dvě studny.
\endverse
\beginverse\stopchords
Zmoudřel jsem stranou od lidí,
Jsem jak ta zahrada stinná.
Kdo chce, ať mi závidí,
já si dám sklenici vína.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Žízeň je veliká, život mi utíká,
nechte mě příjemně snít.
Ve stínu pod fíky poslouchat slavíky,
zpívat si s nima a pít.
\endchorus
\beginchorus
{\nolyrics\[Dm] \[Am] \[E] \[Am] \rep{2}}
\stopchords Lalalala...
\endchorus
\endsong

\beginsong{Stánky}[by={Jan Nedvěd}]
\beginverse
\[D]U stánků \[G]na levnou krásu,
\[D]postávaj a \[Gm]smějou se času,
\MultiwordChords{\[D]s cigaretou a \[A7]holkou, co nemá kam \[D]jít.}
\endverse
\beginverse\stopchords
Skleniček pár a pár tahů z trávy,
uteče den jak večerní zprávy,
neuměj žít a bouřej se a neposlouchaj.
\endverse
\beginchorus
Jen \[G]zahlídli svět, maj \[A7]na duši vrásky,
tak \[D]málo je, tak \[Gm]málo je lásky,
\[D]ztracená víra \[A7]hrozny z vinic neposbí\[D]rá. 
\endchorus
\beginverse\stopchords
U stánků na levnou krásu
postávaj a ze slov a hlasů poznávám,
jak málo jsme jim stačili dát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jen zahlídli svět, maj na duši vrásky,
tak málo je, tak málo je lásky,
ztracená víra hrozny z vinic neposbírá.\rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Tereza - Osamělý město}[by={Jiří Wabi Ryvola}]
\beginverse
Ten \[C]den, co vítr \[D]listí z města \[G]svál,
můj \[C]džíp se vracel, \[D]jako by se \[Em]bál,
že \[C]asfaltový \[D]moře odliv \[G]má
a \[C]stáj že svýho \[D]koně nepoz\[E]ná.
\endverse
\beginchorus
Řekni, \[G]kolik je na světě, kolik je takovejch \[D]měst,
řekni, \[Am]kdo by se vracel, když všude je tisíce \[Em]cest,
tenkrát, \[G]když jsi mi, Terezo, řekla, že ráda mě \[D]máš,
tenkrát \[Am]ptal jsem se, Terezo, kolik mi polibků \[Em]dáš, napo\[D]sled, napo\[G]sled
\endchorus
\beginverse\stopchords
Já z dálky viděl město v slunci stát
a dál jsem se jen s hrůzou musel ptát,
proč vítr mlátí spoustou okenic,
proč jsou v ulicích auta, jinak nic?
\endverse
\beginchorus\stopchords
Řekni, kolik je na světě, kolik je takovejch měst,
řekni, kdo by se vracel, když všude je tisíce cest,
tenkrát, když jsi mi, Terezo, řekla, že ráda mě máš,
tenkrát ptal jsem se, Terezo, kolik mi polibků dáš, naposled, naposled
\endchorus
\beginverse\stopchords
Do prázdnejch beden zotvíranejch aut
zaznívá odněkud něžný tón flaut
a v závěji starýho papíru
válej' se černý klapky z klavíru.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Řekni, kolik je na světě, kolik je takovejch měst,
řekni, kdo by se vracel, když všude je tisíce cest,
tenkrát, když jsi mi, Terezo, řekla, že ráda mě máš,
tenkrát ptal jsem se, Terezo, kolik mi polibků dáš, naposled, naposled
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tak loudám se tím strašným městem sám
a vím, že Terezu už nepotkám,
jen já tu zůstal s prázdnou ulicí
a osamělý město mlčící.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Řekni, kolik je na světě, kolik je takovejch měst,
řekni, kdo by se vracel, když všude je tisíce cest,
tenkrát, když jsi mi, Terezo, řekla, že ráda mě máš,
tenkrát ptal jsem se, Terezo, kolik mi polibků dáš, naposled, naposled
\endchorus
\endsong

\beginsong{Tisíc mil}[]
\beginverse
{\nolyrics\[G] \[Em] \[Am] \[C] \[Am] \[D7] \[G]}
V nohách \[G]mám už tisíc \[Em]mil
stopy \[Am]déšť a vítr \[C]smyl
a můj \[Am]kůň i já jsme \[D]cestou znave\[G]ní.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
bílej dům to malý bílý stavení.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Je tam stráň a příkrej sráz
modrá tůň a bobří hráz
táta s mámou kteří věřej dětskejm snům.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl,
jeden cíl ten starej známej bílej dům.
\endchorus
\beginverse\stopchords
V nohách mám už tisíc mil
teď mi zbejvá jen pár chvil
cestu znám a ta se tam k nám nemění.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
bílej dům to malý bílý stavení.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kousek dál a já to vím
uvidím už stoupat dým
šikmej štít střechy čnít k nebesům.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl,
jeden cíl ten starej známej bílej dům.
\endchorus
\beginchorus\stopchords
Těch tisíc mil těch tisíc mil
má jeden směr a jeden cíl
bílej dům to malý bílý stavení.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Tři kříže}[by={J. Kopečný, L. Kučera}]
\beginverse
\[Dm]Dávám sbohem všem \[C]břehům prokla\[Am]tejm,
který \[Dm]v drápech má \[C]ďábel \[Dm]sám.
Bílou přídí \[C]šalupa \uv{My \[Am]Grave}
míří \[Dm]k útesům, \[C]který \[Dm]znám.
\endverse
\beginchorus
Jen tři \[F]kříže z bí\[C]lýho kame\[Am]ní
někdo \[Dm]do písku \[C]posklá\[Dm]dal.
Slzy \[F]v očích měl a \[C]v ruce znave\[Am]ný,
lodní \[Dm]deník, co \[C]sám do něj \[Dm]psal.
\endchorus
\beginverse\stopchords
První kříž má pod sebou jen hřích,
samý pití a rvačky jen.
Chřestot nožů, při kterym přejde smích,
srdce-kámen a jméno Sten.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jen tři kříže z bílýho kamení
někdo do písku poskládal.
Slzy v očích měl a v ruce znavený,
lodní deník, co sám do něj psal.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Já, Bob Green, mám tváře zjizvený,
štěkot psa zněl, když jsem se smál.
Druhej kříž mám a spím v podzemí,
že jsem falešný karty hrál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jen tři kříže z bílýho kamení
někdo do písku poskládal,
slzy v očích měl a v ruce znavený,
lodní deník, co sám do něj psal.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Třetí kříž snad vyvolá jen vztek,
Fatty Rogers těm dvoum život vzal.
Svědomí měl, vedle nich si klek.
\textnote{Recitativ: \newline
\uv{Já vím, trestat je lidský, \newline
ale odpouštět božský. \newline
Ať mi tedy bůh odpustí.}}
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jen tři kříže z bílýho kamení
jsem jim do písku poskládal.
Slzy v očích měl a v ruce znavený,
lodní deník a v něm, co jsem do něj psal.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Valčíček}[by={Jan Nedvěd}]
\beginchorus
Tuhle \[D]písničku chtěl bych ti \[A]lásko dát,
ať ti každej den připomí\[D]ná,
\lrep toho \[D7]kdo je tvůj, čí ty jsi \[G]a kdo má \[D]rád,
ať ti každej den \[A]připomí\[D]ná\rrep
\endchorus
\beginverse
\[D]Kluka jako ty hledám už \[A]spoustu let,
tako\[A7]vý trošku trhlý mý \[D]já,
\lrep dej mi \[D7]ruku pojď půjdeme \[G]šlapat náš \[D]svět,
i když obrovskou \[A]práci to \[D]dá. \rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tuhle písničku chtěl bych ti lásko dát,
ať ti každej den připomíná,
\lrep toho kdo je tvůj, čí ty jsi a kdo má rád,
ať ti každej den připomíná\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Fakt mi nevadí že nos jak bambulku máš,
ani já nejsem žádnej ideál,
\lrep hlavně co uvnitř nosíš a co ukrýváš,
to je pouto co vede nás dál.\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tuhle písničku chtěl bych ti lásko dát,
ať ti každej den připomíná,
\lrep toho kdo je tvůj, čí ty jsi a kdo má rád,
ať ti každej den připomíná\rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Veď mě dál cesto má}[]
\beginverse
Někde v \[D]dálce \[Hm]cesty končí,
\[A]každá prý však \[G]cíl svůj \[D]skrývá.
Někde v dálce, \[Hm]každá má svůj cíl,
\[A]ať je pár mil dlouhá a \[G]nebo tisíc \[D]mil.
\endverse
\beginchorus
\[D]Veď mě dál cesto \[A]má,
veď mě \[Hm]dál, vždyť i \[G]já
tam kde \[D]končíš,
chtěl bych \[A]dojít,
veď mě \[G]dál cesto \[D]má.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Chodím dlouho po všech cestách,
všechny znám je, jen ta má mi zbývá.
Je jak dívky, co jsem měl tak rád,
plná žáru bývá, hned zas samý chlad.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Veď mě dál cesto má,
veď mě dál, vždyť i já
tam kde končíš,
chtěl bych dojít,
veď mě dál cesto má.
\endchorus
\beginverse
\[Hm]Pak na pat\[A]ník posled\[D]ní napíšu křídou,
\[G]jméno své a \[D]pod něj, že jsem \[A]žil \[D]hrozně \[A]rád.
\[Hm]Písně své, co mi \[C]v kapsách zbydou,
\[G]dám si bandou \[D]cvrčků hrát
\[A]a půjdu spát, půjdu \[A7]spát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Veď mě dál cesto má,
veď mě dál, vždyť i já
tam kde končíš,
chtěl bych dojít,
veď mě dál cesto má\rrep
\lrep veď mě dál cesto má\rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Velrybářská výprava}[by={Pacifik}]
\beginverse
\[C]Jednou plác' mě \[F]přes rameno \[G7]Johny zvanej K\[C]necht
\[Am]Mám pro tebe, \[Dm]hochu, v pácu \[G7]moc fajnovej k\[C]šeft
\[C]Objednal hned \[F]litr rumu \[G7]a pak něžně ř\[C]val
\[Am]Sbal se, jedem \[Dm]na velryby, \[G]prej až za pol\[C]ár
\endverse
\beginchorus
\lrep{}Výprava \[C]velrybářská k \[F]břehům Grónska ne\[G7]zdařila \[C]se,
protože \[Am]nejeli jsme \[Dm]na velryby, \[G7]ale na mro\[C]že \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Briga zvaná Malá Kitty kotví v zátoce
Nakládaj' se sudy s rumem, maso, ovoce
Vypluli jsme časně zrána, směr severní pól
Dřív, než přístav zmizel z očí, každej byl namol
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Výprava velrybářská k břehům Grónska nezdařila se,
protože nejeli jsme na velryby, ale na mrože\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Na loď padla jinovatka, s ní třeskutej mráz
Hoň velryby v kupách ledu, to ti zlomí vaz
Na pobřeží místo ženskejch mávaj' tučňáci
V tomhle kraji beztak nemáš žádnou legraci
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Výprava velrybářská k břehům Grónska nezdařila se,
protože nejeli jsme na velryby, ale na mrože\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Když jsme domů připluli, už psal se příští rok
Starej rejdař povídá, že nedá ani flok
Místo velryb v Grónským moři zajímal vás grog
Tuhle práci zaplatil by asi jenom cvok
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Výprava velrybářská k břehům Grónska nezdařila se,
protože nejeli jsme na velryby, ale na mrože\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tohleto nám neměl říkat, teď to dobře ví
Stáhli jsme mu kůži z těla, tomu hadovi
Z paluby pak slanej vítr jeho tělo smet
Máme velryb plný zuby, na to vezmi jed
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Výprava velrybářská k břehům Grónska nezdařila se,
protože nejeli jsme na velryby, ale na mrože\rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zítra ráno v pět}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
Až mě \[Am]zítra ráno v pět \[C]ke zdi postaví,
ješ\[F]tě si napo\[G7]sled dám \[C]vodku na zdra\[Am]ví.
Z očí \[Dm]pásku strhnu \[G7]si, to abych \[C]viděl na \[Am]nebe,
a \[Dm]pak vzpomenu \[E7]si, \[Am]lásko na tebe.
Nana\[Dm]náná... \[G7] \[C] \[Am]
a \[Dm]pak vzpomenu \[E7]si na \[Am]tebe.
\endverse
\beginverse\stopchords
Až zítra ráno v pět přijde ke mně kněz,
řeknu mu, že se splet', že mně se nechce do nebes,
že žil jsem, jak jsem žil, a stejně tak i dožiju
a co jsem si nadrobil, to si i vypiju.
Nananáná...
a co jsem si nadrobil, si i vypiju.
\endverse
\beginverse\stopchords
Až zítra ráno v pět poručík řekne:\uv{Pal!},
škoda bude těch let, kdy jsem tě nelíbal,
ještě slunci zamávám, a potom líto přijde mi,
že tě, lásko, nechávám, samotnou tady na z\[Em].
Nananáná...
že tě, lásko, nechávám, na z\[Em].
\endverse
\beginverse\stopchords
Až zítra ráno v pět prádlo půjdeš prát
a seno obracet, já u zdi budu stát,
tak přilož na oheň a smutek v sobě skryj,
prosím, nezapomeň, nezapomeň a žij.
Nananáná...
na mě nezapomeň a žij
\endverse
\endsong

\beginsong{Amazonka}[by={Hop Trop}]
\beginverse
Byly krásný naše \[G]plány
byla jsi můj celej \[Hm]\[Bm]\[Am]svět,
\[Am]čas je vzal a nechal \[G]rány,
\[Am]starší jsme jen o pár \[D]let.
\endverse
\beginverse\stopchords
Tenkrát byly děti malý,
ale život utíká,
už na \uv{táto} slyší jinej,
i když si tak neříká.
\endverse
\beginchorus
\[D7]Nebe modrý zrcadl\[G]í se
v \[E7]řece, která všechno \[Am]ví,
stejnou barvu jako \[G]měly
\[Am]tvoje oči dží\[D]nový.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kluci tenkrát, co tě znali,
všude, kde jsem s tebou byl,
Amazonka říkávali,
a já hrdě přisvědčil.
\endverse
\beginverse\stopchords
Tvoje strachy, že ti mládí
pod rukama utíká
vedly k tomu, že ti nikdo
Amazonka neříká.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Nebe modrý zrcadlí se
v řece, která všechno ví,
stejnou barvou jako měly
tvoje oči džínový.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Zlatý kráse cingrlátek,
jak sis časem myslela,
vadil možná trampskej šátek,
nosit dáls' ho nechtěla.
\endverse
\beginchorus
\[D7]Teď jsi víla z pane\[G]láku,
samá \[E7]dečka, samej \[Am]krám,
já si přál jen, abys \[G]byla
\[Am]pořád stejná, přísa\[D]hám
\[Am]pořád stejná, přísa\[G]hám.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Bastila}[by={Znouzectnost}, sr={Kapitán Mlíko}]
\beginverse
\[Em]Láska je nemoc \[C]a pravda přítěž
\[D]Ideje maska \[Hm]za kterou leccos zmizí
\[Em]Slova jsou náboje \[C]pro ústa velký ráže
\[D]Peníze náboženství - \[Hm]jak cesta tak i cíl
\endverse
\beginverse\stopchords
Srdce z olova ruce od špíny
Hovna ze zlata zaplatí všechny viny
Na cestě po žebříku vedoucím do nebe
Dobré je dolů kopat a smát se nad sebe
\endverse
\beginchorus
\[Em]Bastila \[C]padá - \[D]s ní hlavy \[Hm]králů
\[C]Z chaosu \[D]vzejde nový \[Hm]řád
\[Em]Lůza se \[C]baví \[D]a nevě\[Hm]domky
\[C]začíná \[D]stavět jiný \[Em]kriminál
{\nolyrics \[Em] \[C] \[D] \[Hm]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Bůh zemřel mlčky první den války
Zbyli je šamani a dobře ví jak na to
Nejvyšší umění - stvoření krávy z davů
A ta se krmí gesty a dojí moc a slávu
\endverse
\beginverse\stopchords
"Všichni jsme bratři - ať žije svoboda"
Jen jedna otázka - co komu kolik za to?
"Všichni jsme bratři - ať žije svoboda"
Občane okamžik - co ty mně - co já tobě?
\endverse
\beginchorus\stopchords
Bastila padá - s ní hlavy králů
Z chaosu vzejde nový řád
lůza se baví a nevědomky
Začíná stavět jiný kriminál
\endchorus
\beginverse\stopchords
Zrozeni v kleci v kleci i umřem
A klec všech klecí nosíme ve své hlavě
Nejvyšší spravedlnost - smutný pán na orloji
Všichni jsme vyšli z prachu
Tam si budem zas rovni
\endverse
\beginchorus\stopchords
Bastila padá - s ní hlavy králů
Z chaosu vzejde nový řád
lůza se baví a nevědomky
Začíná stavět jiný kriminál
\endchorus
\endsong

\beginsong{Buchet je spousta}[sr={Kouzla Králů}]
\beginverse
\[C]Z pekárny světa kraj za \[F]láskou \[G]svou,
\[C]nejednu \[F]překonal jsem \[Am]vůli \[G]zlou,
\[Dm]a moje \[G]princezna,
\[Em]ta jistě \[Am]rozezná,
\[F]že ji mám \[G]vážně \[C]rád.
\endverse
\beginverse\stopchords
A v jeho blízkosti se náhle zdá,
že létat v oblacích se málem dá.
Dát ruku na ruku,
netřeba záruku,
\resumechords{\[F]jeho se přece nelze \[G]vůbec bát.}
\endverse
\beginchorus
\[C]Oslava veliká \[F]ať už se chyst\[G]á,
\[Em]a buchet \[Am]je spousta,
\[Dm]lahodná \[G]sousta
Ať \[C]naše láska je vždy \[F]stejně čis\[G]tá, 
a \[F]pevná jako \[G]brány \[C]trám.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Hezká jak obrázek a zábavná
a pýchu princezen tak málo zná,
vyrostla v dostatku,
jak holka ze statku,
umí za práci brát.
\endverse
\beginverse\stopchords
Konečně kluk co o mě zájem má,
přitažlivost je jistě vzájemná,
a srdce z rubínu,
má barvu po vínu,
starý král novému vždy má jej dát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ta naše dvojice je překvapivá
a dle všech známek,
pekárna - zámek,
je trasa která někdy krátce trvá,
a já ji dobře lásko znám.
\endchorus
\beginchorus\stopchords
Oslava veliká ať už se chystá,
a buchet je spousta,
lahodná sousta.
Ať naše láska je vždy stejně čistá,
a pevná jako brány trám.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Cesta}[by=Tomáš Klus]
\beginverse
{\nolyrics \[C] \[G] \[Am] \[F] \[G]}
Tou \[C]cestou, tím směrem
prý bych se \[G]dávno měl dát.
Když \[Am]sněží, jde to stěží, ale sněhy pak tají.
Kus \[F]něhy ti za nehty \[G]slíbí a dají
\endverse
\beginverse\stopchords
Víc síly
se prát, na dně víc dávat, než brát.
A i když se vleče a je schůdná jen v kleče,
donutí přestat se zbytečně ptát,
\endverse
\beginchorus
Jestli se \[C]blížím k cíli,
kolik \[G]zbývá víry,
kam \[Am]zvou svodidla, co po tmě mi \[F]lžou, \[G]
\stopchords
zda couvám zpátky
a plýtvám řádky, co řvou,
že už mi doma neotevřou.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Nebo jít s proudem,
na lusknutí prstů se začít hned smát.
Mít svůj chodník slávy a před sebou davy
a přes zkroucená záda být součástí stáda.
\endverse
\beginverse\stopchords
Ale zpívat
a hrát, kotníky líbat
a stát na křídlech všech slavíků
a vlastně už ze zvyku
přestat se zbytečně ptát,
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jestli se blížím k cíli,
kolik zbývá víry,
kam zvou svodidla, co po tmě mi lžou,
zda couvám zpátky
a plýtvám řádky, co řvou,
že už mi doma neotevřou. \rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Čarodějnice z Amesbury}[by={Asonance}, sr={Susanna Martin, anglická lidová, překlad Jan Lašťovička}]
\beginverse
Zuzana \[Dm]byla dívka, \[C]která žila v \[Dm]Amesbury.
S jasnýma \[F]očima a \[C]řečmi pánům \[Dm]navzdory.
Souse\[F]dé o ní \[C]říkali, že \[Dm]temná kouzla \[Am]zná.
A \[B]že se lidem \[Am]vyhýbá a s \[B]ďáblem \[C]pletky \[Dm]má.
\endverse
\beginverse\stopchords
Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil
a pověrčivý lid se na pastora obrátil.
Že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,
a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví.
\endverse
\beginverse\stopchords
Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali
a když ji vedli městem, všichni kolem volali:
\uv{Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,
teď na své cestě poslední do pekla poletíš!}
\endverse
\beginverse\stopchords
Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,
ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění
a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,
sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou.
\endverse
\beginverse\stopchords
Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,
v noci se v černou kočku mění dívka líbezná.
Je třeba jednou provždy ukončit ďábelské řádění,
a všichni křičeli jako posedlí: \uv{Na šibenici s ní!}
\endverse
\beginverse\stopchords
Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,
pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:
\uv{Je přece v knize psáno: Nenecháš čarodějnici žít
a před ďáblovým učením budeš se na pozoru mít!}
\endverse
\beginverse\stopchords
Zuzana stála krásná s hlavou hrdě vztyčenou
a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:
\uv{Pohrdám vámi, neznáte nic nežli samou lež a klam,
pro tvrdost vašich srdcí jen, jen pro ni umírám!}
\endverse
\beginverse\stopchords
Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici
a všude kolem ní se sběhly davy běsnící.
A ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,
zemřela tiše, samotná, pod letní oblohou.
\endverse
\endsong

\beginsong{Černé oči jděte spát}
\beginverse
\[D]Černé oči \[A7]jděte \[D]spát, 
černé oči \[H7]jděte spát, 
\[Em]však musíte \[A7]ráno vstát, 
\[D]však musíte \[A7]ráno \[D]vstát. 
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep{} Ráno ráno, raníčko, \rrep
\lrep{} dřív než vyjde sluníčko. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep{} Sluníčko už vychází, \rrep
\lrep{} má milá se prochází. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep{} Prochází se po rinku, \rrep
\lrep{} nese smutnou novinku. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep{} Novinečku takovou, \rrep
\lrep{} že na vojnu verbujou. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep{} Když verbujou budou brát, \rrep
\lrep{} Škoda hochů nastokrát. \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Červená řeka}[by={Greenhorns}]
\beginverse
Jsem \[C]potulnej c\[C7]owboy, já \[F]se potlouk\[C]ám
a od ranče k \[Em]ranči se \[Dm]najímat \[G7]dám,
a v \[C]těch Mlžnejch \[C7]horách na \[F]konci štre\[C]ky
\[Am]potkal jsem \[Em]holku vod Če\[Dm]rvený \[G7]ře\[C]ky.
\endverse
\beginverse\stopchords
Pak začlo mi trápení a spousta běd,
když táta se bál, abych mu ji nesved',
a v těch Mlžnejch horách na konci štreky
dal hlídat dceru vod Červený řeky.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já schůzku jsem si s ní dal uprostřed skal,
abych se s ní konečně pomiloval,
a v těch Mlžnejch horách na konci štreky
já líbal holku vod Červený řeky.
\endverse
\beginverse\stopchords
Sotva mi však řekla: Miláčku můj!
ze skal se ozvalo: Bídáku, stůj!
a v těch Mlžnejch horách na konci štreky
stál její táta vod Červený řeky.
\endverse
\beginverse\stopchords
Tam pušky se ježily, moc jich bylo,
mně štěstí se najednou vytratilo
a v těch Mlžnejch horách na konci štreky
já vobklíčenej byl u Červený řeky.
\endverse
\beginverse\stopchords
Pak ke slovu přišla má pistol a pěst,
já poslal je na jednu z nejdelších cest
a z těch Mlžnejch hor tam na konci štreky
vez' jsem si holku vod Červený řeky.
\endverse
\endsong

\beginsong{Divokej Tymián}[by={Žalman}]
\beginverse
\[C]Dál za vozem \[F]spolu \[C]šlapem,
někdo \[F]rád a někdo \[C]zmaten,
kdo se \[F]vrací, není \[Em7]sám,
je to \[Dmi]věc, když pro nás \[F]voní
z hor di\[C]vokej \[F]tymi\[C]án.
\endverse
\beginverse\stopchords
Léto, zůstaň dlouho s námi,
dlouho hřej a spal nám rány,
až po okraj naplň džbán,
je to věc, když pro nás voní
z hor divokej tymián.
\endverse
\beginchorus
\[C7]Podí\[F]vej, jak málo \[C]stačí, když do \[F]vázy natr\[Em7]hám
bílou \[Dm]nocí k milo\[F]vání z hor di\[C]vokej \[F]tymi\[C]án.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Dál za vozem trávou, prachem,
někdy krokem, někdy trapem,
kdo se vrací dolů k nám,
je to věc, když pro nás voní
z hor divokej tymián.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Podívej, jak málo stačí, když do vázy natrhám
bílou nocí k milování z hor divokej tymián.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Do nebes}[by={Zuzana Navarová}]
\beginverse
\[Am]Neste mě, neste, ptáci, \[Dm]do nebes,
\[E]k divokým kachnám volám \[Am]přes vrátka, \[E]
\[Am]skřivan ať zanechá mě \[Dm]blízko hvězd
\[E]a straky odnesou má \[Am]zrcátka. \[E]
\endverse
\beginverse\stopchords
Neste mě, neste, ptáci, do nebes,
divokým kachnám čechrám peřinky,
přes moře žluté přejdu lila vřes
a straky odnesou mé hodinky - ještě dnes.
\endverse
\beginchorus
\[F]Hou, hou, hou, \[Am]kam zas všichni jdou?
\[Dm]Za kouskem nebe dojíš se chlebem
\[E]a ten je s medem, \[E]dokud dva jeden jsou.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Neste mě, neste, ptáci, do nebes,
netřeba na jih, stačí Polárka,
neste mě, neste, ještě voní bez -
tam, kde je Petřín a kde Vikárka, cigárka.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Hou, hou, hou, kam zas všichni jdou?
Za kouskem nebe dojíš se chlebem
a ten je s medem, dokud dva jeden jsou.
\endchorus
\beginverse
{\MultiwordChords\[Am]Tatadada... \[Dmi] \[G7] \[C] \[E7] \rep{2}}
\endverse
\beginverse\stopchords
Neste mě, neste, ptáci, do nebes,
anebo stačí tam, kde Nežárka
a jestli za Nežárkou vzplane les
blafne i ve mně tahle stodola - všechno dokola.
\endverse
\beginverse\stopchords
Neste mě, neste, ptáci, do nebes,
divokým kachnám hážu přes vrátka,
skřivan ať zanechá mě blízko hvězd
až straky odnesou má zrcátka, až štěkne pes.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Hou, hou, hou, kam zas všichni jdou?
Za kouskem nebe dojíš se chlebem
a ten je s medem, dokud dva jeden jsou.
\endchorus
\beginverse
{\MultiwordChords\[Am]Tatadada... \[Dmi] \[G7] \[C] \[E7] \rep{2}}
\endverse
\endsong

\beginsong{Dokud se zpívá}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[C]Z Těšína \[Em]vyjíždí \[Dmi]vlaky co \[G]čtvrthodi\[C]nu \[Em] \[Dmi] \[G]
\[C]včera jsem \[Em]nespal a \[Dm]ani dnes \[G]nespoči\[C]nu \[Em] \[Dmi] \[G]
\[F]svatý \[G]Medard můj \[C]patron ťuká \[Am]si na če\[G]lo
ale \[F]dokud se \[G]zpívá \[F]ještě se \[G]neumřelo \[C] \[Em] \[Dm7] \[G] \[C]
\endverse
\beginverse\stopchords
Ve stánku koupím si housku a slané tyčky
srdce mám pro lásku a hlavu pro písničky
ze školy dobře vím co by se dělat mělo
ale dokud se zpívá ještě se neumřelo
\endverse
\beginverse\stopchords
Do alba jízdenek lepím si další jednu
vyjel jsem před chvílí konec je v nedohlednu
za oknem míhá se život jak leporelo
a dokud se zpívá ještě se neumřelo
\endverse
\beginverse\stopchords
Stokrát jsem prohloupil a stokrát platil draze
houpe to houpe to na housenkové dráze
i kdyby supi se slítali na mé tělo
tak dokud se zpívá ještě se neumřelo
\endverse
\beginverse\stopchords
Z Těšína vyjíždí vlaky až na kraj světa
zvedl jsem telefon a ptám se Lidi jste tam?
a z veliké dálky do uší mi zaznělo
\lrep že dokud se zpívá ještě se neumřelo\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Franky dlouhán}[by={Jan Nedvěd}]
\beginverse\nolyrics
\[G] \[G] \[C]
\endverse
\beginverse
Kolik je \[C]smutného, když \[F]mraky černé \[C]jdou,
lidem nad hla\[G]vou,\[F] smutnou dála\[C]vou.
Já \[C]slyšel příběh, který \[F]velkou pravdu \[C]měl,
za čas odle\[G]těl, každý zapo\[C]mněl.
\endverse
\beginchorus
\[C]Měl kapsu \[G]prázdnou Franky Dlouhán,
po státech \[F]toulal se jen \[C]sám
a že byl \[F]veselej, tak \[C]každej měl ho \[G]rád.
Tam ruce k \[F]dílu mlčky přiloží a \[C]zase jede \[Am]dál. 
A \[F]každej kdo s ním \[G]chvilku byl, 
tak \[F]dlouho \[G]se pak \[C]smál.
{\nolyrics\[G] \[C] \[G]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tam kde byl pláč tam Franky hezkou píseň měl
slzy neměl rád, chtěl se jenom smát.
A když pak večer ranče tiše usínaj
Frankův zpěv jde dál nocí s písní dál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Měl kapsu prázdnou Franky Dlouhán,
po státech toulal se jen sám
a že byl veselej, tak každej měl ho rád.
Tam ruce k dílu mlčky přiloží a zase jede dál. 
A každej kdo s ním chvilku byl, 
tak dlouho se pak smál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tak Frankyho vám jednou našli, přestal žít,
jeho srdce spí, tiše smutně spí.
Bůh ví jak, za co tenhle smíšek konec měl,
farář píseň pěl, umíraček zněl.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Měl kapsu prázdnou Franky Dlouhán,
po státech toulal se jen sám
a že byl veselej, tak každej měl ho rád.
Tam ruce k dílu mlčky přiloží a zase jede dál. 
A každej kdo s ním chvilku byl, 
tak dlouho se pak smál.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Ho ho Watanay}[by={Žalman}]
\beginverse
\[D]Spinkej můj maličký,
\[C]máš v očích \[D]hvězdičky,
dám Ti je \[C]do vlasů,
tak \[G]usínej, tak \[D]usínej.
\endverse
\beginchorus
\[D]Ho ho Watanay, \[C]ho ho \[D]Watanay,
ho ho \[C]Watanay, \[G]Kiokena, \[D]Kiokena.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Sladkou vůňi nese Ti,
noční motýl z paseky,
vánek ho kolíbá,
už nezpívá už nezpívá
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ho ho Watanay, ho ho Watanay,
ho ho Watanay, Kiokena, Kiokena.
\endchorus
\beginverse\stopchords
V lukách to zavoní,
rád jezdíš na koni,
má barvu havraní,
jak uhání, jak uhání.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ho ho Watanay, ho ho Watanay,
ho ho Watanay, Kiokena, Kiokena.
\endchorus
\beginverse\stopchords
V dlaních motýl usíná,
hvězdička už zhasíná,
vánek, co ji k Tobě nes,
až do léta Ti odlétá.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ho ho Watanay, ho ho Watanay,
ho ho Watanay, Kiokena, Kiokena.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Holubí dům}[by={Jiří Schelinger}]
\beginverse
\[Am]Zpí\[G]vám \[F]ptákům a \[E]zvlášť holu\[Am]bům,
\[Am]stá\[G]val v \[F]údolí \[E]mém starý \[Am]dům.
\[C]Ptá\[G]ků \[C]houf zalé\[G]tal ke kro\[C]vům,
\[Am]měl \[G]jsem \[F]rád holu\[E]bích křídel \[Am]šum.
\endverse
\beginverse\stopchords
Vlídná dívka jim házela hrách,
mávání perutí víří prach.
Ptáci krouží a neznají strach,
měl jsem rád starý dům, jeho práh.
\endverse
\beginchorus
Hledám \[Dm]dům holu\[G]bí, kdopak z \[C]vás cestu \[Am]ví,
míval \[Dm]stáj roube\[G]nou, bílý \[C]štít.
Kde je \[F]dům holu\[G]bí a ta \[C]dívka kde \[Am]spí,
vždyť to \[Dm]ví, že jsem \[E]chtěl pro ni \[Am]žít.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Sdílný déšť vypráví okapům,
bláhový, kdo hledá tenhle dům.
Odrůstáš chlapeckým střevícům,
neslyšíš holubích křídel šum.
\endverse
\beginverse\stopchords
Nabízej úplatou cokoli,
nepojíš cukrových homolí.
Můžeš mít třeba zrak sokolí,
nespatříš ztracené údolí.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Hledám dům holubí, kdopak z vás cestu ví,
míval stáj roubenou, bílý štít.
Kde je dům holubí a ta dívka kde spí,
vždyť to ví, že jsem chtěl pro ni žít.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Husličky}[by={Vlasta Redl}]
\beginverse
\lrep \[A]Čí že ste, husličky, \[D]či\[A]e,
\[Hm]kdo vás tu \[F#m]zane\[E]chal \rrep
\[Hm7]na trávě \[E]pová\[A]lané\[D],
\[Hm]na trávě \[E]pová\[A]lané\[D]
\[Hm]u paty \[F#m]oře\[E]cha?\[Hm] \[F#m] \[E]
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep A kdože tu trávu tak zválal, aj modré fialy,\rrep
že ste, husličky, samé
že ste, husličky, samé na světě zostaly?
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep A který tu muzikant usnul a co sa mu přišlo zdát,\rrep
co sa mu enem zdálo, bože,
co sa mu enem zdálo, bože, že už vjec nechtěl hrát?
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Zahrajte, husličky, samy, zahrajte zvesela,\rrep
až sa tá bude trápit,
až sa tá bude trápit, která ho nechtěla.
\endverse
\endsong

\beginsong{Já s tebou žít nebudu}[by={Zuzana Navarová}]
\beginverse
\[Em]Bylas' jak poslední hlt \[F#]vína
\[H7]sladká a k ránu bola\[Em]vá \[C] \[H7]
\[Em]za nehty výčitky a \[F#]špína
\[H7]řikalas': dnešní noc je \[Em]tvá \[C] \[H7]
\endverse
\beginchorus
\[G]Co my dva z lásky vlastně \[H7]máme
\[Am]hlubokou šachtou padá \[H7]zdviž
já říkám kiš-kiš
\[Em]navrch má vždycky težký \[F#]kámen
\[H7]a my jsme v koncích čím dál \[Em]blíž \[C] \[H7]
\lrep \[Em]Ame tuha nádživava \[Am]jaj dari dari \[H7]daj \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Zejtra tě potkám za svým stínem
neznámý známý v tramvaji
v cukrárně kávu s harlekýnem
hořká a sladká splývají
\endverse
\beginchorus\stopchords
Co my dva z lásky vlastně máme
hlubokou šachtou padá zdviž
já říkam kiš-kiš
navrch mám vždycky težký kámen
a my jsme v koncích čím dál blíž
\lrep Ame tuha nádživava jaj dari dari daj \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Bylas' jak poslední hlt vína
zbývá jen účet zaplatit. a jít
za nehty výčitky a špína
a trapný průchod banalit
\endverse
\beginchorus\stopchords
Co my tři z lásky vlastně máme
hlubokou šachtou padá zdviž
co čumiš kiš-kiš
navrch má vždycky težký kámen
a my jsme v koncích čím dál blíž
\lrep Ame tuha nádživava jaj dari dari daj \rrep
\endchorus
\beginchorus\stopchords
\lrep Navrch mám vždycky težký kámen
a my jsme v koncích čím dál blíž\rrep \rep{4}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Ještě mi chvilku zpívej}[by={Vlasta Redl}]
\beginverse
\[A7]Ještě mi chvilku \[D]zpívej
\[G]A neříkej, že už to \[Hm]neumíš
\[Em]Ať se zas cítím takhle \[Hm]maličkej
\[E]A jak ti srdce pro mě \[A7]bije
\endverse
\beginverse\stopchords
Ještě mi aspoň chvilku zpívej
Ať můžu sladce ztrácet vědomí
A utopit svůj rozum ve vlnkách
Té hloupoučké melodie
\endverse
\beginverse\stopchords
Tak jen zpívej
Kdo ví co bude za tři vteřiny
Někdo nás vyfotí i přes panel
A zbudou jen dva stíny na zdi
\endverse
\beginverse\stopchords
Když zpíváš, je mi jak dávno
V bezpečí babiččiny peřiny
A nemám strach jen o to jediný
Že už bude konec prázdnin
\endverse
\beginverse\stopchords
Ještě mi zpívej
A já to vážně nikde nepovím
Že ti to no trošku ujelo
Prostě ses netrefila
\endverse
\beginverse\stopchords
Muzika není pro každého
Jen pro ty co maj uši hladový
A mně už v uchu hrozně kručelo
A tys mi ho tak hezky nakrmila
\endverse
\beginverse\stopchords
Prosím, prosím, ještě zpívej
Ať zapomenu všechny rozumy
Já vím že ti to nikdy nevrátím
I když se tváříš hezky skromně
\endverse
\beginverse\stopchords
Ještě zpívej
A co na tom, že to neumíš
Jiní to umí, ale co já s tím
Když nezpívají pro mě
\endverse
\endsong

\beginsong{Kamarádi}[by={Jarda Mottl}, sr={Štístko a Poupěnka}]
\beginverse
{\nolyrics\[G] \[C] \[Dm] \[F] \[G]}\rep{2}
Ahoj, co \[C]děláš, všechno a \[F]nic,
nálada s\[Dm]kvělá a k tomu \[G]hic.
Trochu z ní \[C]zbylo, možná i \[F]víc,
rozdělí\[Dm]me se na polo\[G]vic.
\endverse
\beginchorus
\[G] Zkrátka \[C]jeden za všechny 
a všich\[Dm]ni za jednoho
a \[F]nepolevíme, 
dokud sto\[G]jíme na nohou.
Vždycky \[C]jeden za všechny 
a všich\[Dm]ni za jednoho,
jen \[F]kamarád tě podrží, 
když \[G]jiní nemohou.
Ať třeští \[Am]mráz i déšť, 
může i \[F]vítr vát,
to všechno \[Dm]dá se snést 
a vytr\[E]vat.
Můžeš i \[Am]blátem lézt, 
nechaj tě \[F]v koutě stát,
to všechno \[Dm]dá se snést, 
když \[E]po tvém boku stojí kama\[Am]rád.
{\nolyrics\[G] \[C] \[Dm] \[F] \[G]}\rep{2}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Hlavně zvesela, s chutí i bez.
Co bylo včera, platí i dnes
a co se stane teď a tady,
to vědí jenom kamarádi.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Zkrátka jeden za všechny 
a všichni za jednoho
a nepolevíme, 
dokud stojíme na nohou.
Vždycky jeden za všechny 
a všichni za jednoho,
jen kamarád tě podrží, 
když jiní nemohou.
Ať třeští mráz i déšť, 
může i vítr vát,
to všechno dá se snést 
a vytrvat.
Můžeš i blátem lézt, 
nechaj tě v koutě stát,
to všechno dá se snést, 
když po tvém boku stojí kamarád.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Kde jsou}[by={Karel Plíhal}]
\textnote{Kapodastr 5}
\beginchorus
\[G]Kde jsou, kdepak \[C]jsou
naše \[G]velkole\[Em]pý \[D]plá\[G]ny \[D]
\[G]kde jsou, kdepak \[C]jsou
na hřbi\[G]tově \[Em]zako\[D]pá\[G]ny. \[D]
\endchorus
\beginverse
\[F]Sedíš tu \[C]tiše jako pě\[D]na
\[F]žijem svůj \[C]život, no jak se říká - \[D]do ztracena,
\[G]kde jsou, kdepak \[C]jsou
naše \[G]velkole\[Em]pý \[D]plá\[G]ny \[D]
\endverse
\beginchorus\stopchords
Kde jsou, kdepak jsou
naše velkolepý plány,
kde jsou, kdepak jsou
písně nikdy už nedopsány.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Život byl prima a neměl chybu,
teď je mi zima a nemám ani na Malibu,
kde jsou, kdepak jsou
naše velkolepý plány.
\endverse
\endsong

\beginsong{Kdyby tady byla taková panenka}[]
\beginverse
\lrep \[C]Kdyby tady byla taková panenka, \[G7]která by mě chtě\[C]la \rrep
\lrep \[F]která by mě chtěla, \[C]syna vychovala, \[G7]přitom pannou by\[C]la \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Kdybych já ti měla syna vychovati, přitom pannou býti \rrep
\lrep ty by jsi mně musel kolíbku udělati, do dřeva netíti \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Kdybych já ti musel kolíbku udělati, do dřeva netíti \rrep
\lrep ty bys mně musela košiličku šíti bez jehel a nití \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Kdybych já ti měla košiličku šíti bez jehel a nití \rrep
\lrep ty by jsi mně musel žebřík udělati až k nebeské výši \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Kdybych já ti musel žebřík udělati až k nebeské výši \rrep
\lrep lezli bysme spolu, spadli bysme dólů, byl by konec všemu \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Kdybys byla vlaštovkou}[by={Zdeněk Svěrák, Jaroslav Uhlíř}]
\beginverse
\[G]Kdybys byla vlaštovkou,
\[C]měla křídla \[G]hbitá,
ptal bych se kdo sítě má,
\[C]do kterých se \[G]chytá.
\endverse
\beginchorus
\[Hm]Kdybys měla \[Em]peříčka
\[C]převzácného \[D]ptáka,
\[G]hledal bych tě \[Em]píšťalkou,
\[C]na kterou \[D] se \[G]láká.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Já bych si tě odchytil,
do té klece z proutí,
abych ti moh' ze zlata
kroužek navlíknouti.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Nestrachuj se, zlý není,
kdo tě drží v dlani,
změní ti jen příjmení
a budeš jeho paní.
\endchorus
\beginchorus\stopchords
Nestrachuj se, zlý není,
kdo tě drží v dlani,
změní ti jen příjmení
a budeš moje paní.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Košilka}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[Am]Svlíkni si \[Dm]košilku \[Am]lásko \[E7]mo\[Am]je
\[C]do rána \[G]bílého \[C]daleko \[E7]je
\lrep{}\[F]do rána \[C]daleko \[Ddim]k srdci kou\[E7]sek
\[Am]krásné je \[Dm]když lidi \[Am]milu\[E7]jou \[Am]se\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Včeras mi utekla teď jsi tady
jako já žádný tě nepohladí
\lrep{}na vodě voděnce tajou ledy
co když jsme teď spolu naposledy\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Svlíkni si košilku z porculánu
krásnější než jsi ty nedostanu
\lrep{}červánky na nebi rudá krvi
budeš má prvá a já tvůj prvý\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Krutá válka}[by=Spiritual kvintet]
\beginverse
Tmou \[F]zní zvony z \[Dm]dálky, o \[Gm]čem to, milý, \[Am]sníš,
\[A7]hoří \[B]dál plamen \[Gm]války a \[F]ráno \[B]je \[F]blíž,
\[F]chci být stále s \[Dmi]tebou, až \[Gm]trubka začne \[Am]znít,
\[A7]lásko \[D]má, vem mě \[Gm]s sebou. \[F]Ne, to \[B]nesmí \[F]být.
\endverse
\beginverse\stopchords
Můj šál skryje proud vlasů, na pás pak připnu nůž,
poznáš jen podle hlasu, že já nejsem muž,
tvůj kapitán tě čeká, pojď, musíme už jít,
noc už svůj kabát svléká. Ne, to nesmí být.
\endverse
\beginverse\stopchords
Až dým vítr stočí, tvář změní pot a prach,
do mých dívej se očí, tam není strach,
když výstřel tě raní, kdo dával by ti pít,
hlavu vzal do svých dlaní. Ne, to nesmí být.
\endverse
\beginverse\stopchords
Ach, má lásko sladká, jak mám ti to jen říct,
každá chvíle je krátká a já nemám víc,
já nemám nic než tebe, můj dech jenom tvůj zná,
nech mě jít vedle sebe. Pojď, lásko má.
\endverse
\endsong

\beginsong{Laciný víno}[by={Jaroslav Samson Lenk}]
\textnote{Mimo 2 slok, nad kterými jsou akordy i uprostřed písně, jsou akordy ve slokách dle 1. sloky.}
\beginverse
\[C]Po noci krátké a \[Em]po milování
\[Am]zbylo mi málo, \[D7]jen hlava v dlaních,
co \[C]bolí, \[G7]to je to laciný \[C]víno
\endverse
\beginverse\stopchords
Po noci plné cigaret kouře 
byls jako tajfun, a já jako bouře, 
to bolí, to je to laciný víno.
\endverse
\beginverse
\[E7]Teď jenom matně v hlavě mi svítá, 
ú\[Am]tržky z večera vytanou,
\[E7]tak jako stébla se tonoucí chytá, 
\[Dm]hledám tvou adresu \[F]naps\[G7]anou.
\endverse
\beginverse\stopchords
Napsals ji sirkou vypálenou 
na krabičku cigaret zpola plnou 
k ránu, pilo se laciný víno.
\endverse
\beginchorus
\[C]Večery \[Em]fajno\[Am]vý u \[D7]láhve litro\[G]vý
\[C]se milují \[Em]namá\[Am]tkou, \[D7]holky co málo \[G]ví.
\[E7]Když hlava potom \[Am]bolí ráno 
\[D7]a spát se chce, je \[G7]nedospáno,
\[C]Večery \[Em]fajno\[Am]vý tak končí\[D7]vaj, 
\[G7]to je to laciný \[C]víno.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Po noci krátké a po milování 
zbylo mi málo, jen hlava v dlaních, 
co bolí, to je to laciný víno.
\endverse
\beginverse
\[E7]Teď jenom matně v hlavě mi svítá, 
ú\[Am]tržky z večera vytanou,
\[E7]tak jako stébla se tonoucí chytá, 
\[Dm]hledám tvou adresu \[F]naps\[G7]anou.
\endverse
\beginverse\stopchords
Adresu někdo vynesl s košem, 
tak vidíš, holka, rázem je po všem, 
to bolí, to je to laciný víno. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Večery fajnový u láhve litrový
se milují namátkou, holky co málo ví.
Když hlava potom bolí ráno 
a spát se chce, je nedospáno,
Večery fajnový tak končívaj, 
to je to laciný víno.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Little big horn}[by={Greenhorns}]
\beginverse
Tam, kde \[Am]leží Little Big Horn, je indiánská zem,
tam přijíždí generál Custer \[Dm]se svým praporem,
mod\[Am]rý kabáty jezdců, stíny \[Dm]dlouhejch karabin,
a z \[Am]indiánskejch signálů po nebi letí \[A]dým.
\endverse
\beginchorus
\[A]Říkal to Jim Bridger já měl jsem v noci \[E]sen,
pod sedmou kavalerií jak krví rudne \[A]zem,
kmen Siouxů je statečný a \[A7]dobře svůj kraj \[D]zná,
proč \[E]Custer neposlouchá ta \[A]slova varov\[Am]ná.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tam blízko Little Big Hornu šedivou prérií
táhne generál Custer s sedmou kavalerií,
marně mu stopař Bridger radí: Zpátky povel dej!,
Jedinou možnost ještě máš, život si zachovej!
\endverse
\beginchorus\stopchords
Říkal to Jim Bridger já měl jsem v noci sen,
pod sedmou kavalerií jak krví rudne zem,
kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná,
proč Custer neposlouchá ta slova varovná.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tam blízko Little Big Hornu se vznáší smrti stín,
padají jezdci z koní, výstřely z karabin,
límce modrejch kabátů barví krev červená,
kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Říkal to Jim Bridger já měl jsem v noci sen,
pod sedmou kavalerií jak krví rudne zem,
kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná,
proč Custer neposlouchá ta slova varovná.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pak všechno ztichlo a jen tamtam duní nad krajem,
v oblacích prachu mizí Siouxů vítězný kmen,
cáry vlajky hvězdnatý po kopcích vítr vál,
tam uprostřed svých vojáků leží i generál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Říkal to Jim Bridger já měl jsem v noci sen,
pod sedmou kavalerií jak krví rudne zem,
kmen Siouxů je statečný a dobře svůj kraj zná,
proč Custer neposlouchal ta slova varovná.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Lokomotiva}[by={Poletíme}]
\beginverse
\[G]Pokaždé když tě vidím, \[D]vím, že by to šlo
a když \[Em]jsem přemejšlel, co cítím, \[C]tak mě napadlo
jestli \[G]nechceš svýho osla vedle \[D]mýho osla hnát,
jestli \[Em]nechceš se mnou tahat ze ze\[C]mě rezavej drát
\endverse
\beginchorus
\[G]Jsi loko\[D]motiva, kte\[Em]rá se řítí \[C]tmou,
\[G]jsi indi\[D]áni, kteří \[Em]prérií je\[C]dou,
\[G]jsi kulka \[D]vystřelená \[Em]do mojí hla\[C]vy,
\[G]jsi prezi\[D]dent a já tvé \[Em]Spojené stá\[C]ty
\endchorus
\beginverse\stopchords
Přines jsem ti kytku, no co koukáš, to se má
je to koruna žvejkačkou ke špejli přilepená,
a dva kelímky vod jogurtu, co je mezi nima niť,
můžeme si takhle volat, když budeme chtít
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jsi lokomotiva, která se řítí tmou,
jsi indiáni, kteří prérií jedou,
jsi kulka vystřelená do mojí hlavy,
jsi prezident a já tvé Spojené státy
\endchorus
\beginverse\stopchords
Každej příběh má svůj konec, ale né ten náš,
nám to bude navždy dojit, všude kam se podíváš,
naše kachny budou zlato nosit a krmit se popcornem,
já to každej večer spláchnu půlnočním expresem
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jsi lokomotiva, která se řítí tmou,
jsi indiáni, kteří prérií jedou,
jsi kulka vystřelená do mojí hlavy,
jsi prezident a já tvé Spojené státy
\endchorus
\beginverse\stopchords
Dětem dáme jména Jessie, Jeddej, Jad a John,
ve stopadesáti letech ho budu mít stále jako slon,
a ty neztratíš svoji krásu, stále štíhlá kolem pasu,
stále dokážeš mě chytit lasem a přitáhnout na terasu
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jsi lokomotiva, která se řítí tmou,
jsi indiáni, kteří prérií jedou,
jsi kulka vystřelená do mojí hlavy,
jsi prezident a já tvé Spojené státy\rrep \rep{3}
Já a ty...
\endchorus
\endsong

\beginsong{Marie}[by={Tomáš Klus}]
\beginverse
{\nolyrics\[F] \[A] \[B] \[C]}
Je \[F]den, tak \[A]pojď Marie ven,
budeme \[B]žít, házet \[C]šutry do oken.
Je \[F]dva necháme \[A]doma trucovat,  
když nechtě\[B]jí, nemusí, nebu\[C]dem se vnucovat.
Jémi\[F]ne. Všechno \[A]zlý jednou pomine, 
tak \[B]Marie,\[C] co ti je? \[F] \[A] \[B] \[C]
\endverse
\beginverse\stopchords
Všemo\[F]cné jsou \[A]loutkařovy prsty,
ať jsou \[B]tenký nebo tlustý, občas \[C]přetrhají nit.
A to pak \[F]jít a nemít \[A]nad sebou svý jistý.
Pořád s \[B]tváří optimisty listy v \[C]žití obracet.
\endverse
\beginverse\stopchords
Je to \[F]jed, mazat si \[A]kolem huby med
a nesly\[B]šet, jak se ti \[C]bortí svět.
Mari\[F]e, kdo přeží\[A]vá, nežije, 
tak ádi\[B]jé.  \[C]
\[F]Marie, už zase \[A]máš tulení sklony,
jako \[B]loni. Slyším \[C]kostelní zvony znít
\[F] a to mě zabije \[A] a to mě zabije 
\[B] a to mě zabije, \[C]jistojistě.
\endverse
\beginchorus
Já \[F]mám, Marii, rád,\[A] 
když má \[B] moje bytí spád.\[C]
Býti \[F]věčně na cestá\[A]ch 
a k ránu \[B]spícím plícím \[C]život vdechovat.
\[F] Nechtěj mě milovat, \[A] nechtěj mě milovat, 
\[B] nechtěj mě milovat. \[C]
Já \[F]mám, Marii, rád,\[A] 
když má \[B] moje bytí spád. \[C]
Býti \[F]věčně na cestá\[A]ch 
a k ránu \[B]spícím plícím \[C]život vdechovat.
{\nolyrics\[F] \[A] \[B] \[C]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Copak nemůže být mezi ženou a mužem
přátelství, kde není nikdo nic dlužen?
Prostě jen prosté spříznění duší,
aniž by kdokoli cokoli tušil.
\endverse
\beginverse\stopchords
Nanananána... 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Já \[F]mám, Marii, rád,\[A] 
když má \[B] moje bytí spád.\[C]
Býti \[F]věčně na cestá\[A]ch 
a k ránu \[B]spícím plícím \[C]život vdechovat.
\[F] Nechtěj mě milovat, \[A] nechtěj mě milovat, 
\[B] nechtěj mě milovat. \[C]
Já \[F]mám, Marii, rád,\[A] 
když má \[B] moje bytí spád. \[C]
Býti \[F]věčně na cestá\[A]ch 
a k ránu \[B]spícím plícím \[C]život vdechovat.
\resumechords{\nolyrics\[F] \[A] \[B] \[C] \[F]}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Marnivá sestřenice}[by={Jiří Suchý}]
\beginverse
\[C]Měla vlasy samou loknu jé\[G7]jeje
ráno přistoupila k oknu jé\[C]jeje
vlasy samou \[C7]loknu měla \[F]a na nic víc \[Fm]nemyslela
\[C]a na nic víc \[A7]nemyslela \[D7]jé\[G7]jé\[C]jé
\endverse
\beginverse\stopchords
Nutno ještě podotknouti, jéjeje
že si vlasy kulmou kroutí jéjeje,
Nesuší si vlasy fénem, nýbrž jen tak nad plamenem,
nýbrž jen tak nad plamenem, jéjéjé
\endverse
\beginverse\stopchords
Jednou vlasy sežehla si, jéjeje
tím pádem je konec krásy, jéjeje
Když přistoupí ráno k oknu, nemá vlasy samou loknu,
nemá vlasy samou loknu, jéjéjé
\endverse
\beginverse\stopchords
O vlasy už nestará se jéjeje
a diví se světa kráse jéjeje
Vidí plno jinejch věcí
\lrep a to zato stojí přeci \rrep
jéjéjé
\endverse
\endsong

\beginsong{Mařenka}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[Hm]Neplakej Mařenko \[D]počkej na mě
\[A]chtěl jsem ti nabídnout \[Hm]svoje rámě
\[G]čeká nás cesta \[Em]trnovým houštím
\[F#]já svoje Mařenky \[Hm]neopouštím
\endverse
\beginverse\stopchords
Jdu jenom v košili ty v kabátku
cestu jsme ztratili hned zpočátku
blikají dvě hvězdy temnou nocí
Pámbů nás zanechal bez pomoci
\endverse
\beginverse\stopchords
Drž se mě za ruku v zimě této
snadné a lehké nebude to
kdo jiný líp to ví nežli my
vyhnaní do tmy a do zimy
\endverse
\beginverse\stopchords
Odlétli ptáci odplula loď
ty kdo jsi bez viny kamenem hoď
pravda a láska ta pro nás není
a kdo se ohlédne ten zkamení
\endverse
\beginverse\stopchords
Já ženich a ty má nevěsta
co nás to potkalo na cestách
neptej se stejně ti nepoví
za stromy dva vlci hladoví
\endverse
\beginverse\stopchords
Dva vlci s jizvami na těle
z oblohy svržení andělé
nepoví mlčí mají hlad
jediný na světě já tě mám rád
\endverse
\beginverse\stopchords
Jediný na světě k tobě pravý
udělám ohýnek z listů trávy
až bude plápolat v stromových kůrkách
já budu Křemílek ty Vochomůrka
\endverse
\beginverse\stopchords
Vyšplhám větv\[Em] do koruny
cestu nám osvětlí oko Luny
přes rokle výmoly přes jámy
půjdeme a milost nad námi
přes rokle výmoly přes jámy
\resumechords{\[F#]půjdeme...
\[Hmi]ná \[D]ná \[D]ná \[A]ná \[Em]na\[G]na\[A]na\[Hm]ná}
\endverse
\endsong

\beginsong{Milenci v texaskách}[]
\beginverse
\[C]Chodili spolu z čisté \[Am]lásky
\[F]a sedmnáct jim bylo \[Am]let\[G7]
\[C]a do té lásky bez nad\[Am]sázky
\[F]se vešel celý širý \[Am]svět.
\[F]Ten svět v nich \[Dm]ale viděl \[Em]pásky
\[F]a jak by mohl nevi\[G7]dět,
\[C]vždyť horovali pro te\[Am]xasky
\[F]a sedmnáct jim bylo \[Am]let.
\endverse
\beginverse\stopchords
A v jedné zvláště slabé chvíli,
za noci silných úkladů,
ti dva se spolu oženili
bez požehnání úřadů.
Ať vám to je, či není milé,
měla ho ráda, měl ji rád.
Odpusťte dívce provinilé,
jestli vám o to bude stát.
\endverse
\beginverse\stopchords
Ať vám to je, či není milé,
měla ho ráda, měl ji rád
a bylo by moc pošetilé
pro život hledat jízdní řád.
Tak jeden mladík s jednou slečnou
se spolu octli na trati.
Kéž dojedou až na konečnou,
\lrep kéž na trati se neztratí\rrep \rep{3}
\endverse
\endsong

\beginsong{Myši}[]
\beginverse
\[C]Já bych si \[G]koupil \[C]myši
\[C]já bych si \[G]koupil \[C]myši
\[F]já bych si \[C]koupil \[F]tři prašivý \[C]myši
\[C]já bych si \[G]koupil \[C]myši.
\endverse
\beginverse\stopchords
A co bych s těma myšima dělal
a co bych s těma myšima dělal
a co bych s těma myšima prašivejma myšima
a co bych s těma myšima dělal.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já bych ty myši zabil
já bych ty myši zabil
já bych ty myši ty prašivý myši
já bych ty myši zabil.
\endverse
\beginverse\stopchords
A co bych s těma mrtvolkama dělal
a co bych s těma mrtvolkama dělal
a co bych s těma mrtvolkama prašivejma mrtvolkama
a co bych s těma mrtvolkama dělal.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já bych ty mrtvolky stáhnul
já bych ty mrtvolky stáhnul
já bych ty mrtvolky ty prašivý mrtvolky
já bych ty mrtvolky stáhnul.
\endverse
\beginverse\stopchords
A co bych s těma kůžema dělal
a co bych s těma kůžema dělal
a co bych s těma kůžema prašivejma kůžema
a co bych s těma kůžema dělal.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já bych ty kůže prodal
já bych ty kůže prodal
já bych ty kůže ty prašivý kůže
já bych ty kůže prodal.
\endverse
\beginverse\stopchords
A co bych s těma penězma dělal
a co bych s těma penězma dělal
a co bych s těma penězma prašivejma penězma
a co bych s těma penězma dělal.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já bych si koupil myši
já bych si koupil myši
já bych si koupil tři prašivý myši
já bych si koupil myši.
\endverse
\endsong

\beginsong{Na tý louce zelený}[]
\beginverse
\[G]Na tý louce \[D]zelený, \[D7]pasou se tam \[G]jeleni,
\[C]pase je tam \[G]mysliveček v \[D]kamizolce \[G]zelený, zelený,
\[C]pase je tam \[G]mysliveček v \[D]kamizolce \[G]zelený.
\endverse
\beginverse\stopchords
Počkej na mě, má milá, zastřelím ti jelena,
aby se ti zalíbila kamizolka zelená, zelená,
aby se ti zalíbila kamizolka zelená.
\endverse
\beginverse\stopchords
Počkej na mě, mé srdce, zastřelím ti zajíce,
aby se ti zalíbila myslivecká čepice, čepice,
aby se ti zalíbila myslivecká čepice.
\endverse
\endsong

\beginsong{Nad stádem koní}[by={Buty}]
\beginverse
\[D]Nad stádem \[A]koní \[Em] \[G]
\[Em]podkovy \[G]zvoní, zvoní,\[D]
\[D]Černý vůz \[A]vlečou, \[Em] \[G]
\[Em]a slzy \[G]tečou 
a já volám:\[D]
\endverse
\beginverse
Tak neplač \[A]můj \[Em]kamará\[G]de,
\[Em]Náhoda je \[G]blbec, když \[D]krade,
Je tuhý jak \[A]veka,
a řeka ho splav\[Em]í,
Máme ho \[G]rádi
No tak \[C]co, tak \[G]co, tak \[A]co \[D]
\endverse
\beginverse
\[D]Vždycky si \[A]přál,
\[Em]až bude \[G]popel,
\[Em]i s kyta\[G]rou, \[D]
vodou ať \[A]plavou,
jen žádný \[Em]hotel,
s křížkem nad \[G]hlavou \[D]
\endverse
\beginverse
Až najdeš \[A]místo,
\[Em]kde je ten \[G]pramen,
a \[Em]kámen, co \[G]praská, \[D]
budeš mít \[A]jisto,
patří sem \[Em]popel,
a každá \[G]láska,
No tak \[C]co, tak \[G]co, tak \[A]co \[D]
\endverse
\beginverse
Nad stádem \[A]koní,\[Em] \[G]
\[Em]podkovy \[G]zvoní, zvoní,\[D]
\[D]Černý vůz \[A]vlečou,\[Em] \[G]
\[Em]a slzy \[G]tečou
A já šeptám:\[D]
\endverse
\beginverse
\lrep Vysyp ten \[D]popel \[A]kamará\[G]de,
do bílé \[D]vody, \[A]vo\[G]dy,
Vyhasnul \[D]kotel,
a \[A]náhoda j\[Em]e,
štěstí od podko\[G]vy \rrep \rep{3}
\endverse
\endsong

\beginsong{Nám se stalo něco překrásného}[by={Zdeněk Svěrák, Jaroslav Uhlíř}, sr={Lotrando a Zubejda}]
\beginverse
\[C]Nám se stalo něco překrásného,
\[Am]nám se stalo něco divného,
\[G]našla dívka kluka \[Em]nešťastného\[Am],
\[F]zamilovala se \[C]do něho.
\endverse
\beginverse\stopchords
Jim se stalo něco překrásného,
jim se stalo něco divného,
našla dívka kluka nešťastného
zamilovala se do něho.
\endverse
\beginchorus
\lrep \[C]Já jsem ten nešťastník,
já jsem ta \[Am]slečna,
je z toho \[G]najednou
\[F]láska \[G]neskuteč\[C]ná. \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Na světě mě pranic netěšilo,
teď mi přijde, že je bezvadný.
Mě se taky zdá, že je tu milo,
přibrala jsem kilo za dva dny.
\endverse
\beginverse\stopchords
Ptali se jí, proč si vyvolila
právě toho muže za muže,
řekla, že to způsobila síla,
která všechny síly přemůže.
\endverse
\beginverse\stopchords
Jim se stalo něco překrásného,
jim se stalo něco divného,
našla dívka kluka nešťastného,
zamilovala se do něho.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Já jsem ten nešťastník, (jim se stalo něco překrásného)
já jsem ta slečna, (jim se stalo něco divného)
je z toho najednou (našla dívka kluka nešťastného)
láska neskutečná. (zamilovala se do něho)\rrep \rep{3}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Nezacházej Slunce}[by={Žalman}]
\beginverse
\[G]Nezacházej slunce, neza\[Am]cházej ještě,
\[D]já mám potěšení \[C]na da\[D]lekej cestě,
\[G]já mám potě\[Hm]šení\[Em] \[G]na da\[Am]lekej \[D]ce\[G]stě.
\endverse
\beginverse\stopchords
Já mám potěšení mezi hory doly,
\lrep žádnej neuvěří, co je mezi námi\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Mezi náma dvouma láska nejstálejší,
\lrep a ta musí trvat do smrti nejdelší\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Trvej lásko trvej, nepřestávej trvat,
\lrep až budou skřivánci o půlnoci zpívat\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Skřivánci zpívali, můj milý nepřišel,
\lrep on asi zapoměl nebo za jinou šel\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Nezapoměl na mě, rodiče mu brání,
\lrep škoda naší lásky, škoda milování\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Niagara}[by={Eduard Ingriš}]
\beginverse
Na břehu \[D]Niagary, stojí \[A7]tulák starý,
na svou první lásku vzpomí\[D]ná.
Jak tam stáli spolu, díva\[A7]li se dolů,
až jim půlnoc spadla do klí\[D]na.
\endverse
\beginchorus
Teskně hučí Nia\[A7]gara,
teskně hučí do no\[D]ci,
\lrep komu \[D7]vášeň v srdci \[G]hárá,
tomu \[D]není \[A7]pomo\[D]ci \rrep
\endchorus
\beginchorus
Střemhlav \[D]do propasti padá \[A7]proud,
na něm vidím tebe děvče \[D]plout,
\lrep škoda že ten \[D7]přelud
\[G]krásný \[D]nelze \[A7]obej\[D]mout\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Osud tvrdou pěstí, zničil lidské štěstí,
i ten nejkrásnější jara květ
i ten kvítek jara vzala Niagára
ta jej nenavrátí nikdy zpět.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Teskně hučí Niagara,
teskně hučí do noci,
\lrep komu vášeň v srdci hárá,
tomu není pomoci \rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Píseň pro Kristýnku}[by={Waldemar Matuška}]
\beginverse
Stejně \[G]voní žluté květy šafránu,
jako tvoje vlasy, Kristýn\[D7]ko,
stejnou \[Am7]chuť má vítr, co je po rá\[D7]nu,
jako \[Am7]tvoje jméno, Kristýn\[G]ko,
stejnou \[G]barvu, jako mívá oliva
mají \[G]tvoje oči, Kristýn\[H7]ko,
stejně \[C]jako nouze mě to bolí\[G]vá,
když ty \[Am]nejsi se mnou, \[D7]Kristýn\[G]ko.
\endverse
\beginverse\stopchords
Stejnou písní, jakou tlukou slavíci,
tluče tvoje srdce, Kristýnko,
tobě samo nebe slétlo do lící,
jak jsi krásná, moje Kristýnko.
Jak je hladké portugalské hedvábí,
hladší je tvá paže, Kristýnko,
žádná jiná na světě mně nevábí,
já chci jenom tebe, Kristýnko.
\endverse
\beginverse\stopchords
Tolik jasu žádná hvězda nemívá,
kolik je ho v tobě, Kristýnko,
tobě snad i v noci světla přebývá,
věnuj mi ho trochu, Kristýnko.
Hezčí nežli karafiát v zahradě,
hezčí je tvůj úsměv, Kristýnko,
mám tě rád a ostatní je nasnadě,
\lrep chci být navždy s tebou, Kristýnko.\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Pocity}[by={Tomáš Klus}]
%\transpose{5}
\beginverse
\[G] \[D] \[Em] \[C]
\[G]Z posledních pocitů\[D] 
\[Em]poskládám ještě jednu \[C]úžasnou chvíli.
\[G]Je to tím, že jsi \[D]tu. 
\[Em]Možná tím, že \[C]kdysi jsme byli,
ty a \[G]já, my dva, \[D]dvě nahý těla,
\[Em]tak neříkej, že \[C]jinak jsi to chtěla.
\[G]Tak neříkej, \[D]neříkej, \[Em]neříkej mi \[C]nic.
\endverse
\beginverse\stopchords
Stala ses' do noci, z ničeho nic, moje platonická láska.
Unaven bezmocí, usínám vedle tebe, něco ve mně praská.
A ranní probuzení a slova o štěstí, neboj se, to nic není.
Pohled a okouzlení a prázdný náměstí na znamení.
\endverse
\beginchorus
Jenže ty \[G]neslyšíš\[D], jenže ty\[Em] neposloucháš. \[C]
Snad ani \[G]nevidíš,\[D] nebo spíš \[Em]nechceš vidět. \[C]
A druhejm \[G]závidíš\[D] a v očích \[Em]kapky slaný vody. \[C]
Zkus změnu, \[G]uvidíš.\[D] Pak \[Em]vítej do svobody. \[C]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Jsi anděl, netušíš. Anděl, co ze strachu mu utrhali křídla.
A až to ucítíš, zkus kašlat na pravidla.
Říkej si o mně, co chceš. Já jsem byl odjakživa blázen.
Nevím, co nechápeš, ale vrať se na zem.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jenže ty neslyšíš, jenže ty neposloucháš.
Snad ani nevidíš, nebo spíš nechceš vidět.
A druhejm závidíš a v očích kapky slaný vody.
Zkus změnu, uvidíš. Pak vítej do svobody.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Z posledních pocitů 
poskládám ještě jednu úžasnou chvíli.
Je to tím, že jsi tu. 
Možná tím, že kdysi jsme byli,
ty a já, my dva, dvě nahý těla,
tak neříkej, že jinak jsi to chtěla.
Tak neříkej, neříkej, neříkej mi nic.
\endverse
\endsong

\beginsong{Pod našima okny teče vodička}[]
\beginverse
\[G]Pod našima \[C]okny \[D]teče vodič\[G]ka,
napoj mně má \[D]milá, mého koníč\[G]ka.
\lrep Já ho nenapojím, \[C]já se \[D]koně bojím,
\[G]já se koně \[C]bojím, \[D]že jsem malič\[G]ká \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Můj koníček vraný, ten nic nedělá,
jenom, když mu řekneš, že jsi má milá,
\lrep on jen hlavu sehne, ani se ti nehne,
ani se ti nehne, holka rozmilá. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Pod našima okny roste oliva,
pověz mně má milá, kdo k vám chodívá,
\lrep k nám žádný nechodí, k nám se každý bojí,
k nám se každý bojí, že jsem chudobná. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Pod našima okny roste růže květe
pověz mně má milá, proč tě mrzí svět
\lrep mně svět nic nemrzí, ale srdce bolí,
ale srdce bolí, plakala bych hned \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Popelky}[by={Karel Černoch}]
\beginverse
\[C]Kolik je v řádku \[F]not
a kolik \[Dm]nad linkou být \[G]smí,
\[C]kolik je dětskejch \[F]úst
co zamkneš \[Dm]pralinkou, kdož \[G]ví
\[C]a proč je táto \[F]v abecedě \[Dm]před el ká,\[G]
a \[C]řekni táto, ale \[F]vážně, byla \[Dm]Popelka?\[G]
\endverse
\beginchorus
Proč si \[C]dívky \[F]rády hrajou \[Dm]na velký?\[G]
A pak \[C]pláčou \[F]jako malý \[Dm]Popelky?\[G]
Popel \[F]krásy, hrášek \[G]touhy není \[C]lék,
Přitom \[F]schází jeden \[G]pouhý oří\[C]šek. 
\[F] \[G] \[C]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kolik je písku na poušti a kolik pouští vede cest,
když éro z\[Em] opouští co všechno sebou musí nést,
může se táto malý změnit ve velký,
a řekni táto jsou dnes ještě Popelky?
\endverse
\beginchorus\stopchords
Je to krásný hrát si věčně s otázkou,
Je krásný běžet dál I za láskou,
Věčně ptát se, běžet světem, řeknu vám,
Proto fandím dětem a všem Popelkám. 
\endchorus
\endsong

\beginsong{Povídej}[by={Petr Novák}]
\beginverse
\[C]Povídej, jestli tě \[G]má hodně rád, víc než \[C]já,
Jestli když večer jdeš \[G]spát ti polibek \[C]dá
tak jako \[Em]já, to už je \[F]dávno, tak poví\[C]dej, \[G]hej poví\[C]dej
\endverse
\beginverse\stopchords
Povídej nechal tě být, vždyť měl tě tak rád
Nebos ho nechala jít, když šel s jinou spát
tak jako mě, to už je dávno, tak povídej, hej povídej
\endverse
\beginchorus
Poví\[Em]dej, \[C]jestli se ti po mě \[D]stýská
\[F]když jdeš večer \[C]spát
\[C]Jestli když večer se \[D]blíská
\[F]nepřestala ses \[C]bát \[G]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Povídej, ne já se nevrátím, jdi domů spát
Svou lásku ti vyplatím, víc nemůžu dát
jak jsem dal dřív, to už je dávno tak povídej, hej povídej
\resumechords{\[Em]povídej, \[F]povídej, \[C]povídej.}
\endverse
\endsong

\beginsong{Pražce}[by={Pavel Dobeš}]
\beginverse
\[C]Házím tornu na svá záda,
feldflašku a \[G7]sumky,
navštívím dnes kamaráda
z železniční průmky,
\endverse
\beginchorus
vždyť je \[C]jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj \[G7]vlaštovky a muziko, ty \[C]hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Vystupuji z vlaku
kterej mizí v dálce,
stojím v České Třebové
a všude kolem pražce,
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pohostil mě slivovicí,
představil mě Mařce,
posadil mě na lavici z dubového pražce,
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Provedl mě domem,
nikde kousek zdiva,
všude samej pražec,
jen Máňa byla živá,
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Plakáty nás informují:
\uv{Přijď pracovat k dráze,
pakliže ti vyhovují
rychlost, šmír a saze},
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
\uv{Jestliže jsi labužník
a přes kapsu se praštíš,
upečeš i krávu
na železničních pražcích}
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
\uv{Naučíš se skákat,
tak jak to umí vrabec,
když na nohu si pustíš
železniční pražec},
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Když má děvče z Třebové
rádo svého chlapce,
posílá mu na vojnu
železniční pražce,
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
A když děti zlobí,
tak hned je doma mazec,
Děda Mráz jim nepřinese
ani jeden pražec,
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Před děvčaty z Třebové
chlubil jsem se silou,
pozvedl jsem pražec,
načež odvezli mě s kýlou,
\endverse
\beginchorus\stopchords
vždyť je jaro, zapni si kšandy,
pozdravuj vlaštovky a muziko, ty hraj!
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pamatuji pouze ještě
operační sál,
pak praštili mě pražcem
a já jsem tvrdě spal,
a bylo jaro, zapni si kšandy,
lítaly vlaštovky a zelenal se háj!
\endverse
\endsong

\beginsong{Princezno moje ušmudlaná}[sr={O štěstí a kráse}]
\beginverse
{\nolyrics\[D] \[D] \[D] \[A7]}
\[A7]Princezno \[D]moje \[G]ušmudla\[D]ná \[G]není to \[A]mojí \[D]vinou,
\[A]že jsem tě \[D]zahlíd \[Hm]dnešního \[D]rána \[Em]a už nechci \[A]jinou.
\[A7]Až budu \[D]ženatý \[G]až budeš \[D]vdaná, \[G]v mém srdci \[A]bude tvůj \[D]hrad.
\lrep{}\[A]Princezno \[D]moje \[Hm]ušmudla\[D]ná \[Em]já tě mám \[A]já tě mám \[D]rád\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Princezno moje nitěnková, na chvíli nech toho praní.
Já tě tu žádám znovu a znova staň se mou paní
Nedělej drahoty pro krista pána, honem pojď za mně se vdát
\lrep Princezno moje ušmudlaná já tě mám já tě mám rád\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Ráda se miluje}[by={Karel Plíhal}]
\beginchorus
\[Hm]Ráda se miluje, \[A]ráda \[D]jí,
\[G]ráda si \[F#m]jenom tak \[Hm]zpívá,
vrabci se na plotě \[A]háda\[D]jí,
\[G]kolik že \[F#m]času jí \[Hm]zbývá.
\endchorus
\beginverse
\[G]Než vítr dostrká k \[D]útesu \[G]tu její legrační \[D]bá\[F#]rku
a \[Hm]Pámbu si ve svým \[A]note\[D]su \[G]udělá \[F#m]jen další \[Hm]čárku.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ráda se miluje, ráda jí,
ráda si jenom tak zpívá,
vrabci se na plotě hádají,
kolik že času jí zbývá.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Psáno je v nebeské režii, a to hned na první stránce,
že naše duše nás přežijí v jinačí tělesný schránce.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ráda se miluje, ráda jí,
ráda si jenom tak zpívá,
vrabci se na plotě hádají,
kolik že času jí zbývá.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Úplně na konci paseky, tam, kde se ozvěna tříští,
sedí šnek ve snacku pro šneky - snad její podoba příští.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ráda se miluje, ráda jí,
ráda si jenom tak zpívá,
vrabci se na plotě hádají,
kolik že času jí zbývá.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Rovnou, tady rovnou}[by=Greenhorns]
\beginverse
\[D]Tak už jsem ti teda fouk, \[D7]
\[G]prsten si dej za klo\[D]bouk, \[D7]
\[G]nechci tě \[A]znát a \[D]neměl jsem tě \[Hm]rád,
\[D]to ti ří\[A7]kám rov\[D]nou.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Rovnou, jó, tady rovnou, 
rovnou, jó, tady rovnou, 
prostě tě pic a nehledej mě víc,
to ti říkám rovnou.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Z Kentuky do Tennessee,
přes hory a přes lesy,
z potoků vodou, já smejvám stopu svou,
to ti říkám rovnou.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Rovnou, jó, tady rovnou,
rovnou, jó, tady rovnou,
prostě tě pic a nehledej mě víc,
to ti říkám rovnou.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tak už jsem ti teda fouk,
prsten si dej za klobouk,
nechci tě znát a neměl jsem tě rád,
to ti říkám rovnou.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Rovnou, jó, tady rovnou,
rovnou, jó, tady rovnou,
prostě tě pic a nehledej mě víc,
to ti říkám rovnou. \rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Růže z Texasu}[by={Waldemar Matuška}]
\beginverse
Jedu \[C]Vám večer \[C7]stezkou dát k\[F]oňům v řece \[C]pít
v tom potkám holku \[Am]hezkou až js\[D]em vám z koně \[G]slít.
Má \[C]kytku žlutejch \[C7]květů snad \[F]růží co já \[C]vím?
Znám plno hezkejch \[Am]ženskejch k světu ale \[Dm]tahle \[G7]hraje \[C]prim.
\endverse
\beginchorus
Kdo si \[F]kazíš smysl pro krásu ať s \[C]tou a nebo s tou,
dej si říct, že kromě \[Am]Texasu tyhle \[Dmi]růže neros\[G7]tou.
Ať máš \[C]kolťák nízko \[C7]u pasu ať jsi \[F]třeba zloděj \[C]stád
tyhle žlutý růže z \[Am]Texasu budeš \[Dm]pořád \[G7]mít už \[C]rád.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Řekla že tu žije v ranči je sama s tátou svým
a hrozně ráda tančí teď zrovna nemá s kým.
Tak já se klidně nabíd že půjdu s ní a rád
a že se dám i zabít když si to bude přát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Kdo si kazíš smysl pro krásu ať s tou a nebo s tou,
dej si říct, že kromě Texasu tyhle růže nerostou.
Ať máš kolťák nízko u pasu ať jsi třeba zloděj stád
tyhle žlutý růže z Texasu budeš pořád mít už rád.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Hned si dala se mnou rande a přišla přesně v půl
a dole teklo Rio Grande po něm měsíc plul.
Když si to tak v hlavě srovnám co víc jsem si moh přát
ona byla milá štíhlá, milá rovná zkrátka akorát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Kdo si kazíš smysl pro krásu ať s tou a nebo s tou,
dej si říct, že kromě Texasu tyhle růže nerostou.
Ať máš kolťák nízko u pasu ať jsi třeba zloděj stád
tyhle žlutý růže z Texasu budeš pořád mít už rád.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Od těch dob svý stádo koní sem vodím vždycky pít 
a žiju jenom pro ni a chtěl bych si ji vzít
Když večer banjo ladím a zpívám si tu svou
tak pořád v duchu hladím tu růži voňavou
\endverse
\beginchorus\stopchords
Kdo si kazíš smysl pro krásu ať s tou a nebo s tou,
dej si říct, že kromě Texasu tyhle růže nerostou.
Ať máš kolťák nízko u pasu ať jsi třeba zloděj stád
tyhle žlutý růže z Texasu budeš pořád mít už rád.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Sáro}[by={Traband}]
\beginchorus
\[Am]Sáro, \[Em]Sáro, \[F]v noci se mi \[C]zdálo,
že \[F]tři andělé \[C]k nám \[F]přišli na o\[G]běd.
\[Am]Sáro, \[Em]Sáro, jak \[F]moc a nebo \[C]málo,
mi \[F]chybí abych \[C]Tvojí duši \[F]mohl rozu\[G]mět?
\endchorus
\beginverse\stopchords
Sbor kajícných mnichů jde krajinou v tichu,
a pro všechnu lidskou pýchu má jen přezíravý smích.
A z prohraných válek se vojska domů vrací,
však zbraně stále burácí, a bitva zuří v nich.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři andělé Boží k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo,
mi chybí abych tvojí duši mohl rozumět?
\endchorus
\beginverse\stopchords
Vévoda v zámku čeká na balkóně,
až přivedou mu koně, a pak mává na pozdrav.
A srdcová dáma má v každé ruce růže,
Tak snadno pohřbít může, sto urozených hlav.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři andělé Boží k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo,
mi chybí abych tvojí duši mohl rozumět?
\endchorus
\beginverse\stopchords
Královnin šašek s pusou od povidel,
sbírá zbytky jídel, a myslí na útěk.
A v podzemí skrytí slepí alchymisté,
už objevili jistě, proti povinnosti lék.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři andělé k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo,
Ti chybí abys mojí duši mohla rozumět?
\endchorus
\beginverse\stopchords
Páv pod tvým oknem zpívá sotva procit,
o tajemstvích noci, ve tvých zahradách.
A já - potulný kejklíř, co svázali mu ruce,
teď hraju o tvé srdce, a chci mít Tě nadosah.
\endverse
\beginverse
\[Am]Sáro, \[Em]Sáro, \[F]pomalu a \[C]líně,
\[F]s hlavou na Tvém \[C]klíně \[F]chci se probou\[G]zet.
\[F]Sáro, Sáro, \[C]Sáro, Sáro, \[F]rosa padá \[C]ráno,
a \[F]v poledne už \[C]možná \[F]bude jiný \[G]svět.
\[F]Sáro, \[C]Sáro, \[F]vstávej, milá \[C]Sáro!
\[F]Andělé k nám \[Dm]přišli na o\[Cmaj]běd.
\endverse
\endsong

\beginsong{Sbohem lásko}[by={Waldemar Matuška}]
\beginverse
Ať bylo \[C]mně i \[F]jí tak \[G]šestnáct \[C]let,\[F] \[G]
zeleným \[C]údolím \[Am]jsem si ji \[D7]ved',\[G7]
byla \[C]krásná, to \[C7]vím, a já měl st\[F]rach, jak \[Fm]říct,
když na řa\[C]sách slzu \[G7]má velkou jako h\[C]rách.\[F] \[C]
\endverse
\beginchorus
\[C7]Sbohem, \[F]lásko, nech mě \[Dm]jít, nech mě \[Em]jít, bude \[Am]klid,
žádnej \[Dm]pláč už nespra\[G7]ví ty mý \[C]nohy toula\[C7]vý,
já tě \[F]vážně měl moc \[Dm]rád, co ti \[Em]víc můžu \[Am]dát,
nejsem \[Dm]žádnej ide\[G7]ál, nech mě \[C]jít zas \[F]o dům \[C]dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
A tak šel čas, a já se toulám dál,
v kolika údolích jsem takhle stál,
hledal slůvka, co jsou jak hojivej fáč,
bůhví, co jsem to zač, že přináším všem jenom pláč.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Sbohem, lásko, nech mě jít, nech mě jít, bude klid,
žádnej pláč už nespraví ty mý nohy toulavý,
já tě vážně měl moc rád, co ti víc můžu dát,
nejsem žádnej ideál, nech mě jít zas o dům dál.
\endchorus
\textnote{Recitativ: \newline
Já nevím, kde se to v člověku bere - ten neklid, co ho tahá
z místa na místo, co ho nenechá, aby byl sám se sebou
spokojený jako většina ostatních, aby se usadil, aby dělal
jenom to, co se má, a říkal jenom to, co se od něj čeká, já
prostě nemůžu zůstat na jednom místě, nemůžu, opravdu, fakt.}
\beginchorus\stopchords
Sbohem, lásko, nech mě jít, nech mě jít, bude klid,
žádnej pláč už nespraví ty mý nohy toulavý,
já tě vážně měl moc rád, co ti víc můžu dát,
nejsem žádnej ideál, nech mě jít zas o dům dál.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Sedmikráska}[by={Jan Nedvěd}]
\beginverse
\[Hm] V řece plavou bílý lístky
sedmikrásky někdo blízký
\[Em]druhému se ptá zda na něj
\[Hm]myslí, vzpomí\[F#7]ná, má - nemá \[Hm]rád
\endverse
\beginverse\stopchords
Smutně plavou květy vodou
rozum pláče nad náhodou
nemá nemá řeko němá
pospíchej ať nebolí to tak
\endverse
\beginchorus
\[H7]Chvíli si myslíš že svět ztratil tvar
\[Em]prostor se zúžil na má dáti - dal
jak \[A]mokrá sirka připadáš si zbytečná
jak \[D]zapálený trsy \[F#7]trav \[Hm]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Uschla kytka na kamenech
vezmi ji a v knížce nech ji
pro vzpomínku u básniček
ze kterých ti po večerech čet
\endverse
\beginchorus\stopchords
Chvíli si myslíš že svět ztratil tvar
prostor se zúžil na má dáti - dal
jak zapálený trsy trav
jak mokrá sirka připadáš si zbytečná
\endchorus
\beginverse\stopchords
V řece plavou bílý lístky
sedmikrásky někdo blízký
druhému se ptal zda na něj 
myslí, vzpomíná, má - nemá rád. 
\endverse
\endsong

\beginsong{Slib}[by={Roman Horký}]
\beginverse
{\nolyrics\[Am] \[Em] \[Am] \[Em] \[D] \[D4] \[D]\rep{2}}
\stopchords\resumechords
Den šel už \[Em]spát za horu \[Am]vzdálenou
a léto \[D]voní nad trávou \[G]spálenou
a štětce \[C]vánků z nití čer\[Em]vánků
snad \[Edim]namalují tvoji \[H4]tvář. \[H] 
\endverse
\beginverse\stopchords
Sevřel jsem dlaň a vešel do polí,
kráčel tou cestou, kde bolest přebolí,
kde slyším znova tvá tichá slova:
\uv{Prosím, budeš mě mít až do smrti rád.\,}
\endverse
\beginchorus
\[Am]Slibuju, věř \[G]mi, můj \[Em]svědek je \[D]Bůh,
to \[Am]přísahám s \[G]čistou \[Em]tvá\[D]ří.
\[Am]Slibuju, \[G]věř mi, jsi \[Em]zem a já \[D]pluh,
ať \[C]nad tebou \[D]slunce zá\[Am]ří. \[Em] 
{\nolyrics\[Am] \[Em] \[D] \[D4] \[D]
\[Am] \[Em] \[Am] \[Em] \[D] \[D4] \[D]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kdy spálí žár zlou knihu osudů?
Není tak vzácná jak křídla holubů,
shodila masku, zradila lásku
v den, kdy mně tvůj táta psaní dal...
\endverse
\beginverse\stopchords
Lán obilí hladil mě na rukou
a slzy z mraků byly mou zárukou,
že ještě jednou tvá ústa řeknou:
\uv{Prosím, budeš mě mít až do smrti rád.\,}
\endverse
\beginchorus\stopchords
Slibuju, věř mi, můj svědek je Bůh,
to přísahám s čistou tváří.
Slibuju, věř mi, jsi zem a já pluh,
\resumechords ať \[C]nad tebou \[D]slunce zá\[Am]ří. \[Em] 
{\nolyrics\[Am] \[Em]}
ať \[C]nad tebou, \[D]slunce zá\[Am]ří. \[Em] 
{\nolyrics\[Am] \[Em] \[D]}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Slunce za hory}[]
\beginchorus
\[D]Slunce za hory zmizelo \[A]v dáli,
utichli ptáci, usíná \[D]háj.
Sedíme spolu šero nás \[A]halí,
písničko zazni a hudbo \[D]hraj.
\endchorus
\beginverse
\lrep \[D]Vlevo a vpravo se kolí\[A]báme,
Vlevo a vpravo se kolí\[D]bem. \rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Slunce za hory zmizelo v dáli,
utichli ptáci, usíná háj.
Sedíme spolu šero nás halí,
písničko zazni a hudbo hraj.
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep Dopředu nazad se kolíbáme,
dopředu nazad se kolíbem. \rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Slunce za hory zmizelo v dáli,
utichli ptáci, usíná háj.
Sedíme spolu šero nás halí,
písničko zazni a hudbo hraj.
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep Nahoru dolů se kolíbáme,
nahoru dolů se kolíbem. \rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Slunce za hory zmizelo v dáli,
utichli ptáci, usíná háj.
Sedíme spolu šero nás halí,
písničko zazni a hudbo hraj.
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep Kolem dokola se kolíbáme,
kolem dokola se kolíbem. \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Studánka}[]
\beginverse
\[C]Když poprvé k čertově
 stu\[G]dánce
Napít vody jsem \[C]šel
\[G]V malo\[C]vaném 
Džbánku u stu\[G]dánky
Kukačku jsem sly\[C]šel
\[G]Volala
\[C]Holalatydyja
\[G]Holala kuku
\[G]Holalatydyja
\[C]Holala kuku
\[C]Holalatydyja
\[G]Holala kuku
\[G]Holalatydyja
\[C]Kukuku
\endverse
\endsong

\beginsong{Široký hluboký}[by={lidová}]
\beginverse
Šir\[G]oký, \[D]hlubo\[G]ký, ty vltavs\[C]ký tůn\[G]ě,
\lrep \[G]měl jsem \[C]já panenku, \[D]měl jsem já pane\[G]nku,
\[Em]teď mi srd\[D]ce stů\[G]ně \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Měl jsem já panenku, měl jsem ji dvě léta,
\lrep teď mi ji odvedli, teď mi ji odvedli.
po lásce je veta \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Co jsem se nachodil, co našlapal bláta
\lrep Přec jsem tě nedostal, přec jsem tě nedostal
Má panenko zlatá. \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Co jsem se nachodil, našlapal kamení
\lrep Přec jsem tě nedostal, přec jsem tě nedostal
Moje potěšení. \rrep 
\endverse
\endsong

\beginsong{Tak abyste to věděla}[by={Jiří Suchý}, sr={Kdyby tisíc klarinetů}]
\beginverse
{\nolyrics\[Gm] \[D7] \[Gm] \[D7]}
\[Gm]Marně si hlavu \[Cm]lámu
\[D7]proč muži větši\[Gm]nou
\[Gm]neradi vidí dá\[Cm]mu
\[A7]chladnou a nečin\[D7]nou
\[Cm]Nedávno přišel \[D7]ke mně
\[Cm]sladkej a m\[A7]ile\[D7]j byl
\[Gm]A doopravdy \[A7]jemně
\[D7]Jemně mě oslo\[G]vil
\endverse
\beginchorus
\[G]Vy byste porád seděla
a nevydala \[D7]hlásku
A \[D7]to se přece nedělá
a \[D7]já vás varu\[G]ju
Tak \[G7]abyste to \[C]věděla
tak \[Es7]já vám vyznám lásku\[G]
Tak \[G]ab\[F#7]y \[F7]st\[E7]e \[A7]to věděla
tak \[D7]já vás \[Gm]miluju
{\nolyrics\[D7] \[Gm] \[D7]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Já nemám ráda muže
kteří se vnucujou
Za prachy oni u žen
si štěstí kupujou
To nejsou muži pro mne
mě nejspíš získá si
ten který přijde skromně
a tiše prohlásí
\endverse
\beginchorus\stopchords
Vy byste porád seděla
a nevydala hlásku
A to se přece nedělá
a já vás varuju
Tak abyste to věděla
tak já vám vyznám lásku
Tak aby ste to věděla
tak já vás miluju
\endchorus
\beginverse\stopchords
Ten který přišel včera
do naší ulice
Za večerního šera
Byl hezkej velice
oči mu něžně planou
Jak se tak plaše ptá
a když mu řeknu ano
Tak tiše zašeptá
\endverse
\beginchorus\stopchords
Vy byste porád seděla
a nevydala hlásku
A to se přece nedělá
a já vás varuju
Tak abyste to věděla
tak já vám vyznám lásku
Tak aby ste to věděla
\resumechords tak \[D7]já-á-á-á-á vá-ás mí-ílu\[G]ju
á dá \[D7]dá já jaš ta \[G]dá 
\endchorus
\endsong

\beginsong{Ten vítr to ví}[by={Bob Dylan, překlad Ivo Fischer},sr={Blowing in the wind}]
\beginverse
\[C]Míle a \[F]míle jsou \[C]cest které \[Am]znám,
jdou \[C]trávou a \[F]ůbočím \[G]skal,
\stopchords{jsou cesty zpátky a jsou cesty tam
já na všech chci s vámi stát.
Proč ale blátem nás kázali vést
a špínou nám třísnili šat.}
\endverse
\beginchorus
To \[F]ví snad jen \[G]déšť a ví\[C]tr kolem \[Am]nás,
ten \[F]vítr co \[G]právě začal \[C]vát.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Míle a míle se táhnou těch cest
a dál po nich zástupy jdou.
Kříže jsou bílé a lampičky hvězd
jen váhavě svítí tmou.
Bůh ví, co růží jež dál mohli kvést
spí v hlíně těch práchnivých blat.
\endverse
\beginchorus\stopchords
To ví snad jen déšť a vítr kolem nás,
ten vítr co právě začal vát.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Dejte mi stéblo a já budu rád
i stéblo je záchranný pás.
Dejte mi flétnu a já budu hrát
a zpívat a ptát se vás:
proč jen se účel tak rád mění v bič
a proč že se má člověk bát?
\endverse
\beginchorus\stopchords
To ví snad jen déšť a vítr kolem nás,
ten vítr co právě začal vát.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Toulavá}[by={Sebastian}]
\textnote{Kapodastr 1}
\beginverse
On \[G]toužil, kroužil, \[C]bylo to tak
Tu \[Em]holubici pouštím \[D]do oblak
Přes \[G]matný stěny já \[C]vidím dál
\[Em]Maluju to jako by jsme \[D]byli pár.
\endverse
\beginverse
A Ty \[G]víš, že \[C]sníš
Po \[G]kousku mojí \[D]duše jako \[G]šíp vystřelím \[C]z kuše \[G] \[D]
\endverse
\beginchorus
Když mám \[Em]nad hla\[C]vou píseň \[G]toula\[D]vou
Křídla \[Em]jako \[C]pták, nevě\[G]říš mi, je to \[D]tak
Vezmu \[Em]Tě až \[C]tam, kde jsme \[G]jenom Ty a \[D]já
To Ti \[Em]přísa\[C]hám, budem \[G]tam jen sami \[D]dva.
\endchorus
\beginverse\stopchords
On toužil, kroužil, bylo to tak
Tu holubici pouštím do oblak
Přes matný stěny já vidím dál
Maluju to jako by jsme byli pár
\endverse
\beginverse\stopchords
On toužil, kroužil, bylo to tak
Tu holubici pouštím do oblak
Přes matný stěny já vidím dál
\endverse
\beginverse\stopchords
Ale nemůžeš mě zachytit a jen se bát
Přece samotnou Tě tady nikdy nenechám
Je to bezprostřední vášeň, chci Tě mít
\endverse
\beginchorus\stopchords
Když mám nad hlavou píseň toulavou
Křídla jako pták, nevěříš mi, je to tak
Vezmu Tě až tam, kde jsme jenom Ty a já
To Ti přísahám, budem tam jen sami dva
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep On toužil, kroužil, bylo to tak
Tu holubici pouštím do oblak
Přes matný stěny já vidím dál
Maluju to jako by jsme byli pár \rrep \rep{4}
\endverse
\endsong

\beginsong{Toulavej}[by={Vojtech Kiďák Tomáško}]
\beginverse
\[Am]Někdo z vás, kdo chutnal \[G]dálku, jeden z \[Am]těch, co ro\[E]zuměj,
ať vám \[Am]poví, proč mi \[G]říkaj, proč mi \[F]říkaj Toula\[Am]vej.
\endverse
\beginverse\stopchords
Kdo mě zná a v sále sedí, kdo si myslí, je mu hej,
tomu zpívá pro všední den, tomu zpívá Toulavej.
\endverse
\beginchorus
\[F]Sobotní ráno mě \[G]neuvidí u cesty s klukama \[C]stát,
\[F]na půdě celta se \[G]prachem stydí \[F]a starý songy jsem
\[G]zapomněl hrát, zapomněl \[Am]hrát.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Někdy v noci je mi smutno. často bejvám doma zlej,
malá daň za vaše \uv{umí}, kterou splácí Toulavej.
\endverse
\beginverse\stopchords
Každej měsíc jiná štace, čekáš kam tě uložej,
je to fajn, vždyť přece zpívá, třeba smutně, Toulavej.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Sobotní ráno mě neuvidí u cesty s klukama stát,
na půdě celta se prachem stydí a starý songy jsem
zapomněl hrát, zapomněl hrát.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Vím, že jednou někdo přijde, tiše pískne, no tak jdem,
známí kluci ruku stisknou a řeknou vítej Toulavej.
\endverse
\beginverse\stopchords
Budou hvězdy, jako tenkrát, až mě v očích zabolej,
celou noc jim bude zpívat jeden blázen Toulavej.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Sobotní ráno mi poletí vstříc, budeme u cesty stát
vypráším celtu a můžu vám říct, že na starý songy
si vzpomenu rád, vzpomenu rád
\endchorus
\beginverse\stopchords
Někdo z vás, kdo chutnal dálku, jeden z těch, co rozuměj,
ať vám poví, proč mi říkaj, proč mi říkaj Toulavej.
\endverse
\endsong

\beginsong{Tramp}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[C]Poněvadž nemám kan\[G]ady a \[F]neznám písně z \[C]FAM
\[F]hó hó \[C]hó a \[G]neznám písně z \[C]FAM \[G]
\[C]vyloučili mě z \[G]osady že \[F]prý jsem houby tr\[C]amp
\[F]hó hó \[C]hó že \[G]prý jsem houby tr\[C]amp
\endverse
\beginverse\stopchords
Napsali si do cancáku jen ať to každý ví
hó hó hó jen ať to každý ví
vyloučený z řad čundráků ten frajer libový
hó hó hó ten frajer libový
\endverse
\beginchorus\resumechords
A \[C]já jsem \[G]ostuda tra\[Am]perů, \[F]já mám rád \[C]operu,
\[G]já mám rád \[C]jazz, \[G]rock,
ch\[C]odím \[G]po světě \[Am]bez nože, \[F]to prý se \[C]nemóže,
\[G]to prý jsem cv\[C]ok \[C7]
\[F]já jsem nikdy neplul \[C]na šífu a všem \[D7]šerifům
jsem říkal \uv{\[G]Bane, pane}
\[C]já jsem \[G]ostuda tr\[Am]empů, \[F]já když chl\[C]empu
tak v \[G]autokemp\[C]u
\endchorus
\beginverse\stopchords
A povídal mi frajer Joe jen žádný legrácky
hó hó hó jen žádný legrácky
jinak chytneš na banjo čestný čundrácký
hó hó hó a čestný čundrácký
\endverse
\beginverse\stopchords
A prý se můžu vrátit zpět až dám se do cajku
hó hó hó až dám se do cajku
a odříkám jim nazpamět akordy na vlajku
hó hó hó akordy na Vlajku 
\endverse
\beginchorus\stopchords
A já jsem ostuda traperů, já mám rád operu, 
já mám rád jazz, rock,
chodím po světě bez nože, to prý se nemóže, 
to prý jsem cvok 
já jsem nikdy neplul na šífu a všem šerifům
jsem říkal \uv{Bane, pane}
já jsem ostuda trempů, já když chlempu
tak v autokempu
\endchorus
\beginverse\stopchords
A tak teď chodím po světě a mám zaracha
hó hó hó a mám zaracha
Na vandr chodím k Markétě a dávám si bacha
hó hó hó a dávám si bacha
\endverse
\beginverse\stopchords
Dokuď se trampské úřady nepoučí z chyb
hó hó hó a nepoučí z chyb
zpívám si to svý nevadí a zase bude líp
hó hó hó a zase bude líp 
\endverse
\beginchorus\stopchords
A já jsem ostuda traperů, já mám rád operu, 
já mám rád jazz, rock,
chodím po světě bez nože, to prý se nemóže, 
to prý jsem cvok 
já jsem nikdy neplul na šífu a všem šerifům
jsem říkal \uv{Bane, pane}
já jsem ostuda trempů, já když chlempu
\resumechords tak v \[G]autokemp\[C]u, v t\[G]empu\[C]
\endchorus
\endsong

\beginsong{Třešně zrály}[]
\beginverse
\[C]Jó třešně zrály, \[G7]zrovna třešně \[C]zrály,
sladký \[E7]třešně \[Am]zrály a \[F]teplej \[G7]vítr \[C]vál.
A já k \[G7]horám v \[Am]dáli, \[Dm7]Modrejm \[G7]horám \[C]v dáli,
sluncem, \[E7]který \[Am]pá\[F]lí, tou \[Dm7]dobou \[G7]stádo \[C]hnal.
\endverse
\beginchorus
\[C]Jó \[G7]třešně \[Am]zrály, \[Dm7]zrovna \[G7]třešně \[C]zrály,
sladký \[E7]třešně \[Am]zrály a \[Am7]jak to \[G7]bylo \[C]dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Tam jak je ta skála, ta velká bílá skála,
tak tam vám holka stála a bourák opodál.
A moc se na mne smála, zdálky už se smála
i zblízka se pak smála a já se taky smál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jó třešně zrály, zrovna třešně zrály,
sladký třešně zrály a jak to bylo dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Řekla, že už dlouho mě má ráda, dlouho mě má ráda,
dlouho mě má ráda, abych prej si jí vzal.
Ať nechám ty svý stáda, že léta pilně střádá,
jen abych jí měl rád a žil s ní jako král.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jó třešně zrály, zrovna třešně zrály,
sladký třešně zrály a jak to bylo dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pokud je mi známo, já řek jenom: \uv{Dámo,
milá hezká dámo, zač bych potom stál.
Ty můj typ nejsi, já mám svoji Gracey,
svoji malou Gracey a tý jsem srdce dal.}
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jó třešně zrály, zrovna třešně zrály,
sladký třešně zrály a jak to bylo dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Jó u tý skály, dál třešně zrály,
k Modrejm horám v dáli, teplej vítr vál.
A já od tý skály, od tý bílý skály,
sluncem který pálí, zas hnal svý stádo dál.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jó třešně zrály, u tý bílý skály,
sluncem, který pálí, jsem hnál svý stádo dál
\endchorus
\endsong

\beginsong{Tuhle rundu platím já}[]
\beginverse
J\[C]á u maríny \[F]slouž\[C]il
a \[C]po mořích \[F]se p\[C]loužil
\[C]a kaž\[Em]dej všivej \[Dm]oce\[C]án
\[G7]se pro mě v louži \[C]zoužil.
\endverse
\beginchorus
\lrep \[F]Jó, hó, \[C]hó, tuhle run\[G7]du platím já\[C]\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
My s lodí jménem Bella
co do Šanghaje jela
my rok a půl stáli v Liverpoolu
nalitý jak děla.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jó, hó, hó, tuhle rundu platím já\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
A jedna malá treska
moc milá a moc hezká
ta s kytkou v tlamě čeká na mě
možná ještě dneska.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jó, hó, hó, tuhle rundu platím já\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pět let jsem pár svejch oudů
myl jenom v Golfským proudu
snil o slečně než konečně
jsem stoup na rodnou hroudu.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jó, hó, hó, tuhle rundu platím já\rrep \rep{4}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Já nemám jiný přání
než nechat vandrování
mít hospodu a pro vodu
už nikdy nebejt k mání.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Jó, hó, hó, tuhle rundu platím já\rrep \rep{4}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Tulácký ráno}[by={Brontosauři}]
\beginverse
\[Dm]Posvátný je mi každý ráno,
\[Am]když ze sna budí šumící \[Dm]les
a když se zvedám s písničkou známou
\[Am]a přezky chřestí o skalnatou mez.\[Dm]
\endverse
\beginchorus
\[Dm]Tulácký ráno na kemp se snáší,
\[B]za chvíli půjdem\[C] toulat se \[F]dál
\[Dm]a vodou z říčky oheň se zháší,
\[B]tak zase půjdem\[C] toulat se \[Dm]dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Posvátný je můj každý večer,
když oči k ohni vždy vrací se zpět,
tam mnohý z pánů měl by se kouknout
a hned by věděl, jakej chcem svět.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tulácký ráno na kemp se snáší,
za chvíli půjdem toulat se dál
a vodou z říčky oheň se zháší,
tak zase půjdem toulat se dál.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Posvátný je mi každý slovo,
když lesní moudrost a přírodu zná,
bobříků sílu a odvahu touhy,
kolik v tom pravdy, však kdo nám ji dá?
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Tulácký ráno na kemp se snáší,
za chvíli půjdem toulat se dál
a vodou z říčky oheň se zháší,
tak zase půjdem toulat se dál.\rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Údolí krásných žab}[sr={Údolí krásných žab}]
\beginverse
\[D]Kam se všichni těší, kdo to ví?
I já to \[A]vím i ty to \[D]znáš.
Tam, kde čeká tábor stanový,
ten přítel \[A7]náš, ten přítel \[D]náš.
\endverse
\beginchorus
\[D]Tam v \[D7]dálce \[G]u starého mlýna
 \[D]teče řeka líná,
\[A7]v měkké trávě záda nebo\[D]lí.
\[D7]Tam hukot \[G]jezu i zpěv žabí
 \[D]láká nás a vábí,
\[A7]tam je naše krásné úd\[D]olí.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pionýři tábor postaví,
s tím jak v něm žít si poradí.
Ožije i náhon bublavý,
o šťastný smích a o mládí.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tam v dálce u starého mlýna
teče řeka líná,
v měkké trávě záda nebolí.
Tam hukot jezu i zpěv žabí
láká nás a vábí,
tam je naše krásné údolí.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Přídou chvíle her a soutěží,
kdo první byl, kdo poslední,
o to přece tolik neběží,
chcem šťěstně žít, těch dvacet dní.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Tam v dálce u starého mlýna
teče řeka líná,
v měkké trávě záda nebolí.
Tam hukot jezu i zpěv žabí
láká nás a vábí.
tam je naše krásné údolí.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Variace na renesanční téma}[by={Vladimír Mišík}]
%Předehra se hraje několikrát, nevím zda ji nechat normálně dluhou nebo zkrácenou
\beginverse{\nolyrics \[Am]\[F]\[G]\[Am]\rep{6}
\[Am7]\[Am6]\[Am]\[Am7]\[Am6]}
\[Am]Láska je jako \[F]večernice \[G]plující černou \[Am]oblohou,
\[Am]zavřete dveře \[F]na petlice, \[G]zhasněte v domě \[Am]všechny svíce!
\[Am]A opevněte svoje \[F]těla, \[G]vy, kterým srdce \[Am]zkameněla.
\endverse
%V chorusu může být Em7 nebo Em, obojí zní pěkně, Em může být pro někoho jednodušší na zahrání
\beginchorus{\nolyrics \[C]\[G]\[Am]\[F]\[D]\[D]
\[Dm]\[Em7]\[Am]\[Am7]\[Am6]\[Am]
\[Am7]\[Am6]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Láska je jako krásná loď, která ztratila kapitána,
námořníkům se třesou ruce a bojí se, co bude zrána,
láska je jako bolest z probuzení a horké ruce hvězd,
\lrep{}které ti oknem do vězení květiny sypou ze svatebních cest.\rrep
\endverse
%U D se v chorusu rychle stiskává na Dsus4, není to potřeba, ale zní to pěkně
\beginchorus{\nolyrics \[C]\[G]\[Am]\[F]\[D]\[D]
\[Dm]\[Em7]\[Am]\[Am7]\[Am6]\[Am]
\[Am7]\[Am6]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Láska je jako večernice plující černou oblohou!
\lrep{}Náš život hoří jako svíce a mrtví milovat nemohou!\rrep
\endverse
\beginchorus{\nolyrics \[C]\[G]\[Am]\[F]\[D]\[D]
\[Dm]\[Em7]\[Am]\[Am7]\[Am6]\[Am]
\[Am7]\[Am6]\[Am]}
\endchorus
%Am na konci posledního chorusu se trefí ještě jednou a nechá se doznít
\endsong

\beginsong{Včelín}[by={Čechomor}]
\beginverse
\lrep{}\[Am]Sousedovic Věra \[G]má \[Am]jako žádná ji\[G]ná 
\[Am]Viděl jsem ji včera \[G]máchat \[Am]dole \[Em]u vče\[Am]lína \rrep
\endverse
\beginchorus
\lrep{}\[Am]Dole dole dole dole 
\[C]Dole dole dole 
\[G]Hej dole dole dole 
Dole u vče\[Am]lína \rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep{}Líčka jako růže máš, já tě musím dostat 
Nic ti nepomůže spát - skočím třeba do sna\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Dole dole dole dole 
Dole dole dole 
Hej dole dole dole 
Dole u včelína\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep{}Ať v poledne radost má, slunko hezky hřeje 
Když se na mě podívá, dám jí co si přeje\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Dole dole dole dole 
Dole dole dole 
Hej dole dole dole 
Dole u včelína\rrep
\endchorus
\beginverse\stopchords
\lrep{}Líčka jako růže máš, zajdu k panu králi 
Ať přikázat vašim dá, aby mi tě dali\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Dole dole dole dole 
Dole dole dole 
Hej dole dole dole 
Dole u včelína\rrep\rep{4}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Větře větříčku}[by={Zdeněk Svěrák, Jaroslav Uhlíř}, sr={S čerty nejsou žerty}]
\beginverse
\[C]Větře, \[G]větří\[Am]čku, \[F]běžíš \[C]po po\[G]li,
\lrep \[C]pofoukej mi \[C7]mou hlavičku,
\[F]pofoukej mi \[Fm]mou hlavičku ať \[C]ne\[G]bo\[C]lí\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Petře, Petříčku chlapče rozmilý,
\lrep my bychom se k sobě tolik,
my bychom se k sobě tolik hodili \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Voda voděnka hladí oblázky,
\lrep takové je pohlazení,
takové je pohlazení od lásky \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Vím jedno oudolí}[sr={Princezna ze mlejna}]
\beginverse
\[C]Vím jedno návrší zámek \[F]nádher\[C]nej
z \[C]nejhezčích pohádek ho \[F]znám
\lrep stavě\[F]nej z křišťálu 
sahá \[C]k nebi pomálu
povětří přijde k \[F]duhu \[G]princez\[C]nám.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Bílý je lilium bílej krásnej sen
bílý je pravý hedvábí
\lrep jdu cestou necestou
za svou bílou nevěstou
jiná mě na tom světě nevábí.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Vím jedno oudolí vím já pěknej mlejn
dobře to v tomhle mlejně znám
\lrep bydlí tam panenka
voči má jak pomněnka
jinou už na tom světě nehledám.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Vím jedno oudolí vím já pěknej mlejn
míří sem cesta s přívozem
\lrep jde cesta necesta
tady je má nevěsta
nerovná se jí žádná z princezen.\rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Vím jedno oudolí vím já pěknej mlejn
vedle nej rybník s rákosím
\lrep ta dívčí co ji znám
je má bíla princezna
tu si já vod pantáty vyprosím.\rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Voda voděnka}[by={Zdeněk Svěrák, Jaroslav Uhlíř}, sr={S čerty nejsou žerty}]
\beginverse
\[C]Voda, \[G]voděn\[Am]ka, h\[F]ladí \[C]obláz\[G]ky,
\lrep \[C]takové je \[C7]pohlazení,
\[F]takové je \[Fm]pohlazení \[C]od \[G]lás\[C]ky \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Kdo se té vody jednou napije,
\lrep ten své srdce neuhlídá,
ten své srdce neuhlídá, ztratí je \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Větře, větříčku, běžíš po poli,
\lrep pofoukej mi mou hlavičku.
pofoukej mi mou hlavičku, ať nebolí \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Když se dvě srdce šťastně potkají,
\lrep na voděnce chladné ledy,
na voděnce chladné ledy pukají \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
Já jsem tvá milá, ty jsi můj milý,
\lrep co bychom se o samotě,
co bychom se o samotě trápili \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Zabili, zabili}[sr={Balada pro banditu}]
\beginverse
\[D]Zabili, \[G]zabili \[Em]chlapa z Kolo\[G]čavy, 
\[D]řekněte \[G]hrobaři, \[Em]kde je pocho\[G]vaný. 
\endverse
\beginchorus
\[D]Bylo tu, není tu, havrani \[G]na plotu,
\[D]bylo víno v sudě, teď tam voda \[G]bude,
\[D]není, \[G]není t\[D]u.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Špatně ho zabili, špatně pochovali, 
vlci ho pojedli, ptáci rozklovali. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Bylo tu, není tu, havrani na plotu,
bylo víno v sudě, teď tam voda bude,
není, není tu.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Vítr ho roznesl po dalekém kraji, 
havrani pro něho po poli krákají. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Bylo tu, není tu, havrani na plotu,
bylo víno v sudě, teď tam voda bude,
není, není tu.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kráká starý havran, krákat nepřestane,
dokud v Koločavě živý chlap zůstane.
\endverse
\endsong

\beginsong{Zatanči}[by={Jaromír Nohavica}]

%transponovat do amoll
\transpose{5}

\beginverse
\[Em]Zatanči, \[G]má milá, \[D]zatanči \[Em]pro mé oči,
zatanči \[G]a vetkni \[D]nůž do mých \[Em]zad,
ať tvůj \[G]šat, má milá, \[D]ať tvůj šat \[Em]na z\[Em] skončí,
ať tvůj \[G]šat, má milá, \[D]rázem je \[Em]sňat.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Zatanči, jako se okolo ohně tančí,
zatanči jako na vodě loď,
zatanči jako to slunce mezi pomeranči,
zatanči, a pak ke mně pojď.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Polož dlaň, má milá, polož dlaň na má prsa,
polož dlaň nestoudně na moji hruď,
obejmi, má milá, obejmi moje bedra,
obejmi je pevně a mojí buď. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Zatanči, jako se okolo ohně tančí,
zatanči jako na vodě loď,
zatanči jako to slunce mezi pomeranči,
zatanči, a pak ke mně pojď.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Nový den než začne, má milá, nežli začne,
nový den než začne, nasyť můj hlad,
zatanči, má milá, pro moje oči lačné,
zatanči a já budu ti hrát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Zatanči, jako se okolo ohně tančí,
zatanči jako na vodě loď,
zatanči jako to slunce mezi pomeranči,
zatanči, a pak ke mně pojď \rrep
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zatímco se koupeš}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
Zatímco se \[Hm]koupeš, \[D]umýváš si záda,
\[G]na největší\[A7] loupež ve mně se \[D]střádá,
\[Gdim]tak, jako se\[Hm] dáváš vodě,
\[Fdim]vezmu si tě\[A7] já, já - zloděj.
\endverse
\beginverse\stopchords
Už v tom vážně plavu, za stěnou z umakartu
piju druhou kávu a kouřím třetí spartu
a za velmi tenkou stěnou
slyším, jak se mydlíš pěnou.
\endverse
\beginchorus
Nechej vodu \[D]vodou,\[G] jen ať si klidně \[D]teče,
chápej, že \[Em]touha je touha a \[G]čas se pomalu \[D]vleče,
cigareta \[Em]hasne, káva \[G]stydne, krev se \[D]pění,
bylo by to \[Em]krásné, kdyby srdce bylo \[G]klidné, ale ono \[D]není.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Zatímco se koupeš, umýváš si záda,
svět se se mnou houpe, všechno mi z rukou padá,
a až budeš stát na prahu,
všechny peníze dal bych za odvahu.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Nechej vodu vodou, jen ať si klidně teče,
chápej, že touha je touha a čas se pomalu vleče,
cigareta hasne, káva stydne, krev se pění,
bylo by to krásné, kdyby srdce bylo klidné, ale ono není, hm-hm
{\resumechords \[Em]nebylo \[A7]a \[D]není, hm-\[Em]hm, zatím\[A7]co se \[D]koupeš}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zpověď (Stará kotva)}[by={Jiří Wabi Ryvola}]
\beginverse
\[C]Můj život podle \[E]lodních řádů \[F]běží.\[Fm]
\[C]Od svýho mládí \[E]Johny Whisky j\[Dm]sem.\[G7]
\[C]Na jménu mém už \[E]dávno nezále\[F]ží.\[Fm]
\[C]Ďas vzal, odkud \[G7]a z které vísky \[C]jsem.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jsem stará rezem zasviněná kotva, 
zpuchřelé lano omotáno kol, 
jsem chlap jenž podepsat se umí sotva 
a denně ze mně táhne alkohol. 
\endchorus
\beginverse\stopchords
Po rodičích mých tážete se zkrátka, 
jsem dítě lásky otec Jižní Kříž, 
půlnoční tajfun to je moje matka, 
tak nalej Johny whisky, či snad spíš. 
\endverse
\beginverse\stopchords
S Hornovým mysem říkáme si bratře, 
kdejaký přístav tam já ženu mám, 
tak Johny nalej, ňák mi vyschlo v patře 
a vůbec pane co se zpovídám. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jsem stará rezem zasviněná kotva, 
zpuchřelý lano omotáno kol, 
jsem chlap jenž podepsat se umí sotva 
a denně ze mně táhne alkohol. 
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zrcadla}[by={Marien}]
\textnote{Kapodastr 1}
\beginverse
V \[C]kalužích, po dešti umíně\[Dm]ném,
zrcadlí se nebe a \[G]pouliční šeď
\[C]Utonulá v \[Em]moři \[F]anonymních tváří,
\[Am]s pocuchanou vírou, jak \[D]Magdaléna Máří,
\[C]Špičkou boty lehounce ten \[Dm]chmurný obraz \[G]světa roztříští\[C]m. \[C7]
\endverse
\beginchorus
\[C7]Kdo zkouší stavět \[F]most mezi \[G]černou a \[C]bílou,
mezi \[C7]ošklivostí \[F]slov a \[G]krásou labu\[C]tí.
Kdo \[C7]hledá souvis\[F]lost mezi \[G]důvěrou a \[C]vírou,
\[Em]narodil se v prázdném stole\[G]tí. 
\endchorus
\beginverse\stopchords
Do větru jdou slova plná přání. 
Není vůbec snadné hledat stejnou řeč 
S večerem, když člověk cítí osamělost 
Nemusí hned s lahví hrát si na dospělost 
Spočítej si hvězdy a hned se najde cesta kudy dál 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Kdo zkouší stavět most mezi černou a bílou,
mezi ošklivostí slov a krásou labutí.
Kdo hledá souvislost mezi důvěrou a vírou,
narodil se v prázdném století. 
\endchorus
\beginverse\stopchords
Na cestu nám ještě slunce svítí
Proč si lámat hlavu se ztrátou iluzí
Najdeme-li v sobě i pro druhé chvilku
Neskončila ještě doba romantických snílků 
Znovu s moudrou hloupostí vracíme se zpátky do lesů
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Kdo zkouší stavět most mezi černou a bílou,
mezi ošklivostí slov a krásou labutí.
Kdo hledá souvislost mezi důvěrou a vírou,
narodil se v prázdném století \rrep
Kdo zkouší stavět most mezi černou a bílou
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zrození hvězd}[by={Roman Horký}]
\beginverse
{\nolyrics\[A] \[A] \[A] \[E]}
\[A]Zrození hvězd čas \[D]vykřesá kvapem
a \[F#m]můžou mě vést, až \[C#m]vyryju drápem
staré \[D]medvědice do \[F#m]skály větrů 
Tvůj \[E4]obličej.\[E]
\endverse
\beginverse\stopchords
Kraj otěhotněl, jak prvnička v máji,
tou padlou tmou a někde ve stáji
se splaší koně a přiklušou blíž, 
ke mně blíž.
\endverse
\beginchorus
A \[D]březí klisna 
má oči jako Ty a \[F#m]sedlo z ně\[E]hy, 
možná \[D]se jí stýská, 
možná je zraněná a \[F#m]možná je \[E]Ty,
všechno \[D]možná, 
všechno možná bude lepší než \[A]dřív.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Let létavice mně do uší zpívá, 
píseň panice, co z tváře Ti slíbá 
tvůj vodopád slz a měsíční prach, 
co Ty víš. 
\endverse
\beginverse\stopchords
Kraj indiánů mě úsvitem vítá
a ranní déšť mou rytinu smývá,
jsi vzdálená víc, co můžu Ti říct, 
můžu říct...
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jen to, že březí klisna 
má oči jako Ty a sedlo z něhy,
možná se jí stýská, 
možná je zraněná a možná je Ty,
všechno možná, 
všechno možná bude lepší než dřív. 
\endchorus
\beginchorus\stopchords
A březí klisna 
má oči jako Ty a sedlo z něhy,
možná se jí stýská, 
možná je zraněná a možná je Ty,
všechno možná, 
všechno možná bude lepší než dřív. 
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zvedni na pozdrav ruku}[by=Radůza]
\beginverse
Toho r\[C]ána, kdy \[G]kapky ro\[C]sy 
z kalichu h\[Am]or slunce l\[G]ačně pil\[Dm]o, \[G]
\[C]nebe, kte\[G]ré jak šperk o\[F]rla nos\[Dm]í, 
až k\[C] z\[Em] se p\[G]oklonil\[C]o. 
\endverse
\beginverse
Muž a k\[C]ůň spolu \[G]pod tím neb\[C]em 
zvolna \[Am]klesají \[G]po úboč\[Dm]í, \[G]
a \[C]vědí, že \[G]svět je j\[F]enom jed\[Dm]en, 
že se \[C]pro všechny st\[G]ejně toč\[Am]í, \[D]
že se \[C]pro všechny st\[G]ejně to\[C]čí. 
\endverse
\beginchorus 
Zvedni \[Am]na pozdrav \[Em]ruku, 
když p\[F]řítel přicház\[C]í 
j\[Am]sou věci, které\[F] nezvládneš s\[C]ám. 
Všechen \[Am]smutek a b\[Em]olest 
\[F]snáze přechá\[C]zí, 
když víš, tam za horou p\[G]řítele mám\[Am], \[D]
tam z\[C]a horou p\[G]řítele \[C]mám. 
\endchorus 
\beginverse\stopchords
Tak muž a kůň setkali se s chlapcem, 
jemuž osud vše co měl, vzal, 
a možná na té křižovatce 
jejich stezky spojil Velký Duch sám, 
jejich stezky spojil Velký Duch sám. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Zvedni na pozdrav ruku, když přítel přichází, 
jsou věci, které nezvládneš sám. 
Všechen smutek a bolest snáze přechází, 
když víš, tam za horou přítele mám, 
tam za horou přítele mám. \rrep 
\endchorus 
\beginverse\stopchords 
Kdo je přítel, ten nenechá tě 
bez vody v poušti, bez nože v lese 
rád tě má i když dobře zná tě, 
až bude zle, vždycky najdete se, 
až bude zle, vždycky najdete se. 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Zvedni na pozdrav ruku, když přítel přichází, 
jsou věci, které nezvládneš sám. 
Všechen smutek a bolest snáze přechází, 
když víš, tam za horou přítele mám, 
tam za horou přítele mám. 
Hmmm, za horou přítele mám. 
\endchorus
\endsong

\beginsong{Želva}[by={Olympic}]
\beginverse
\[D] \[G] \[D] \[G] \[D] \[G] \[D] \[G]
\[D]Ne moc \[G]snadno se \[D]želva \[G]po dně ho\[D]ní, \[G] \[D] \[G]
\[D]velmi \[G]radno je \[D]plavat \[G]na dno za \[D]ní. \[G] \[D]
Potom \[A]počkej, až se zeptá na to, \[Hm]co tě v mozku lechtá.
\[D]Nic se \[G]neboj a \[D]vem si \[G]něco od \[D]ní. \[G] \[D] \[G]
\endverse
\beginverse\stopchords
Abych zabil dvě mouchy jednou ranou,
želví nervy od želvy schovám stranou.
Jednu káď tam dám pro sebe, a pak aspoň pět pro tebe.
Víš, má drahá a zbytek je pod vanou.
\endverse
\beginchorus
\[D]Když si \[A]někdo \[G]pozor ne\[D]dá,
jak se \[A]vlastně \[G]želva hle\[D]dá,
\[G]ona ho na něco nachy\[A]tá,
\[G]i když si to pozděj vyčí\[A]tá. \[A7]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Ne moc lehce se želva po dně honí,
ten, kdo nechce, tak brzy slzy roní,
jeho úsměvse vytratí a to se mu nevyplatí.
Má se nebát želev a spousty vodní!
\endverse
\beginchorus\stopchords
Když si někdo pozor nedá,
jak se vlastně želva hledá,
ona ho na něco nachytá,
i když si to pozděj vyčítá.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Zafúkané}[by={Fleret}]
\beginverse
{\nolyrics\lrep{}\[Am] \[A2] \[Am] \[A2]\rrep{}\rep{4}
\[F] \[F] \[F] \[F] 
\[Am] \[A2] \[Am] \[A2]}
\endverse
\beginverse
\[Am]Větr sněh \[A2]zanésl \[Am]z hor do po\[A2]lí,
\[Am]já idu \[C]přes kopce, \[G]přes údo\[Am]lí,
\[C]idu k tvej \[G]dědině zatúla\[C]nej,
\[F]cestičky \[C]sněhem sú \[E]zafúka\[Am]né. \[F7maj] \[Am] \[E4sus]
\endverse
\beginchorus
\[Am]Zafúka\[C]né, \[G]zafúka\[C]né
\[F]kolem mňa \[C]všecko je \[Dmi]zafúka\[E]né
\[Am]Zafúka\[C]né, \[G]zafúka\[C]né,
\[F]kolem mňa \[C]všecko je \[E]zafúka\[Am]né
{\nolyrics \[Em] \[D] \[G] \[H7]
\[Em] \[D] \[G] \[H7] \[Em]}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Už vašu chalupu z dálky vidím,
srdce sa ozvalo, bit ho slyším,
snáď enom pár kroků mi zostává,
a budu u tvého okénka stát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Ale zafúkané, zafúkané,
okénko k tobě je zafúkané.\rrep{}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Od tvého okna sa smutný vracám,
v závějoch zpátky dom cestu hledám,
spadl sněh na srdce zatúlané,
aj na mé stopy - sú zafúkané.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}Zafúkané, zafúkané,
mé stopy k tobě sú zafúkané.\rrep{}
\endchorus
\beginverse
{\nolyrics\lrep{}\[Em] \[D] \[G] \[H7] 
\[Em] \[D] \[G] \[H7] \[Em]\rrep{}\rep{4}}
\endverse
\endsong

% Update global numbering counter
\addtocounter{song_numbering}{\arabic{songnum}}

\end{songs}