% Removed songs
% ============================================================

\beginsong{Za tú horú}[]
\beginverse
\lrep \[C]Za tú \[E]horú, \[F]za vysokú
\[C]mám frajárku čern\[G]ook\[C]ú \rrep
\lrep \[C]Palagria hojá, milá duša moja,
\[C7]mám fraj\[F]árku \[C]čern\[G]ook\[C]ú \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Šel bych za ňú, cesta je zlá,
ve dně prší, v noci je tma \rrep
\lrep Palagria hojá, milá duša moja,
mám frajárku černookú \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Ťažké, ťažké rozlúčení,
keď sme spolem naučení \rrep
\lrep V komůrce sedávat, huběnky si dávat
do samého rozednění \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Ta Kněždubská věž}[]
\beginverse
\lrep \[C]Ta Kněž\[E]dubská \[Am]věž tá \[G]je \[F]vyso\[C]ká \[E] \rrep
\lrep \[C]vyle\[F]těla \[G]na \[F]ňu \[C]prele\[F]těla \[C]pres \[E]ňu \[Am]hu\[E]sa \[Am]divoká \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Vezmi Janíč-ku vezmi flintičku \rrep
\lrep zaměr na tú vežu zaměr na tu vežu   zastrel husičku \rrep
\endverse
\beginverse\stopchords
\lrep Nebyla to hus byly hustata \rrep
\lrep dobre sa tu majtě sbohem ostávajtě hezká děvčata \rrep
\endverse
\endsong

\beginsong{Ku Praze}[]
\beginverse
\[G]Ku Praze uhání vlak, v něm krásná \[G7]dívenka \[C]tak,
\lrep \[C]jede do města, aby uži\[D7]la, co na venkově chudák ztrati\[G]la\rrep
\endverse
\beginchorus
\[G]Pepíčku, těš se! Mařenko, \[C]načpak?
Až půjdem z \[D7]hospody, budem se \[G]mačkat.
\[G]Pepíčku, těš se! Mařenko, \[C]načpak?
až půjdem z \[D7]hospody, budem se \[G]mít.
\endchorus
\beginverse\stopchords
U nádraží hlavního zavolala si na kočího:
\lrep Hej, pane kočí - vy tam, zavezte mě, však vy víte kam!\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Pepíčku, těš se! Mařenko, načpak?
Až půjdem z hospody, budem se mačkat.
Pepíčku, těš se! Mařenko, načpak?
až půjdem z hospody, budem se mít.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Zavezte mě do Grandhotelu, tam, co holky šmrdlaj citeru,
\lrep za kačku je piva sklenice, nalejvaj tam čupr číšnice.\rrep
\endverse
\beginchorus\stopchords
Pepíčku, těš se! Mařenko, načpak?
Až půjdem z hospody, budem se mačkat.
Pepíčku, těš se! Mařenko, načpak?
až půjdem z hospody, budem se mít.
\endchorus
\endsong

\beginsong{Letěla husička}[]
\beginverse
\[G]Letěla husička, letěla z vysoka,
\[D7]nemohla doletět, \[G]spadla do potoka, \[D7]spadla do \[G]potoka.
\endverse
\beginverse\stopchords
Do potoka spadla, kde se voda točí
Jak mám zapomenout, tvojich modrých očí, tvojich modrých očí
\endverse
\beginverse\stopchords
Když jsem k vám chodíval do vaší dědiny,
míval jsem klobouček plný rozmarýny, plný rozmarýny.
\endverse
\beginverse\stopchords
Nyní k vám nechodím, už tam chodí jinej,
jen na mě má milá více nevzpomínej, více nevzpomínej.
\endverse
\beginverse\stopchords
Zacházi slunéčko, zachází za horu,
kterak ja na tebe chlapče zapomenu, chlapče zapomenu.
\endverse
\endsong

\beginsong{Pějme píseň dokola}[]
\beginverse
\[G]Pějme píseň dokola
\[D]Okolo sto\[G]lalala
\[G]Pějme píseň dokola
\[D]Okolo sto\[G]la
\[D]Komu píseň s\[G]chází
\[D]Zaplatí dva \[G]mázy
\[G]Pějme píseň \[Em]dokola
\[D]Okolo sto\[G]la\[D]la\[G]la
\endverse
\endsong

\beginsong{Nech ji jít}[sr={Leave her Johnny leave her}]
\beginverse
\[C]Starý námořník mi povídal
Nech ji \[G]jít, nech \[C]ji jít
Zítra \[F]vyplujeme s \[C]odlivem
Nech ji jít, \[G]nech \[C]ji jít
\endverse
\beginchorus
\uv{Nech ji \[G]jít nech ji \[C]jít
Nech ji \[F]jít nech ji \[C]jít 
Plavba \[F]dlou\[C]há \[F]a je be\[Am]zvětří
Je \[C]čas ji \[G]ne\[C]chat jít.}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Protivítr dul moře se vzdouvalo
Chtěl jsem žít, chtěl jsem žít
noční déšť, přes palubu šplouchalo (hrozně foukalo)
byl čas to nechat být
\endverse
\beginchorus\stopchords
\uv{Nech ji jít nech ji jít
Nech ji jít nech ji jít 
Plavba dlouhá a je bezvětří
Je čas ji nechat jít.}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Celý rok jsem nesložil hlavu
přivez jsem jí krásnej kýč
ale když jsme se vrátili do přístavu
ona už byla pryč
\endverse
\beginchorus\stopchords
\uv{Nech ji jít nech ji jít
Nech ji jít nech ji jít 
Plavba dlouhá a je bezvětří
Je čas ji nechat jít.}
\endchorus
\endsong

\beginsong{Píseň mořských pannen}
\beginverse
\[Am]Srdce mé ovládla \[Dm]lás\[Am]ka
\[Am]Nechci už ani \[Dm]pětník
\[Am]Jediný, kdo mě \[Dm]potěší,
\[E]je můj vtipný ná\[Am]mořník
\endverse
\beginverse\stopchords
Pojďte blíž vy sličné panny
Co milujete hřích
A veselé námořníky
Co plují po mořích
\endverse
\beginverse\stopchords
Srdce mé ovládla láska
Nechci už ani pětník
Jediný, kdo mě potěší,
je můj vtipný námořník
\endverse
\endsong

\beginsong{Píseň pirátů}
\beginverse
\[Am]Král královnu \[Dm]zajal \[Am]
\[Am]a z lůžka si ji \[Dm]vzal \[Am]sám.
\[Am]A vsadil ji \[E]do pout.
\[Am]Teď nám se dvoří\[Dm] i \[Am]vody všech moří.
\[Am]Kde my chcem, budem \[Dm]plout.
\endverse
\beginverse
\lrep{}\[Am]Joho, ruku v ruce. 
\[Am]Nechte vlajku \[E]vlát!
\[Am]Chudí braši, my se smrti 
\[An]nemu\[Dm]síme \[C]bát! \rrep
\endverse
\endsong

% ============================================================