\beginsong{Avignon}[by=Znouzectnost]
\textnote{Kapodastr 2}
\beginverse
Někdo má rád \[G]disco
\[G]jinej \[C]má rád \[D]punk
\[G]někdo \[C]vzácný \[D]známky \[G]sbírá
\[G]jinej \[C]koupí \[G]tank
\[G]někdo má \[C]rád \[G]ženský
\[G]jinej \[C]celi\[D]bát
\[G]někdo \[C]duhu, \[D]jinej \[G]neóny
\[G]a já \[C]jsem tu \[G]rád
\endverse
\beginchorus
\[C]Jsem tu \[Am]rád, \[C]já jsem \[Am]tu rád
\[C]spoustou věcí si \[Am]nejsem jistej
\[D]ale touhle jedinou - \[D]snad
\[G]že ať \[C]je to \[D]všechno jak \[G]chce
\[G]jsem tu \[C]s vámi \[G]rád
\endchorus
\beginverse\stopchords
Někdo adrenalin
jinej má rád klid
někdo bere tvrdý drogy
jinej chce jen pít
a jako v půli končí
v Avignonu most
někdo padne před konečnou
jinej řekne dost
\endverse
\beginchorus\stopchords
Jsem tu rád, já jsem tu rád
spoustou věcí si nejsem jistej
ale touhle jedinou - snad
že ať je to všechno jak chce
jsem tu s vámi rád
\endchorus
\beginverse\stopchords
A tam kde jeden svítí
zástup chce jen brát
a místo těch, co brzo zhasnou
zbude tma a chlad
jen jiskry vzpomínek
můžou trochu hřát
zase jsme tu byli spolu
\resumechords\nolyrics{\[G] \[C] \[G]}
\nolyrics{\[G] \[G] \[G]}\stopchords
\endverse
\endsong

\beginsong{Sing for me}[by=Boris Slavov, sr=Divinity: Original Sin 2]
\beginverse
\nolyrics{\[Am] \[C] \[G] \[D]}
C\[Am]ome to me, the night is dark
C\[C]ome to me, the night is long
Si\[G]ng for me, I'll sing along
Si\[D]ng for me, \[C6]Oh sing for \[Am]me
\endverse
\beginverse
S\[Am]way with me, we'll make them scream
Da\[C]nce with me, we'll make them ble\[Em]ed
Si\[G]ng for me, I'll sing along
Si\[D]ng for me, Oh sing \[Am]for me
\endverse
\beginchorus
L\[Am]isten, do you hear it
L\[C]isten, do you feel it
L\[G6]isten, I'm calling y\[D]ou
L\[Am]isten, you do know \[Cmaj7]me
L\[Cmaj7]isten, swing around me
L\[G6]isten, I'm calling \[D]you
\endchorus
\beginverse
Y\[F]ou hardly k\[Am]now (hardly know)
Y\[F]ou har\[D]dly know\[Am] (hardly know)
Y\[F]ou har\[D]dly know\[Am] (hardly know)
Y\[F]ou har\[Dm]dly know\[Am] (hardly know)
\endverse
\beginverse
\nolyrics{\[F] \[Dm] \[Am]
\[F] \[Dm] \[E]}
(Let's make them scream)
\endverse
\beginchorus\stopchords
Listen, do you hear it
Listen, do you feel it
Listen, I'm calling you
Listen, you do know me
Listen, swing and roll me
Listen, I'm calling you
\endchorus
\beginchorus\stopchords
Listen, do you hear it
Listen, do you feel it
Listen, I'm calling you
Listen, you do know me
Listen, swing and roll me
\resumechords{
\[G6]Listen\[G], I'm calling y\[D]ou}
\stopchords{(I'm calling you)}
\endchorus
\beginverse\nolyrics{
\[E] \[A7] \[D] \[Cmaj7] \[G6] \[D] \[C6]
\[E] \[Cmaj7] \[G6] \[D] \[A]}
\endverse
\endsong

\beginsong{Muchomůrky bílé}[by={Text: Egon Bondy, Hudba: Milan Hlavsa}]
\beginverse\stopchords\texttt{
---------------------------
-------8--5--5--------5----
-5-7-5---------7-5-7----5--
---------------------------
---------------------------
---------------------------}
\rep{2}
\endverse
\vskip 0.5cm
\beginverse\stopchords\texttt{
----------------------------
-------6---5---5------------
-5-7------------7---5---5---
----------------------------
----------------------------
----------------------------}
\endverse
\beginverse
\[C]Člověk ze zoufalství \[F]snadno pomate se
\[C] muchomůrky bílé \[F]budu sbírat v \[Dm]lese
o-o-\[C]ó-ó \[F] \[C] \[F] 
\endverse
\beginverse\stopchords
Muchomůrky bílé - bělejší než sněhy
sním je k ukojení své potřeby něhy
\resumechords o-o-\[C]ó-ó  \[F]    o-o-\[C]ó-ó  \[F]
\endverse
\beginverse\stopchords
Neprocitnu tady - až na jiným světě
muchomůrky bílé    budu sbírat v létě
\resumechords o-o-\[C]ó-ó - muchomůrky \[F]bílé
o-o-\[C]ó-ó - muchomůrky \[F]bílé
\endverse
\beginverse\stopchords\texttt{
----------------------------
-------6---5---5------------
-5-7------------7---5---5---
----------------------------
----------------------------
----------------------------}
\rep{2}
\endverse
\endsong

\beginsong{Creep}[by=Radiohead]
\textnote{Kapodastr 2}
{\MultiwordChords
\beginverse
{\nolyrics \[E] \[E] \[G#] \[G#] \[A] \[A] \[Am] \[Am]}
\endverse
\beginverse
When you were here be\[E]fore \[E]
Couldn't look you in the \[G#]eyes \[G#]
You’re just like an \[A]angel \[A]
Your skin makes me \[Am]cry \[Am]
You float like a f\[E]eather \[E]
In a beautiful \[G#]weather \[G#]
I wish I was sp\[A]ecial \[A]
You're so fucking sp\[Am]ecial \[Am]
\endverse
\beginchorus
But I'm a \[E]creep \[E]
I'm a \[G#]weirdo \[G#]
What the hell am I doing \[A]here \[A]
I don't be\[Am]long here \[Am]
\endchorus
\beginverse\stopchords
I don't care if it hurts
I wanna have control
I wanna perfect body
I want a perfect soul
I want you to notice
When I'm not around
You're so fucking special
I wish I was special...
\endverse
\beginchorus\stopchords
But I'm a creep
I'm a weirdo
What the hell am I doing here
I don't belong here
\endchorus
\beginverse
Oooh, \[E]she's \[E]running aw\[G#]ay oooh, \[G#]
\[A]she's \[A]running, she \[Am]run, run, \[Am]run,
Ru-\[E]uu-\[G#]un, \[A]run \[Am]
Ru-\[E]uu-\[G#]un, \[A]run \[Am]
\endverse
\beginverse\stopchords
Whatever makes you happy
Whatever you want
You're so fucking special
Wish I was special...
\endverse
\beginchorus\stopchords
But I'm a creep
I'm a weirdo
What the hell am I doing here
\resumechords{I don't be\[Am]long here
I don’t be\[E]long here}
\endchorus
}
\endsong

\beginsong{No Cock Like Horse Cock}[by=Pepper Coyote]
{\MultiwordChords
\beginverse
{\nolyrics \[F] \[C] \[G] \[Am] 
\[F] \[C] \[G] \[G]}
\endverse
\beginverse
\[C]My neighbors ask me why I'm \[Am]limping down the way
\[C]And who that fellow was that \[Am]came by yesterday
\[F]I quickly turn my face be\[C]fore I start to blush
Cause \[G]frankly there is nothing I can say
\endverse
\beginverse\stopchords
I've always had a thing for pushing the extremes
And I've just got a thing you won't find in the magazines
This molded silicone has got me begging please
Give me more of what I really need
\endverse
\beginchorus
Cause there is \[F]no cock like \[C]horse cock
Send your asshole \[Am]into shock
You need \[F]horse cock of \[C]course-cock
\[G]Grab the lube and slam the day away
\endchorus
\beginverse\stopchords
My shaft is quivering, my balls are turning blue and
I think of drinking in a foot or even two
My favorite stallion that I keep in my top drawer
Slip it in and out be dripping goo
\endverse
\beginchorus\stopchords
As I take more cock, horse cock
Shut the door and turn the lock
Is your cock a horse cock?
You will never hear me saying neigh
\endchorus
\beginchorus\stopchords
Cause there is no cock like horse cock
Rub my dick inside a sock
Don't stop now, horse cock
Stretch out my insides and make me bray
\endchorus
\beginchorus
My lovely \[F]horse cock, \[C]horse cock
{\nolyrics \[G] \[Am]}
\[G]Horse cock, \[C]horse cock
{\nolyrics \[G]}
\endchorus
}
\endsong

\beginsong{Cesta nikam}[by={Znouzectnost},sr={Mé království}]
\beginverse
Vysoký \[G]jsou vlny a \[C]studená je \[G]voda
a \[G]zuby žraloků jsou \[D]ostrý jako \[G]nůž
plachet jen p\[G]ůlka \[C]a plná je \[G]záplat
\[G]racek se chechtá - \[D]že může bejt \[G]hůř
na návna\[G]du z fuseklí \[C]chytá kuchař \[G]myši
\[G]hodně dobrej gáblík nám \[D]dneska udě\[G]lá
my drží\[G]me dietu - jis\[C]kry naděje v \[G]očích
\[G]kdy ze strážního koše \[D]plavčík zavo\[G]lá:
\endverse
\beginchorus
Ahoj a\[C]hoj - země \[G]na obzoru
ostrov \[A]pokladů \[C]bohatství a \[D]sláva
ahoj a\[C]hoj - země \[G]na obzoru
nám na \[A]vlajce se \[D]směje smrtka \[G]zubatá 
\[C]lala \[D]lala \[G]la
\endchorus
\beginverse\stopchords
Vítr po nás hází kapky slaný vody
kormidelník pouští ze svý dýmky dým
dlouho máme v hlavách orgie a hody
až kapitán ze řetězu nás na břeh vypustí
on od mala má místo nohy koloběžku ze dřeva
jedno oko skleněný a ruku z plastiku
jeho pobočník moc žvanil
- co bylo dál říct netřeba
zas všichni radši mlčí - jen žádnou paniku
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ahoj ahoj - země na obzoru
ostrov pokladů bohatství a sláva
ahoj ahoj - země na obzoru
nám na vlajce se směje smrtka zubatá
lala-lala-la
\endchorus
\beginverse\stopchords
Zbláznil se nám kompas a máme divný mapy
moře hodilo nám flašku a z ní vypadly ven
byly trochu vlhký a kus jich asi chyběl
plavčík nám je luštil celou noc a den
tak plujem pořád na západ pod bouřkovými mraky
střelnej prach nám navlhnul a šavle žere rez
ten ostrov jednou najdeme - i bez pořádný mapy
možná jistě zítra - když nebude to dnes
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ahoj ahoj - země na obzoru
ostrov pokladů bohatství a sláva
ahoj ahoj - země na obzoru
nám na vlajce se směje smrtka zubatá
{\resumechords \lrep{}\[A]lá-\[D]lá smrtka \[G]zubatá\rrep
\[C] \[D] \[G]}
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{You Are My Sunshine}[by={Johnny Cash}]
\beginverse\stopchordsalways\texttt{Verse:
------------------------------------2-0------
----0-0h2-2---2-0-2---------0-2-2h3-----3-0h2
--2-----------------2-2---2------------------
2--------------------------------------------
---------------------------------------------
---------------------------------------------
\vskip 0.5cm
----------2---2-0--------------------------------
--0-2-2h3---------3-0h2-------0-2--2h3-0--0-2----
2-----------------------2---2-----------------2--
-------------------------------------------------
-------------------------------------------------
-------------------------------------------------}
\endverse
\vskip 0.5cm
\beginchorus\stopchordsalways\texttt{Chorus: 
------------------------------------2---2-0------
----0-0h2-2---2-0-2---------0-2-2h3---------3-0h2
--2-----------------2-2---2----------------------
2------------------------------------------------
-------------------------------------------------
-------------------------------------------------
\vskip 0.5cm
----------2---2-0--------------------------------
--0-2-2h3---------3-0h2-------0-2--2h3-0--0-2----
2-----------------------2---2-----------------2--
-------------------------------------------------
-------------------------------------------------
-------------------------------------------------}
\endchorus
\beginverse\stopchordsalways
The other night dear, as I laid sleeping, I dreamed I held you in my arms.
When I awoke dear, I was mistaken so I bowed my head and I cried.
\endverse
\beginchorus\stopchordsalways
You are my sunshine, my only sunshine. You make me happy when skies are gray.
You'll never know dear, how much I love you. Please don't take my sunshine away.
\endchorus
\beginverse\stopchordsalways
I've always loved you, and made you happy and nothing else could come between.
But now you've left me, to love another. You have shattered all of my dreams.
\endverse
\beginchorus\stopchordsalways
You are my sunshine, my only sunshine. You make me happy when skies are gray.
You'll never know dear, how much I love you. Please don't take my sunshine away.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Jdem zpátky do lesů}[by={Žalman}]
\beginverse
\[Am7]Sedím na kolejích, \[D7]které nikam neve\[G]dou, \[D7] \[G]
\[Am7]koukám na kopretinu, jak \[D7]miluje se s lebe\[G]dou, \[D7] \[G]
\[Am7]mraky vzaly slunce \[D7]zase pod svou ochra\[G]nu, \[Em]
\[Am7]jen ty nejdeš, holka zlatá, \[D7]kdypak já tě dosta\[G]nu? \[D7]
\endverse
\beginchorus
Z \[G]ráje, my vyhnaní z \[Em]ráje,
kde není už \[Am7]místa,\[C7] prej něco se \[G]chystá, \[D7]o-ó-o.
Z \[G]ráje nablýskaných \[Em]plesů,
jdem zpátky do \[Am7]lesů \[C7]za nějaký \[G]čas.
\endchorus
\beginverse\stopchords
^Vlak nám včera ujel ^ze stanice do ne^be, ^ ^
^málo jsi se snažil, ^málo šel jsi do se^be, ^ ^
^šel jsi vlastní cestou, a ^to se zrovna neno^sí, ^
i ^pes, kterej chce přízeň, napřed ^svýho pána popro^sí. ^
\endverse
\beginchorus\stopchords
Z ^ráje, my vyhnaní z ^ráje,
kde není už ^místa,^ prej něco se ^chystá, ^o-ó-o.
Z ^ráje nablýskaných ^plesů,
jdem zpátky do ^lesů ^za nějaký ^čas.
\endchorus
\beginverse\stopchords
^Už tě vidím z dálky, jak ^máváš na mě koru^nou, ^ ^
a ^jestli nám to bude stačit, ^zatleskáme na dru^hou, ^ ^
^zabalíme všechny, co si ^dávaj rande za bra^nou, ^
v ^ráji není místa, možná ^v pekle se nás zasta^nou. ^
\endverse
\beginchorus\stopchords
Z ^ráje, my vyhnaní z ^ráje,
kde není už ^místa,^ prej něco se ^chystá, ^o-ó-o.
Z ^ráje nablýskaných ^plesů,
jdem zpátky do ^lesů ^za nějaký ^čas.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Прощай}[by={Мельница}]
\textnote{Kapodastr 1}
\beginverse
{\nolyrics\[^Am] \[^C] \[^D] \[^Am] \rep{3}}
П\[Am]рощай, и если навсегда, т\[C]о навс\[D]егда п\[Am]рощай, 
К\[Am]огда б за край — иди, прощай\[C] и пом\[D]ни обо\[Am] мне! 
К\[Am]ак близко край — а там туман, 
Январь х\[G]охочет, вечно пьян, 
Я закл\[F]ючен, как истукан, в кольце\[G] его \[Am]огней 
\endverse
\beginverse\stopchords
З^абудь о том, о чем не знал, ^забудь^ мои ^слова, 
Н^е мной не сказаны слова, ^и ты о^ них з^абудь, 
А^ там за краем рыщет тьма, 
Как нико^гда, близка зима, 
И тень т^воя, мою обняв, уходит ^снова ^в путь 
\endverse
\beginchorus
З\[Am]а краем вечности, бе\[F]спечности, \[C]конечности \[G]пурги — 
К\[Am]огда не с нами были \[F]сны, когда \[C]мы не смыка\[G]ли глаз; 
М\[Am]ы не проснемся, не в\[F]ернемся ни \[C]друг к другу, ни к\[G] другим 
С обратной с\[Dm]тороны зеркаль\[G]ного с\[Am]текла
\endchorus
\beginverse\stopchords
{\resumechords\nolyrics\[Am] \[C] \[D] \[Am] \rep{3}}
Когда средь угольев утра ты станешь мне чужой, 
Когда я стану и тебе чужим, моя душа: 
Держись за воздух ледяной, 
За воздух острый и стальной, 
Он между нами стал стеной, осталось лишь дышать 
\endverse
\beginchorus\stopchords
За краем вечности, беспечности, конечности пурги — 
Когда не с нами были сны, когда мы не смыкали глаз; 
Мы не проснемся, не вернемся ни друг к другу, ни к другим 
С обратной стороны зеркального стекла 
\endchorus
\beginchorus\stopchords
За краем ясных, и ненастных, и напрасных зимних дней, 
Когда без звука рвется синь, когда и ночь без сна бела, 
Мы не вернемся ни друг к другу, ни к себе
С обратной стороны зеркального стекла 
{\resumechords\nolyrics\[Am] \[C] \[D] \[Am] \rep{3}}
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
{\MultiwordChords
\beginsong{Písek}[by={Nezmaři}]
\capo{3}
\beginverse
Jako \[Am]pí\[D]sek \[G]přesíváš mě \[E7]mezi prsty,
\[Dm]stejně ti \[E7]dlaně prázdný \[Am]zůs\[G]ta\[C]nou,
ani \[Dm]vodu nepřeliješ \[G]sítem,
někdy je \[C]strašně \[Em]málo \[Am]chtít,
\[Dm]já nejsem z těch, co po \[E7]těžký ráně \[Am]ne\[G]vsta\[C]nou.
Ani \[Dm]vodu nepřeliješ \[G]sítem,
někdy je \[C]strašně \[Em]málo \[Am]chtít,
\[Dm]já nejsem z těch, co po \[E7]těžký ráně \[Am]ne\[G]vsta\[Am]nou.
\endverse
\beginverse\stopchords
Pevnou vůlí taky příliš neoplýváš,
zdá se, že nemíníš mě vážně brát.
kolik času nám to ještě schází,
nebo je všechen dávno pryč,
a za čím se to vlastně máme stále hnát?
Kolik času nám to ještě schází,
nebo je všechen dávno pryč,
a za čím se to vlastně máme stále hnát?
\endverse
\beginverse\stopchords
Jako kámen najednou mi v cestě stojíš,
vím, že se leccos těžko obchází,
radši zkusím někde jiný příběh,
který bude lepší konec mít,
ale už teď ti můžu říct, že mi nescházíš.
Radši zkusím někde jiný příběh,
který bude lepší konec mít,
ale už teď ti můžu říct, že mi nescházíš.
\endverse
\beginverse\stopchords
Jako písek přesíváš mě mezi prsty,
stejně ti dlaně prázdný zůstanou,
ani vodu nepřeliješ sítem,
někdy je strašně málo chtít,
{\resumechords \[Dm]já nejsem z těch co po \[E7]těžký ráně \[Am]ne\[G]vsta\[Am]nou...}
\endverse
\endsong
}

\songcolumns{1}
{\MultiwordChords
\beginsong{Половинка}[by={Танцы Минус}]
\textnote{\gtab{Dm(V)}{X(57765)} \gtab{A(V)}{(577655)} \newline{}První strofa fingerstyle\newline{}Dm ↓ ↓ ↓↑ B ↓↓↓ ↓↑ F ↓ ↓ ↓↑ A ↓↓↓\newline{}Poslední verš strofy 1 úder / 1 akord}
\beginverse
{\nolyrics \[Dm] \[B] \[F] \[A]}
\endverse
\beginverse
\[Dm] У ночн\[B]ого огня\[F] под огр\[A]омной луной\[Dm]
\[Dm] Темный\[B] лес укр\[F]ывал нас\[A] зеленой листвой\[Dm]
\[Dm] Я тебя\[B] целовал\[F] у ночно\[A]го огня\[Dm]
\[Dm] Я тебе\[B] подарил \[F] \[A]
\[Dm] \[B] \[F] половин\[A]ку себя\[Dm]
\endverse
\beginverse\stopchords
Свет далекой звезды, песни птиц до утра
Ты смотрела в глаза, мои шептала слова
Ты не верила мне, но любила меня 
Я оставил с тобой 
половинку себя
\endverse
\beginverse\stopchords
То, что было, забыто, то, что было, прошло
Ты махала мне в след бирюзовым платком
Я тебя целовал у ночного огня 
Ты оставила мне 
половинку меня
\endverse
\endsong
}

\songcolumns{2}
\beginsong{Кукла колдуна}[by={Король и Шут}]
\textnote{1. a 2. verš jeden úder; v poslední sloce 1. a 2. verš vybrnkání akordů; závěrečné akordy bez textu v repetici jeden úder}
\beginverse
\[Dm]Темный мрачный \[F]коридор, \[Gm]я на цыпоч\[A]ках как вор
\[Dm]Пробираюсь чуть \[F]дыша, \[Gm]чтобы не вспу\[A]гнуть
\[Dm]Тех, кто спит у\[F]же давно, \[Gm]тех, кому \[A]не все равно
\[Dm]В чью я комнату \[F]тайком \[Gm]желаю загля\[A]нуть,
\[Gm]Чтобы у\[A]видеть
\endverse
\beginchorus
\[Dm]Как бессонница в час ночной
Меняет, \[Gm]нелюдимая, \[A]облик твой,
\[Dm]Чьих невольница ты идей,
Зачем те\[Gm]бе охотиться \[A]на людей?
{\nolyrics \[Dm] \[Dm] \[Gm] \[A] \rep{2}}
\endchorus
\beginverse\stopchords
Крестик на моей груди, на него ты погляди,
Что в тебе способен он резко изменить,
Много книжек я читал, много фокусов видал,
Свою тайну от меня не пытайся скрыть,
Я это видел:
\endverse
\beginchorus\stopchords
Как бессонница в час ночной
Меняет, нелюдимая, облик твой,
Чьих невольница ты идей,
Зачем тебе охотиться на людей?
\endchorus
\beginverse\stopchords
Очень жаль, что ты тогда мне поверить не смогла
В то, что новый твой приятель не такой как все.
Ты осталась с ним вдвоем, не зная ничего о нем,
Что для всех опасен он, наплевать тебе,
И ты попала
\endverse
\beginchorus\stopchords
К настоящему колдуну,
Он загубил таких, как ты, не одну
Словно куклой и в час ночной
Теперь он может управлять тобой!
\endchorus
\beginverse
\[B]Все происхо\[C]дит будто в с\[F]трашном сне,
\[B]И находиться здесь о\[Gm]пасно м\[A]не.
{\nolyrics \[Dm] \[Dm] \[Gm] \[A] \rep{2}
\[Dm]}
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Твои карие глаза}[by={АХРА}]
\capo{2}
\beginverse
\[C] Твои карие гла\[G]за, твои сладкие ус\[Am]та
Только ты мой ангел, \[F]ты моя меч\[C]та
\[C]Буду я тебя лю\[G]бить, в сердце бережно хра\[Am]нить
Целый мир готов те\[F]бе я пода\[C]рить
\endverse
\beginchorus\stopchords
Это небо для тебя, эти звезды для тебя
Это солнце светит только для тебя
Ты моя любимая, ты моя хорошая
Ты моя девчонка - девочка моя
\endchorus
\beginverse\stopchords
Как хочу чтоб знала ты, про тебя лишь мои сны
Как реально вижу будто в жизни я
Твои карие глаза, твои сладкие уста
Только ты мой ангел, ты моя мечта 
\endverse
\beginchorus\stopchords
Это небо для тебя, эти звезды для тебя
Это солнце светит только для тебя
Ты моя любимая, ты моя хорошая
Ты моя девчонка - девочка моя
\endchorus
\beginchorus\stopchords
Это небо для тебя, эти звезды для тебя
Это солнце светит только для тебя
Ты моя любимая, ты моя хорошая
Ты моя девчонка - девочка моя
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{В темной комнате}[by={Bain Ligor (Баина Лиджи-Горяева)}]
\textnote{Předehra a sloky po mezi(/přede)hrách vybrnkat akordy, zbytek rytmus. Capo 2}
\beginverse
{\nolyrics \[Am] \[F] \[Dm] \[E]\hspace{3em}\[Am] \[F] \[Dm] \[E]\hspace{3em}\[Dm] \[G] \[C] \[Am]\hspace{3em}\[Dm] \[E] \[Am]}
\endverse
\beginverse
\[Am]В тёмной-тёмной  \[F]комнате \[E]не видно \[Am]глаз,
\[Am]В шумном-шумном \[F]городе \[E]не слышно \[Am]голоса.
\[Dm]В серой \[F]паутине \[E]леденящий \[Am]склад
\[Dm]Серых \[F]сообщений \[E]и нелепых \[Am]фраз.
\endverse
\beginverse\stopchords
В затхлом жутком воздухе не чую рук.
В тёмной шумной комнате раздался стук.
Смс сгорели, пусть горят дотла.
Неужели наяву увижу я... 
\endverse
\beginverse
\[F] \[E] \[Am]\hspace{3em}\[F] \[E] \[Am]\hspace{3em}\[F] \[E]
\endverse
\beginverse\stopchords
Километры –боль. Проверим прочность.
Забери с собой мою порочность.
Слабости заморим, унесем шелка.
Забавляйся меньше, думай голова. 
\endverse
\beginverse\stopchords
В тёмной-тёмной комнате не видно глаз.
В шумном-шумном городе не слышно голоса.
В серой паутине леденящий склад
Серых сообщений и нелепых фраз.
\endverse
\beginchorus
Ах, \[F]сколько \[E]нужно \[Am]времени для осознани\[F]я?
Ты говоришь: \[F]Долго. \[E]Сколько \[Am]можно сил тянуть с \[F]меня?
\endchorus
\beginverse\stopchords
Ожидание – боль, но так удобней.
Зачеркни любовь, ведь спокойней.
Замахни кулак, чтоб выбить эту дурь.
Не жалей меня и как свечу задуй.
\endverse
\beginverse
\[F] \[E] \[Am]\hspace{3em}\[F] \[E] \[Am]\hspace{3em}\[F] \[E]
\endverse
\beginverse\stopchords
Руки не сомкнуть без должной любви.
Рано не уснуть с тревогой в груди.
Убегать не стоит, сидя в комнате.
Побеждает тот, кто видит в темноте.
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ах, сколько нужно времени для осознания?
Ты говоришь: Долго. Очень больно видеть мне тебя.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{За что мы пьем}
\beginverse
{\nolyrics \[Am] \[Am]}
\endverse
\beginverse
\[Am]Чистый звон бокалов и \[F]родные лица,
\[Dm]Собрались мы вместе, \[Em]чтоб повесе\[E]литься.
\[Am]Вспомним как служили, \[F]как нам трудно было, 
\[Dm]Как твоя девчонка \[Em]вдруг тебя за\[E]была. 
\endverse
\beginchorus
За что мы \[F]пьем, за что мы \[G]пьём, 
Да не за \[Em]праз\[E]днич\[E7]ным сто\[Am]лом,
За то, что в \[F]жизни не сбыл\[G]ось,
За запах \[Em]деви\[E]чьих\[E7] во\[Am]лос,
За те \[F]места, где небо \[G]крыша, 
За \[Em]теле\[E]грамму \[E7]замуж вы\[Am]шла, 
За марш-брос\[F]ок, глухие ст\[G]оны, 
И за де\[E]сантные по\[Am]гоны.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Вспомним, как ты прыгал в рампу самолета, 
Как бежал на марше, проклиная что-то,
Вспомним, как мы жили сутками в болотах, 
Так давайте ж выпьем за парней, что в стропах.
\endverse
\beginchorus\stopchords
За что мы пьем, за что мы пьём, 
Да не за праздничным столом,
За то, что в жизни не сбылось,
За запах девичьих волос,
За те места, где небо крыша, 
За телеграмму замуж вышла, 
За марш-бросок, глухие стоны, 
И за десантные погоны.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Kdybys mě zabila}[by={Robert Křesťan}, sr={Robert Křesťan \& Druhá tráva - Díl První}]
\capo{1}
{\MultiwordChords
\beginverse
%\[F#]
Kdybys mě \[Hm]zabila,
tak vážně \[G]nevím, kam tím míříš,
maličko \[D]opilá,
ale\[F#m] přímá jako s\[Hm]trom.
Jako bys mluvila
jazykem \[G]Vran anebo v jiddiš,
jako bys \[D]uvila
nekon\[F#m]ečný palin\[Hm]drom.
\endverse
\beginverse\stopchords
Kdybys mě zabila,
tak vážně nevím, co ti vadí,
Tiburská Sibyla
s hlasem pevným jako zvon.
Jako bys cítila,
že se ti v prsou rojí hadi,
divoká prasíla
nebo temný talion.
\endverse
\beginchorus
\[G]S horkým větrem z kukuřičných\[D] polí
\[G]přilétá i\[F#m] kamení a pr\[D]ach,
\[G]jen zpříma stát a dýchat, lásko,\[D] bolí
\[G]i s párem \[F#m]zlatých o\[Em]liv \[D]v písčin\[A]ách.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kdybys mě zabila,
tak vážně nevím, o co kráčí,
dívenko spanilá,
ale silná jako hrad.
Je to snad postilla
nebo vavřín v květináči,
nikdy jsi nebyla
můj věrný federát.
\endverse
\beginchorus\stopchords
S horkým větrem z kukuřičných polí
přilétá i kamení a prach,
jen zpříma stát a dýchat, lásko, bolí
i s párem zlatých oliv v písčinách.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Kdybys mě zabila
se srdcem proměněným v kámen
sekerou do týla
a já bych běžel smrti vstříc,
krajková mantila
by se ti svezla z holých ramen, 
krásná i zběsilá 
bys mi políbila líc. 
\endverse
}
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Annie's Song}[by={John Denver}]
\textnote{\gtab{Asus4}{X02230} \gtab{A6}{X02222} \gtab{Dsus4}{XX0233} \gtab{Dsus2}{XX0230} \gtab{Dmaj7}{XX0222} \gtab{D6}{XX0202}
Kapodastr 2; 
{\textdownarrow~~\textdownarrow\textuparrow\textdownarrow\textuparrow}}
\beginverse
{\nolyrics\[D] \[Dsus4] \[D] \[Dsus2] \[D] \[Dmaj7] \[D6]}
You \[D]fill up my \[G]sen\[A]ses \[Hm] like a \[G]night in the \[D]forest, \[F#m] \[Hm]
Like the \[A]mountains in \[G]spring\[F#m]time, \[Em] like a \[G]walk in the \[A]rain, \[Asus4] \[A]
Like a \[Asus4]storm in the \[G]des\[A]ert, \[Hm] like a \[G]sleepy blue \[D]ocean. \[F#m] \[Hm]
You \[A]fill up my \[G]sen\[F#m]ses. \[Em] Come \[A7]fill me \[D]again. \[Dsus4] \[D]
\endverse
\beginverse
\[Dsus4]Come let me \[G]love \[A]you. \[Hm] Let me \[G]give my life \[D]to you. \[F#m] \[Hm]
Let me \[A]drown in your \[G]laugh\[F#m]ter. \[Em] Let me \[G]die in your \[A]arms. \[A6] \[A7]
Let me \[Asus4]lay down be\[G]side \[A]you. \[Hm] Let me \[G]always be \[D]with you. \[F#m] \[Hm]
\[A]Come let me \[G]love \[F#m]you. \[Em] Come \[A7]love me a\[D]gain. \[Dsus4] \[D]
\endverse
\beginverse
{\nolyrics \[Dsus4] \[G] \[A] \[Hm] \[G] \[D] \[F#m] \[Hm]
\[A] \[G] \[F#m] \[Em] \[G] \[A] \[A6] \[A7]}
\[Asus4] \[G] \[A] \[Hm] Let me \[G]give my life \[D]to you. \[F#m] \[Hm]
\[A]Come let me \[G]love \[F#m]you. \[Em] Come \[A7]love me a\[D]gain. \[Dsus4] \[D]
\endverse
\beginverse
\[D]You \[Dsus4]fill up my \[G]sen\[A]ses ^\[Hm] like a \[G]night in the \[D]forest, \[F#m] \[Hm]
Like the \[A]mountains in \[G]spring\[F#m]time, \[Em] like a \[G]walk in the \[A]rain, \[A6] \[A7]
Like a \[Asus4]storm in the \[G]des\[A]ert, \[Hm] like a \[G]sleepy blue \[D]ocean. \[F#m] \[Hm]
You \[A]fill up my \[G]sen\[F#m]ses. \[Em] Come \[A7]fill me \[D]again. \[Dsus4] \[D] \[Dsus4] \[D] \[Dsus4] \[D]
\endverse
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Solitary Man}[by={Neil Diamond}]
\beginverse
\[Em] Melinda was \[Am]mine 'til the \[G]time that I \[Em]found her
\[G] Holdin' \[Am]Jim
\[G] Lovin' \[Am]him
\[Em] Then Sue came a\[Am]long, loved me \[G]strong, that's what \[Em]I thought
\[G] Me and \[Am]Sue,
\[G] That died, \[Am]too.
\endverse
\beginchorus
\[G] Don't know that I \[C]will but un\[G]til I can \[D]find me
A girl who'll \[C]stay and won't\[G] play games be\[D]hind me
I'll be what I \[Em]am \[D]
A solitary \[Em]man \[D]
Solitary \[Em]man
\endchorus
\beginverse\stopchords
I've had it to here, being where love's a small word
Part time thing
Paper ring
I know it's been done havin' one girl who loves you
Right or wrong
Weak or strong
\endverse
\beginchorus\stopchords
Don't know that I will but until I can find me
A girl who'll stay and won't play games behind me
I'll be what I am
A solitary man
Solitary man
\endchorus
\beginverse
\[Em] \[Am] \[Em] \[Am]
\endverse
\beginchorus\stopchords
Don't know that I will but until I can find me
A girl who'll stay and won't play games behind me
I'll be what I am
A solitary man
Solitary man
\endchorus
\beginverse
\[Em] \[D] Solitary \[Em]man \[D]
\[Em] \[D] Solitary \[Em]man \[D]
\endverse
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Moonlight Shadow}[by={Mike Oldfield}]
\textnote{Kapo 4}
\beginverse
The \[Am]last that ever she \[F]saw him
\[G]Carried away by a \[C]moonlight \[G]shadow
He \[Am]passed on worried and \[F]warning
\[G]Carried away by a \[C]moonlight \[G]shadow.
\[C]Lost in a riddle that \[G]Saturday night
\[Am]Far \[F]away on the \[G]other side.
He was \[C]caught in the middle of a \[G]desperate fight
And she \[Am]couldn't find \[F]how to push \[G]through
\endverse
\beginverse\stopchords
The trees that whisper in the evening
Carried away by a moonlight shadow
Sing a song of sorrow and grieving
Carried away by a moonlight shadow
All she saw was a silhouette of a gun
Far away on the other side.
He was shot six times by a man on the run
And she couldn't find how to push through
\endverse
\beginchorus
\[C] I \[G]stay
\[C] I \[G]pray
I \[C]see you in \[F]heaven \[G]far away
\[C] I \[G]stay
\[C] I \[G]pray
I \[C]see you in \[F]heaven \[G] One day
\endchorus
\beginverse\stopchords
Four am in the morning
Carried away by a moonlight shadow
I watched your vision forming
Carried away by a moonlight shadow
Star was light in a silvery night
Far away on the other side
Will you come to talk to me this night
But she couldn't find how to push through
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C] I \[G]stay
\[C] I \[G]pray
I \[C]see you in \[F]heaven \[G]far away
\[C] I \[G]stay
\[C] I \[G]pray
I \[C]see you in \[F]heaven \[G] One day
\endchorus
\beginverse
\[Am] \[F] \[G]
\[Am]Far \[F]away on the \[G]other side.
\[Am] \[F] \[G]
\endverse
\beginverse
\[C]Caught in the middle of a \[G]hundred and five
The \[C]night was heavy but the \[G]air was alive
But she \[Am]couldn't find \[F]how to push \[G]through
Carried away by a \[C]moonlight \[G]shadow
Carried away by a \[C]moonlight \[G]shadow
\[Am]Far \[F]away on the \[G]other side.
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Rose Tattoo}[by={Dropkick Murphys}]
\textnote{Místo vybrnkávání lze použít Am~C~G~Am}
\beginverse\stopchordsalways\texttt{----------------|----------------|-------------|--------------
--------------0-|1111-3-5-55-3-1-|-3-1-3-5--3-1|1-0-----------
-2-22-0-2-0-2---|----------------|-------------|----2-------0-
----------------|----------------|-------------|--------------
----------------|----------------|-------------|--------------
----------------|----------------|-------------|--------------
\vskip 0.25cm
----------------|----------------|-------------|------
--------------0-|1111-3-5-555-3-1|-3-1-3-5--3-1|1-0---
-2-22-0-2-0-2---|----------------|-------------|----2-
----------------|----------------|-------------|------
----------------|----------------|-------------|------
----------------|----------------|-------------|------}
\endverse
\beginverse
The \[Am]pictures tell the story, this \[C]life has many shades
I’d \[G]wake up every morning and be\[Am]fore I’d start each day
I’d take a \[Am]drag from last nights cigarette that \[C]smoldered in it’s tray
And \[G]down a little something, \[Dm]then be on my way\[Am]
\endverse
\beginverse\stopchords
\[Am]I traveled far and wide and laid this \[C]head in many ports
I was \[G]guided by a compass, I saw \[Am]beauty to the north
I drew the \[Am]tales of many lives and wore the \[C]faces of my own
\resumechords{}I had these \[G]memories all around me so I \[Dm]wouldn’t be alone
\endverse
\beginchorus
\[C]Some may be from showing up, \[G]others are from growing up, \[Dm]sometimes I was so messed up and \[Am]didn’t have a clue
I ain’t \[C]winning no one over, I \[G]wear it just for you, I got your \[Dm]name written here in a \[Am]rose tattoo
In a \[Am]rose tattoo, in a \[C]rose tattoo, I got your \[G]name written here in a \[Am]rose tattoo
\endchorus
\beginverse\stopchordsalways\texttt{----------------|----------------|-------------|--------------
--------------0-|1111-3-5-55-3-1-|-3-1-3-5--3-1|1-0-----------
-2-22-0-2-0-2---|----------------|-------------|----2-------0-
----------------|----------------|-------------|--------------
----------------|----------------|-------------|--------------
----------------|----------------|-------------|--------------}
\endverse
\beginverse
\[Am]This ones for the mighty sea, \[C]mischief, gold and piracy
\[G]This ones for the man that raised me, \[Am]taught me sacrifice and bravery
\[Am]This ones for our favorite game, \[C]black and gold, we wave the flag
\[G]This ones for my family name, with \[Dm]pride I wear it to the grave
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C]Some may be from showing up, \[G]others are from growing up, \[Dm]sometimes I was so messed up and \[Am]didn’t have a clue
I ain’t \[C]winning no one over, I \[G]wear it just for you, I got your \[Dm]name written here in a \[Am]rose tattoo
\resumechords{}In a \[Am]rose tattoo, in a \[C]rose tattoo, I got your \[G]name written here in a \[Am]rose tattoo
In a \[C]rose tattoo, in a \[G]rose tattoo, I got your \[Dm]name written here in a \[Am]rose tattoo
\endchorus
\beginverse
\[F]This one means the most to me it \[C]stays here for eternity
A \[G]ship that always stays the course, an \[Am]anchor for my every choice
A \[F]rose that shines down from above, I \[C]signed and sealed these words in blood
I \[G]heard them once, sung in a song, it \[G]played again and we sang along
\endverse
\textnote{Mezihra; příští 2 verš jednou udeřit akord a pak vyťukávat}
\beginverse
\[Am]You’ll always be here with me, \[C]even if you’re gone
You’ll \[G]always have my love, our \[Dm]memory will live on
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C]Some may be from showing up, \[G]others are from growing up, \[Dm]sometimes I was so messed up and \[Am]didn’t have a clue
I ain’t \[C]winning no one over, I \[G]wear it just for you, I got your \[Dm]name written here in a \[Am]rose tattoo
\resumechords{}In a \[Am]rose tattoo, in a \[C]rose tattoo, I got your \[G]name written here in a \[Am]rose tattoo
In a \[Am]rose tattoo, in a \[C]rose tattoo, with \[G]pride I’ll wear it to the \[Am]grave for you
In a \[C]rose tattoo, in a \[G]rose tattoo, I got your \[Dm]name written here in a \[Am]rose tattoo
In a \[C]rose tattoo, in a \[G]rose tattoo, signed and \[Dm]sealed in blood I would \[Am]die for you
\endchorus
\textnote{2x intro + G Am}
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Růže z papíru}[by={Nedvědi}]
\beginverse
Do tvých \[Dm]očí jsem se zbláznil a teď n\[E7]emám, nemám kl\[Gm]id,
hl\[Am]ava třeští, asi tě mám r\[Dm]ád,
stále někdo říká: vzbuď se, v\[E7]ěčně trhá n\[Gm]it,
st\[Am]udenou sprchu měl bych si d\[Dm]át.
\endverse
\beginchorus
N\[D7]a pouti jsem vystřelil r\[Gm]ůži z papíru,
d\[C7]ala sis ji do vlasů, kde hl\[F]adívám tě j\[A7]á,
v t\[Dm]omhle smutným světě jsi má n\[Gm]aděj na víru,
že n\[Am]ebe modrý ještě smysl m\[Dm]á.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Přines' jsem ti kytku, no co koukáš, to se má,
tak jsem asi jinej, teď to víš,
možná trochu zvláštní v dnešní době, no tak ať,
třeba z ní mou lásku vytušíš.
\endverse
\beginchorus\stopchords
N\[D7]a pouti jsem vystřelil r\[Gm]ůži z papíru,
d\[C7]ala sis ji do vlasů, kde hl\[F]adívám tě j\[A7]á,
v t\[Dm]omhle smutným světě jsi má n\[Gm]aděj na víru,
že n\[Am]ebe modrý ještě smysl m\[Dm]á.
\endchorus
\beginverse
{\nolyrics \[Dm] \[E7] \[Gm] \[Am] \[Dm] \[E7] \[Gm] \[Am] \[Dm]}
\endverse
\beginchorus\stopchords
N\[D7]a pouti jsem vystřelil r\[Gm]ůži z papíru,
d\[C7]ala sis ji do vlasů, kde hl\[F]adívám tě j\[A7]á,
v t\[Dm]omhle smutným světě jsi má n\[Gm]aděj na víru,
že n\[Am]ebe modrý ještě smysl m\[Dm]á.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Pozdravuj}[by={Medvěd 009}]
\beginverse
\[Dmi]Pozdravuj na druhym \[G]břehu,
\[F]pozdravuj všechny který \[C]už tam sou.
\[Dmi]Pozdravuj všechny hlavně \[G]mýho dědu,
\[F]vyřiď mu prosím, \[C]že houby letos nerostou.
\endverse
\beginverse\stopchords
\[Dmi]Řekni mu, že jsem v půlce \[G]běhu,
\[F]že se mi někdy \[C]hodně těžce dejchá.
\[Dmi]Ze sedu přecházim do \[G]lehu,
\[F]když venku prší a \[C]trochu se blejská.
\endverse
\beginverse
{\nolyrics \[Dmi] \[G] \[F] \[C]}
\endverse
\beginverse\stopchords
Pozdravuj na druhý straně,
Vyřiď mu prosím, že často na něj myslím.
Pozdravuj na druhý straně.
Děkuju za kolo, za vzduchovku, za saně.
\endverse
\beginchorus
\[B]Všechno se mění,
\[F]co bylo není,
\[C]myslím na tvý oči,
\[F]ty jsou pořád stejný.
\[B]Všechno se mění,
\[F]co bylo není. \[C] \[A]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Pozdravuj na druhym břehu,
pozdravuj všechny který už tam sou.
Pozdravuj všechny hlavně mýho dědu,
Ať se mi zeptá \lrep{}kdy si mě tam taky pozvou\rrep{}.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep{}\[B]Všechno se mění,
\[F]co bylo není,
\[C]myslím na tvý oči,
\[F]ty jsou pořád stejný.
\[B]Všechno se mění,
\[F]co bylo není. \[C] \[A]\rrep{}
\endchorus
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Boulevard of Broken Dreams}[by={Green Day}]
\textnote{Kapo 1; ↓\,\,↓\,↓↑}
\beginverse
{\nolyrics \lrep{}\[Em] \[G] \[D] \[A]\rrep{}}
\[Em] I walk a \[G]lonely road,
the \[D]only one that \[A]I have ever kno\[Em]wn
Don't know \[G]where it goes,
\[D]but it's home to \[A]me and I walk al\[Em]one
\endverse
\beginverse\stopchords
I walk this empty street,
on the boulevard of broken dreams
Where the city sleeps,
and I'm the only one and I walk alone
\endverse
\beginverse
\[Em] \[G] \[D] I walk al\[A]one, I walk al\[Em]one
\[Em] \[G] \[D] I walk al\[A]one, I walk a...
\endverse
\beginchorus
\[C] My s\[G]hadow's the 
o\[D]nly one that wa\[Em]lks beside me
\[C] My sh\[G]allow 
he\[D]art's the only t\[Em]hing that's beating
\[C] Somet\[G]imes I 
w\[D]ish someone out th\[Em]ere will find me
\[C] Till t\[G]hen I w\[H7]alk alone
\endchorus
\beginverse
A\[Em]h-Ah A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]hhh-Ah
haaa-\[Em]ah  A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]h-Ah
\endverse
\beginverse\stopchords
I'm walking down the line 
that divides me somewhere in my mind
On the border line 
of the edge and where I walk alone
\endverse
\beginverse\stopchords
Read between the lines
What's fucked up and everything's alright
Check my vital signs, to know I'm still alive
And I walk alone
\endverse
\beginverse\stopchords
\[Em] \[G] \[D] I walk al\[A]one, I walk al\[Em]one
\[Em] \[G] \[D] I walk al\[A]one, I walk a...
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C] My s\[G]hadow's the 
o\[D]nly one that wa\[Em]lks beside me
\[C] My sh\[G]allow 
he\[D]art's the only t\[Em]hing that's beating
\[C] Somet\[G]imes I 
w\[D]ish someone out th\[Em]ere will find me
\[C] Till t\[G]hen I w\[H7]alk alone
\endchorus
\beginverse\stopchords
A\[Em]h-Ah A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]hhh-Ah
haaa-\[Em]ah  A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]h-Ah
\endverse
\beginverse
{\nolyrics \[C] \[G] \[D] \[Em] \rep{3}
\[C] \[G] \[H] \[H7]}
\endverse
\beginverse\stopchords
I walk this empty street, 
on the boulevard of broken dreams
Where the city sleeps, 
and I'm the only one and I walk a...
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C] My s\[G]hadow's the 
o\[D]nly one that wa\[Em]lks beside me
\[C] My sh\[G]allow 
he\[D]art's the only t\[Em]hing that's beating
\[C] Somet\[G]imes I 
w\[D]ish someone out th\[Em]ere will find me
\[C] Till t\[G]hen I w\[H7]alk alone
\endchorus
\beginverse
{\nolyrics \[Em] \[C] \[D] \[A/C#] \[G] \[D#5] \rep{4}}
\endverse
\textnote{\gtab{A/C\#}{X42225} \gtab{D\#5}{XX13XX}}
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Boulevard Of Broken Dreams (Latin cover)}[by={Green Day, Memoramissa, the\_miracle\_aligner}]
\textnote{Kapo 1; ↓\,\,↓\,↓↑ \newline{} Výslovnost c jako c, pokud je před: \newline{}\,e,\,i,\,y,\,ae,\,oe}
\beginverse
{\nolyrics \lrep{}\[Em] \[G] \[D] \[A]\rrep{}}
\[Em]Eō \[G]sōlam viam,
\[D]eam tālem ū\[A]nicam sci\[Em]ō.
nesciō \[G]quōrsum it,
\[D]sed hīc habit\[A]ō et sōlus e\[Em]ō.
\endverse
\beginverse\stopchords
Eō vacuam viam
simul gradiuntur frāctae spēs*
Est urbī quiēs,
sum hīc ūnicus et sōlus eō.
\endverse
\beginverse
\[Em] \[G] \[D] Sōlus e\[A]ō, sōlus e\[Em]ō
\[Em] \[G] \[D] sōlus e\[A]ō, sōlus eō...
\endverse
\beginchorus
\[C] Mea u\[G]mbra
est \[D]ūnica res \[Em]juxtā iēns,
\[C] res pal\[G]p'tāns
ū\[D]nica 'st meu' \[Em]cor infirmum,
\[C] quibus\[G]que 
vol\[D]ō fārī: "in\[Em]venīte
\[C] mē!", s\[G]ed sōl\[H7]us eō.
\endchorus
\beginverse
A\[Em]h-Ah A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]hhh-Ah
haaa-\[Em]ah  A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]h-Ah
\endverse
\beginverse\stopchords
Eō līneam,
abs quā mea mens dīvīsa est.
fīnis līneam 
marginis, in quā solus eō.
\endverse
\beginverse\stopchords
Lege inter versūs,
quod est laudāns, quod pēdīcāns est.
vītae signa temptā, 
sīc mē vīv're sciēs. Solus eō.
\endverse
\beginverse\stopchords
\[Em] \[G] \[D] Sōlus e\[A]ō, sōlus e\[Em]ō
\[Em] \[G] \[D] sōlus e\[A]ō, sōlus eō...
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C] Mea u\[G]mbra
est \[D]ūnica res \[Em]juxtā iēns,
\[C] res pal\[G]p'tāns
ū\[D]nica 'st meu' \[Em]cor infirmum,
\[C] quibus\[G]que 
vol\[D]ō fārī: "in\[Em]venīte
\[C] mē!", s\[G]ed sōl\[H7]us eō.
\endchorus
\beginverse\stopchords
A\[Em]h-Ah A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]hhh-Ah
haaa-\[Em]ah  A\[G]h-Ah A\[D]h-Ah   A\[A]h-Ah
\endverse
\beginverse
{\nolyrics \[C] \[G] \[D] \[Em] \rep{3}
\[C] \[G] \[H] \[H7]}
\endverse
\beginverse\stopchords
Eō vacuam viam, 
simul gradiuntur frāctae spēs.
Est urbī quiēs, 
et sum ūnicus et sōlus eō...
\endverse
\beginchorus\stopchords
\[C] Mea u\[G]mbra
est \[D]ūnica res \[Em]juxtā iēns,
\[C] res pal\[G]p'tāns
ū\[D]nica 'st meu' \[Em]cor infirmum,
\[C] quibus\[G]que 
vol\[D]ō fārī: "in\[Em]venīte
\[C] mē!", s\[G]ed sōl\[H7]us eō.
\endchorus
\beginverse
{\nolyrics \[Em] \[C] \[D] \[A/C#] \[G] \[D#5] \rep{4}}
\endverse
\textnote{\gtab{A/C\#}{X42225} \gtab{D\#5}{XX13XX}}
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Песня о друге}[by={Владимир Высоцкий}]
\textnote{V refrénu buď pískat melodii, nebo \uv{na na na}}
\beginverse
\[Am] Если друг оказался вд\[E]руг
И не друг и не враг, а \[Am]так.
Если \[A7]сразу не разбе\[Dm]решь,
Плох он или хо\[E]рош.
Парня в горы \[Dm]тяни - рискни.
Не бросай одно\[Am]го его.
Пусть он в связке в \[E]одной с тобой.
Там поймешь, кто та\[Am]кой.
\endverse
\beginchorus
{\nolyrics \[Dm] \[Am] \[E] \[Am]}
\endchorus    	
\beginverse\stopchords
Если парень в горах не ах,
Если сразу раскис и вниз,
Шаг ступил на ледник и сник,
Оступился - и в крик.
Значит, рядом с тобой чужой.
Ты его не брани - гони.
Вверх таких не берут, и тут
Про таких не поют.
\endverse
\beginchorus
{\nolyrics \[Dm] \[Am] \[E] \[Am]}
\endchorus   
\beginverse\stopchords
Если ж он не скулил, не ныл.
Пусть он хмур был и зол, но шел,
А когда ты упал со скал,
Он стонал, но держал.
Если шел он с тобой, как в бой,
На вершине стоял хмельной,
Значит, как на себя самого,
Положись на него.
Если шел он с тобой, как в бой,
На вершине стоял хмельной,
Значит, как на себя самого,
Положись на него.
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Píseň o příteli}[by={Владимир Высоцкий, Jaromír Nohavica}]
\textnote{V refrénu buď pískat melodii, nebo \uv{na na na}}
\beginverse
\[Am] Myslel sis: přítel můj, a t\[E]eď
ryba, rak nebo tak či t\[Am]ak,
odpověď bys r\[A7]ád chtěl zn\[Dm]át,
můžeš-li na něj d\[E]át:
s sebou do hor ho v\[Dm]em a jdem,
vzhůru po boku b\[Am]ok co krok,
lanem svým s ním se sv\[E]až, ať znáš,
s kým čest máš, s kým čest m\[Am]áš...
\endverse
\beginchorus
{\nolyrics \[Dm] \[Am] \[E] \[Am]}
\endchorus    	
\beginverse\stopchords
Jestli zlomí jej vzdor těch hor,
skrčí nos, ohne hřbet, chce zpět,
z ledovců na skalách když má strach
a přemýšlí, jak by plách,
pak ho znáš, pak ho znáš až-až,
jen ho nech, ať si jde, kam chce,
nežli s ním, radši sám jdu, sám,
takovým nezpívám.
\endverse
\beginchorus
{\nolyrics \[Dm] \[Am] \[E] \[Am]}
\endchorus   
\beginverse\stopchords
Ale když nekňučel a šel,
neskuhral, na dně sil když byl,
a když z výšky jsi slít, on tě chyt,
neboť byl, kde měl být.
\lrep{}Když se bil, když se rval a hnal, 
zmámen na štítech skal pak stál,
je to on, přítel tvůj, při něm stůj,
jemu jen důvěřuj!\rrep
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Враг}[by={Кошка Сашка}]
\beginverse
\[Am]Как с утра набе\[F]жали тучи,
\[C]А теперь светит \[E]месяц ясный.\stopchords
Горько плачет краса-Маруся,
Только это теперь напрасно.
Парень статный, хмельное лето,
Да под осень пришла повестка,
Сколько песен об этом спето,
Нахрена же такая песня?
Звезды светят, девчонка плачет,
А парнишке другое снится:
Автомат, да вагон удачи,
Чтобы бой, чтобы ветер в лица,
Чтобы он да удар пропустит
Не бывало еще ни разу.
Завтра встанет, да песню в зубы,
Мать обнимет, да прыгнет в газик.
\endverse
\beginverse
\[Dm]И вместо прощ\[E]анья махнув из ок\[Am]на загорелой рук\[F]ой\stopchords
Рванется туда, где в дыму и слезах начинается бой,
Где звезды горят вместе с небом, от дыма не видно ни зги,
Где за лесом речка, за речкою фронт, а за фронтом враги.
\endverse
\beginchorus
В\[Dm]раг навсегда ост\[E]ается врагом,
Не д\[Am]ели с ним хлеб, не зов\[F]и его в дом,
Даже \[C]если пока воздух м\[E]иром запах,
Он, хо\[Am]тя и спокойный, но вс\[F]е-таки враг.\stopchords
Если он, как и ты, не пропил свою честь,
Враг не может быть бывшим, он будет и есть.
Будь же верен прицел, и не дрогни рука,
Ты погибнешь когда пожалеешь врага.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Автомат, да вагон удачи,
Только парень опять не весел...
Письма ходят, девчонка плачет
Добавляя куплеты в песню.
Уже год идет наступленье,
И пылают чужие хаты,
Враг бежит, но что интересно,
Что похожи вы с ним как братья.
Как и ты дрался с пацанами
Со двора, руки разбивая,
Провожали его ребята,
И девчонка его, рыдая,
И обидно, что случай дался б,
Он бы бил бы тебя с лихвою –
Коль однажды врагом назвался,
Будь хотя бы врагом-героем.
\endverse
\beginverse\stopchords
И вместо проклятий ему посвящая живые стихи
Смеешься о том, что не смерть бы, а водку из этой руки.
Дрожит в амбразуре закат, и ухмылка ползет по щекам,
Как славно бы выпить сейчас по сто грамм таким лютым врагам...
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ref.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Это присказка, а не сказка,
На войне горе воет волком.
Слово «лирика» здесь опасно,
Тот, кто ноет, живет не долго.
Дан приказ – он оборонялся
В темноту по тебе стреляя,
По горам ты за ним гонялся
По себе его вычисляя:
Те же жесты, одни привычки,
Боже, может и вправду братья!
Не убить – самому не выжить,
Ох придти, расспросить бы батю...
А в прицеле дрожало небо
Слез не пряча. И бой был долгим.
Жаль, что он тебе другом не был.
Ты сильнее. И слава Богу.
\endverse
\beginverse\stopchords
И вместо молитв к небесам посылаешь последний патрон –
На память о том, кто был честен и смел, но назвался врагом.
Ну вот и закончилась песня, и в общем, закончился бой.
Ну что же ты грустен, приятель, теперь твоя правда с тобой...
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ref.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Prozor kraj đardina}[by={Goran Karan}]
\beginverse
\[Em]Dok kasna noćna ura bati \[Am]s kampa\[Em]nela
u prsi tisno, \[H7]jedva se \[Em]diše
\[Em]Ja opet vidin jedno dite \[Am]srid ti\[Em]nela
od srca kida \[H7]i pismu \[Em]piše
\endverse
\beginverse
Jedna \[Am]zvizda ća je pala
dušu \[Em]čistu mu je takla
On će \[Am]slipo da je slidi
sve do \[H]raja il' do pakla!
\endverse
\beginchorus
I svitli, \[Em]svitli jedan prozor kraj đar\[Am]dina
a iza \[D]škura još korde \[G]zvone \[H]
I jeca, \[Em]jeca ona ista mando\[Am]lina
\uv{Kasna je \[Em]ura} - \[Am]mater ga \[Em]zove \[H]
\endchorus
\beginchorus
I svitli, \[Em]svitli jedan prozor moga \[Am]grada
Dok od li\[D]pote srce se \[G]cipa \[H]
I neka \[Em]leti nebu ova sere\[Am]nada
Adio \[Em]moja \[H7]mladosti \[Em]lipa!
\endchorus
\beginverse
\[Em]Dok kasna noćna ura bati \[Am]s kampa\[Em]nela
pijana luna \[H7]s neba se \[Em]smije
\[Em]Ja opet vidin jedno dite \[Am]srid ti\[Em]nela
a ništa nije, \[H7]nije ka \[Em]prije
\endverse
\beginverse
Jedna \[Am]zvizda ća je pala
dušu \[Em]čistu mu je takla
On će \[Am]slipo da je slidi
od te \[H]noći iza cakla!
\endverse
\beginchorus\stopchords
Ref.
\endchorus
\beginverse
I svitli \[Am]svitli, 
i svitli \[H]svitli 
prozor kraj \[Em]đardina
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Тихие весенние дни}[by={Нежность на бумаге}]
\beginverse
\[Am]Тёплый вечер, и уже не важно,
\[F]кто покинут, кто покинул, если в целом не страшно.
\[C]Все бредут куда-то, не считая дороги,
\[E]не жалея усталые души и ноги. 
\endverse
\beginverse
\[Am]А внутри же зима, но я всё равно знаю,
\[F]что скоро сойдут все снега между нами,
\[C]и, судя по лицам бредущих прохожих,
\[E]они о чём-то мечтают похожем...
\endverse
\beginchorus
\[E]В эти тихие весенние д\[Am]ни
люди остают\[F]ся, остаются одн\[C]и,
они пыта\[E]ются читать между ст\[Am]рочек,
заполн\[F]яя размышленьями \[C]ночи.
\[E]Нет мочи и желания сп\[Am]ать!
Я буду вместе с н\[F]ими обо всём вспо\[C]минать,
на звёзды гляд\[E]еть и о чём-то мо\[Am]лчать,
да в мыслях гу\[F]лять по обветренным к\[C]рышам
к н\[E]ебу всё ближе...
\endchorus
\beginverse
\[Am]Утром опять по делам и машинам,
\[F]не взглянувши в глаза, провожаем уж спины,
\[C]закопавшись в себе и в холодном апреле, 
\[E]мы сжигаем часы, а порой и недели.
\endverse
\beginverse
\[Am]Те, кто дорог, давно уж хотят раствориться,
\[F]но, привыкнув к тому, мы готовы смириться, 
\[C]и не знаю я, скольких ещё потеряем, 
\[E]лишь надеюсь, что станет полегче хоть в мае.
\endverse
\beginchorus
\lrep\[E]В эти тихие весенние д\[Am]ни
люди остают\[F]ся, остаются одн\[C]и,
они пыта\[E]ются читать между ст\[Am]рочек,
заполн\[F]яя размышленьями \[C]ночи.
\[E]Нет мочи и желания сп\[Am]ать!
Я буду вместе с н\[F]ими обо всём вспо\[C]минать,
на звёзды гляд\[E]еть и о чём-то мо\[Am]лчать,
да в мыслях гу\[F]лять по обветренным к\[C]рышам
к н\[E]ебу всё ближе...\rrep
\endchorus
\beginverse
Над\[E]еюсь, что ближе
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Ružová záhrada}[by={Iné Kafe}]
\beginverse
\[E]Chcela by si \[C#m]vedieť prečo \[H]ten ktorý ťa \[A]trápi nevo\[E]lá
a ten čo \[C#m]ho máš na há\[H]ku ťa otra\[A]vuje doko\[E]la
keď si si \[C#m]istá že už \[H]konečne máš \[A]toho pravé\[E]ho
zrazu \[C#m]všetko padá... \[H] \[A]
\endverse
\beginverse\stopchords
Chcela by si vedieť prečo keď sa večer dívaš na správy
ťa každá bez vínimky pravidelne každá otrávi
a prečo človek ktorý ťa mal tak rád
zrazu odišiel odišiel tak sám... 
\endverse
\beginchorus
\[E]Možno že to \[H]hneď nepocho\[F#m]píš
snívať môžeš \[A]jedine keď \[E]spíš
život nie je \[H]ružová záhra\[F#m]da
Ježiško sa \[A]s nami pohá\[E]dal
na Vianoce \[H]s klamstvom na pe\[F#m]rách
zakrývame \[A]len svoj vlastný \[E]strach
prečo nás tu \[H]takto nechal \[F#m]stáť? \[A]
\endchorus
\beginverse\stopchords
Chcela by si vediet prečo hlasy ktoré cítiš za sebou
ťa pália viac než dotyk na perách s vlastnou cigaretou
prečo sa všetci prestanú smiať vzdy až keď sa otočíš
svet ide ďalej... 
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Možno že to hneď nepochopíš
snívať môžeš jedine keď spíš
život nie je ružová záhrada
Ježiško sa s nami pohádal
na Vianoce s klamstvom na perách
zakrývame len svoj vlastný strach
prečo nás tu takto nechal stáť?\rrep
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Ráno}[by={Iné Kafe}]
\beginverse
Keď máš \[Am]doma opäť ďalší \[F]problém,
keď fotra s \[G]matkou berú \[C]zas tie staré \[G]mindrá\[Am]ky,
že neuspel si opäť v \[F]škole,
jak sa to \[G]správaš a \[C]čo to nosíš \[G]za znám\[Am]ky.
Keď frajerka ti spáva s \[F]iným,
s ktorým si \[G]včera pil \[C]minimálne \[G]do rán\[Am]a.
A sám si opäť zostal s \[F]tými,
ktorí ťa \[G]vedú nevieš kam.
\endverse
\beginchorus
Keď včera bola \[Am]tma, tak \[F]dnes príde \[G]ráno
a s ním sa skončí \[C]sen, čo \[F]kradol ti \[G]spánok.
A svitanie ti \[Am]úsmev na \[F]tvári pripra\[G]ví.
A ty vyhráš ten \[Am]boj o \[F]kľúče od \[G]klietky
a aj keď budeš \[C]sám, \[F]sám proti \[G]všetkým,
ešte nič ne\[Am]končí, naopak, \[F]všetko práve začí\[G]na.
\endchorus
\beginverse\stopchords
Keď ti v televízii veľkí klamú,
všemožne snažia sa zakryť svoje omyly.
A na ulici by ťa fízli za cigu z trávy
najradšej do basy hodili.
A kruh sa ti už uzatvára, už je ti jasné,
život nebeží, jak by si chcel.
Ešte ti tu zostáva nádej
a končiť s tým prečo.
\endverse
\beginchorus\stopchords
\lrep Keď včera bola tma, tak dnes príde ráno
a s ním sa skončí sen, čo kradol ti spánok.
A svitanie ti úsmev na tvári pripraví.
A ty vyhráš ten boj o kľúče od klietky
a aj keď budeš sám, sám proti všetkým,
ešte nič nekončí, naopak, všetko práve začína.\rrep
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Трудно быть богом}[by={Wallace band}]
\textnote{Заглушить все струны кроме 2-х верхних - 6-й и 5-й\newline{}
6 - всегда открытая.\newline{}
5 (лады): 7, 9,10, 12, 10, 9, 10, 9, 8 // 7, 9,10, 12, 10, 9, 10, 2.}
\beginverse
\[Em]Грустную \[D]сказку \[Hm]спою я вам \[Em]ныне
С\[Em]казку о з\[D]лых в А\[E]рканаре г\[Am]одах
Л\[C]юда п\[Em]ростого к\[Hm]ровь реками л\[Em]ьется
В\[A] жилах, к\[C]ак яд, р\[D]астекается с\[Em]трах
\endverse
\beginverse\stopchords
Серые псы дона Рэбы ярятся
Вновь книгочей закачался в петле
Именем Господа зверства творятся
Дьявол во плоти живет на земле
\endverse
\beginverse
\[Em] \[Em] \[F#] \[G] \[A] \[G] \[H]
\endverse
\beginverse\stopchords
Потные лица серых гвардейцев
В свете костра все страшнее они
Но что, дон Румата, ты стал слишком бледен?
Ты бог среди ада, пойми и прими
\endverse
\beginverse\stopchords
Непросто быть богом в жестокое время,
Быть выше, чем жалость, любовь или честь
И жить в Арканаре, тупом и надменном,
Где слова достаточно, чтоб на кол сесть.
\endverse
\beginverse\stopchords
Земля далеко, так забудь ты о доме,
Румата Эсторский, лишь стисни эфес.
Хамахарская кляча ночною порою
Везет тебя в дикий Икающий лес
\endverse
\beginverse\stopchords
Ни шагу назад - бремя эксперимента
сковало тебя по рукам и ногам
И вынужден ты быть вдвойне милосердным
Ко всем этим людям, как должно богам.
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Batalion}[by={Spirituál kvintet}]
\textnote{Originál capo 3, ale lépe zpívatelné bez.}
\beginverse
\[Am]Víno \[C]máš a \[G]marky\[Am]tánku, \[C]dlouhá noc \[G]se \[Am]pro\[Em]hý\[Am]ří,
\[Am]víno \[C]máš a \[G]chvilku \[Am]spánku, \[C]díky, \[G]díky, \[Am]ver\[Em]bí\[Am]ři.
\endverse
\beginverse
\[Am]Dříve než se rozední, kapitán k \[C]osedlání \[G]rozkaz \[Am]dá\[Em]vá,
\[Am]ostruhami do slabin ko\[G]ně \[Am]po\[Em]há\[Am]ní.
\[Am]Tam na straně polední, čekají \[C]ženy, zlaťá\[G]ky a \[Am]slá\[Em]va,
\[Am]do výstřelů z karabin zvon \[G]už \[Am]vy\[Em]zvá\[Am]ní.
\endverse
\beginchorus
\[Am]Víno na ku\[C]ráž, a \[G]pomilovat marky\[Am]tánku,
\[C]zítra do Burgund, ba\[G]talion \[Am]za\[Em]mí\[Am]ří.
\[Am]Víno na ku\[C]ráž a \[G]k ránu dvě hodiny \[Am]spánku,
\[C]díky, díky vám králov\[G]ští \[Am]ver\[Em]bí\[Am]ři.
\endchorus
\beginverse
\[Am]Rozprášen je batalion, poslední \[C]vojáci se k \[G]zemi \[Am]hrou\[Em]tí,
\[Am]na polštáři z kopretin bu\[G]dou \[Am]vě\[Em]čně \[Am]spát.
\[Am]Neplač sladká Marion, verbíři \[C]nové chlapce \[G]přive\[Am]dou \[Em]ti,
\[Am]za královský hermelín, pad\[G]ne \[Am]kaž\[Em]dý  \[Am]rád.
\endverse
\beginchorus
\[Am]Víno na ku\[C]ráž, a \[G]pomilovat marky\[Am]tánku,
\[C]zítra do Burgund, ba\[G]talion \[Am]za\[Em]mí\[Am]ří.
\[Am]Víno na ku\[C]ráž a \[G]k ránu dvě hodiny \[Am]spánku,
\[C]díky, díky vám králov\[G]ští \[Am]ver\[Em]bí\[Am]ři.
\endchorus
\beginverse
\[Am]Víno \[C]máš a \[G]marky\[Am]tánku, \[C]dlouhá noc \[G]se \[Am]pro\[Em]hý\[Am]ří,
\[Am]víno \[C]máš a \[G]chvilku \[Am]spánku, \[C]díky, \[G]díky, \[Am]ver\[Em]bí\[Am]ři.
\endverse
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Fram}[by={Wabi Daněk}]
\beginverse
\[Em]Zas mě to táhne o kus dál,
zas nemám doma nikde \[A]stání,
desítky důvodů si \[Am]sháním,
\[H7]už abych na cestu se \[Em]dal.
\endverse
\beginverse
\[Em]Pelikán křídly zamával,
vítr je příhodný a \[A]stálý,
za námi slunce mosty \[Am]pálí,
\[H7]tak proč bych ještě vyčká\[Em]val.
\endverse
\beginchorus
\[Em]Klenotník měsíc zavřel krám,
z výkladních skříní šperky \[Hm]sklízí,
\[Am]obrysy domů v dálce \[Hm]mizí,
\[Am]tak naposled ti zamá\[H7]vám
z paluby lodi jménem \[Em]Fram.
\endchorus
\beginverse
\[Em]Dávno už vyvětral se dým
mých věčných cigaret a \[A]dýmek,
ty žiješ jenom ze vzpo\[Am]mínek
\[H7]a já se stále nevra\[Em]cím.
\endverse
\beginverse
\[Em]Námořní mapy pokryl prach,
mé knihy nikdo neu\[A]tírá,
nevíš, zda právě neu\[Am]mírám
\[H7]tam někde na ledových \[Em]krách.
\endverse
\beginchorus
\[Em]Klenotník měsíc zavřel krám,
z výkladu svoje šperky \[Hm]sbírá,
\[Am]chlap jen tak lehce neu\[Hm]mírá,
\[Am]na modré lodi jménem \[H7]Fram
tě za pár roků vyhle\[Em]dám.
\endchorus
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{A te Rehradice}[by={lidová (hudba), Vlasta Redl (text)}]
\beginverse
\[Em]A té Rehradice, \[D]na pěkný ro\[G]vině,
\[A]teče tam vo\[Hm]děnka, \[E]dolů po \[D]dědině,
\[A]je pěk\[Hm]ná, je \[Em]čistá.
\endverse
\beginverse
\[Em]A po tej voděnce, \[D]drobný rebé \[G]skáčó,
\[A]pověz mi má \[Hm]milá, \[E]proč Tvý \[D]oči pláčó,
\[A]tak smut\[Hm]ně, ža\[Em]lostně.
\endverse
\beginverse\nolyrics
\[Em] \[D] \[G] \[A] \[Hm] \[Em] \[D] \[A] \[Hm] \[Em]
\endverse
\beginverse
\[Em]Pláčó oné pláčó, \[D]šohajó vo \[G]Tebe,
\[A]že sme sa dos\[Hm]tali, \[E]daleko vod \[D]sebe,
\[A]dale\[Hm]ko, vod \[Em]sebe.
\endverse
\beginverse\nolyrics
\[Em] \[D] \[G] \[A] \[Hm] \[Em] \[D] \[Hm]
\[Em] \[D] \[G] \[A] \[Hm] \[Em] \[D] \[A] \[Hm7] \[Em]
\[Em] \[D] \[G] \[A] \[Hm] \[Em] \[D] \[A] \[Hm] \[Em]
\[D] \[G] \[A] \[Hm] \[Em] \[D] \[A] \[Hm7] \[Em]
\endverse
\beginverse
\[Em]A té Rehradice, \[D]na pěkný ro\[G]vině,
\[A]teče tam vo\[Hm]děnka, \[Em]dolů po dě\[D]dině,
\[Am]je pěk\[Hm]ná...
\endverse
\endsong

\songcolumns{1}
\beginsong{Divocí koně}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[Em]Já viděl divoké koně, \[G]běželi \[Am]soumra\[Em]kem.
\[Em]Já viděl divoké koně, \[G]běželi \[Am]soumra\[Em]kem.
\[Am]Vzduch \[Em]těžký \[Am]byl a divně \[Em]voněl\[D#dim] tabá\[C]kem.
\[Am]Vzduch \[Em]těžký \[Am]byl a divně \[Em]voněl \[H7]tabá\[Em]kem.
\endverse
\beginverse
\[Em]Běželi, běželi, bez uzdy a sedla, \[G]krajinou \[Am]řek a \[Em]hor.
\[Em]Běželi, běželi, bez uzdy a sedla, \[G]krajinou \[Am]řek a \[Em]hor.
\[Am]Sper to \[Em]čert, jaká \[Am]touha je to \[Em]vedla\[D#m] za ob\[C]zor.
\[Am]Sper to \[Em]čert, jaká \[Am]touha je to \[Em]vedla \[H7]za ob\[Em]zor.
\endverse
\beginverse
\[Em]Snad vesmír nad vesmírem, \[G]snad lís\[Am]tek na věč\[Em]nost.
\[Em]Snad vesmír nad vesmírem, \[G]snad lís\[Am]tek na věč\[Em]nost.
\[Am]Naše \[Em]touho ještě \[Am]neumí\[Em]rej,\[D#m] sil má\[C]me dost.
\[Am]Naše \[Em]touho ještě \[Am]neumí\[Em]rej, sil \[H7]máme \[Em]dost.
\endverse
\beginverse
\[Em]V nozdrách sládne zápach klisen \[G]na břehu \[Am]jezera. \[Em]
\[Em]V nozdrách sládne zápach klisen \[G]na břehu \[Am]jezera. \[Em]
\[Am]Milo\[Em]vání je \[Am]divoká \[Em]píseň\[D#m] večera.\[C]
\[Am]Milo\[Em]vání je \[Am]divoká \[Em]píseň \[H7]veče\[Em]ra.
\endverse
\beginverse
\[Em]Stébla trávy sklání hlavu, \[G]staví \[Am]se do ši\[Em]ku.
\[Em]Stébla trávy sklání hlavu, \[G]staví \[Am]se do ši\[Em]ku.
\[Am]Král s \[Em]dvořany při\[Am]jíždí na po\[Em]pravu\[D#m] zbojní\[C]ků.
\[Am]Král s \[Em]dvořany při\[Am]jíždí na po\[Em]pravu \[H7]zbojní\[Em]ků.
\endverse
\beginverse
\[Em]Chtěl bych jak divoký kůň běžet běžet, \[G]nemy\[Am]slet na ná\[Em]vrat.
\[Em]Chtěl bych jak divoký kůň běžet běžet, \[G]nemy\[Am]slet na ná\[Em]vrat.
\[Am]S koňskými \[Em]handlíři \[Am]vyrazit \[Em]dveře,\[D#m] to bych rád.\[C]
\[Am]S koňskými \[Em]handlíři \[Am]vyrazit \[Em]dveře, \[H7]to bych \[Em]rád.
\[Em]Já viděl divoké koně.
\endverse
\endsong

\songcolumns{2}
\beginsong{Černý Muž (John Brown)}
\beginverse
\[G]Černý muž pod bičem otrokáře žil,
\[C]černý muž pod bičem \[G]otrokáře žil
černý muž pod bičem \[H7]otrokáře \[Em]žil,
kapi\[Am]tán John \[D7]Brown to \[G]zřel.
\endverse
\beginchorus
\[G]Glory glory aleluja,
\[C]glory glory ale\[G]luja
\[G]lory glory ale\[H7]lu\[Em]ja,
kapi\[Am]tán John \[D7]Brown to \[G]zřel.
\endchorus
\beginverse
\[G]Sebral z Virgínie černých přátel šik,
\[C]sebral z Virgínie \[G]černých přátel šik
sebral z Virgínie \[H7]černých přátel \[Em]šik,
prapor \[Am]svobo\[D7]dy pak \[G]zdvih.
\endverse
\beginchorus
\[G]Glory glory aleluja,
\[C]glory glory ale\[G]luja
\[G]lory glory ale\[H7]lu\[Em]ja,
prapor \[Am]svobo\[D7]dy pak \[G]zdvih.
\endchorus
\beginverse
\[G]V čele věrných město Harpers Ferry jal,
\[C]v čele věrných město \[G]Harpers Ferry jal
v čele věrných město \[H7]Harpers Ferry \[Em]jal,
právo \[Am]vítě\[D7]zí i \[G]čest.
\endverse
\beginchorus
\[G]Glory glory aleluja,
\[C]glory glory ale\[G]luja
\[G]lory glory ale\[H7]lu\[Em]ja,
právo \[Am]vítě\[D7]zí i \[G]čest.
\endchorus
\beginverse
\[G]Hrstka statečných však udolána jest,
\[C]hrstka statečných však \[G]udolána jest
hrstka statečných však \[H7]udolána \[Em]jest,
kapi\[Am]tán John \[D7]Brown je \[G]jat.
\endverse
\beginchorus
\[G]Glory glory aleluja,
\[C]glory glory ale\[G]luja
\[G]lory glory ale\[H7]lu\[Em]ja,
kapi\[Am]tán John \[D7]Brown je \[G]jat.
\endchorus
\beginverse
\[G]Zvony Charlestonu z dáli temně zní,
\[C]zvony Charlestonu z \[G]dáli temně zní
zvony Charlestonu z \[H7]dáli temně \[Em]zní,
Johnův \[Am]den to \[D7]posled\[G]ní.
\endverse
\beginchorus
\[G]Glory glory aleluja,
\[C]glory glory ale\[G]luja
\[G]lory glory ale\[H7]lu\[Em]ja,
Johnův \[Am]den to \[D7]posled\[G]ní.
\endchorus
\beginverse
\[G]John Brown mrtev jest a tělo jeho tlí,
\[C]John Brown mrtev jest a \[G]tělo jeho tlí
John Brown mrtev jest a \[H7]tělo jeho \[Em]tlí,
jeho \[Am]duch však \[D7]kráčí \[G]dál.
\endverse
\beginchorus
\[G]Glory glory aleluja,
\[C]glory glory ale\[G]luja
\[G]lory glory ale\[H7]lu\[Em]ja,
jeho \[Am]duch však \[D7]kráčí \[G]dál.
\endchorus
\endsong

% \songcolumns{1}
% \beginsong{Jednou}[by={Vladimír Mišík}]
% \beginverse
% \endverse
% \endsong

% Template: 
% \songcolumns{1}
% \beginsong{SongName}[by={Artist}]
% \beginverse
% \endverse
% \beginchorus
% \endchorus
% \endsong